<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Kliknij, aby przejść do problemu</ClickToJumpToProblem>

  
  
  <NeedSawmill>Potrzebujesz piły</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Potrzebujesz piły do drewna, aby pociąć kłody na przydatne deski.\n\nWybuduj RĘCZNĄ PIŁĘ albo ELEKTRYCZNĄ PIŁĘ.</NeedSawmillDesc>

  <PoorMood>Obniżony nastrój</PoorMood>
  <PoorMoodDesc>Ci koloniści są przygnębieni i w każdej chwili mogą przeżyć lekkie załamanie nerwowe:\n\n{0}\nsprawdź zakładkę Myśli tych kolonistów, by dowiedzieć się, co ich trapi.</PoorMoodDesc>
  <TerribleMood>Bardzo niski nastrój</TerribleMood>
  <TerribleMoodDesc>Ci koloniści są bardzo zestresowani i w każdej chwili mogą przeżyć ciężkie - i być może nawet groźne dla otoczenia - załamanie nerwowe:\n\n{0}\nsprawdź zakładkę Myśli tych kolonistów, by dowiedzieć się, co ich trapi.</TerribleMoodDesc>
  <LowMoodDescEnding>Sprawdź zakładkę potrzeb tych kolonistów, aby sprawdzić, co ich trapi.</LowMoodDescEnding>
  
  <ColonistNeedsRescue>Kolonista potrzebuje ratunku</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Koloniści potrzebują ratunku</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Ci koloniści leżą nieprzytomni na ziemi:\n\n{0}\nwyślij kogoś, aby przeniósł ich do łóżek i uratował im życie.\n\n(Aby wysłać kolonistę, wybierz go, a następnie kliknij prawym przyciskiem myszy na ofierze i użyj opcji Uratuj.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Zbuduj pokój</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Pokój składa się ze ścian i drzwi.\n\nUżyj menu Architekta (lewy dolny róg ekranu), aby wskazać, gdzie i co chcesz zbudować, a koloniści zrobią to, kiedy tylko będą mogli.</BuildARoomDesc>

  <NeedDefenses>Potrzeba umocnień</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Jesteś tu już jakiś czas i zapewne zostałeś zauważony. Niedługo zaczną atakować cię piraci.\n\nPowinieneś wznieść jakieś umocnienia.\n\nZbuduj parę wieżyczek.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Potrzeba lekarza</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Ci koloniści potrzebują opieki lekarskiej, ale nie masz obecnie żadnych zdrowych ludzi zdolnych im pomóc:\n\n{0}\nprzypisz jakiegoś zdrowego kolonistę do pracy w zawodzie lekarza. Jeśli nie zaopiekujesz się pacjentami, mogą oni nie wyzdrowieć, a nawet zostać okaleczonymi na całe życie.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Potrzeba górników</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Oznaczyłeś miejsca do wydobycia, ale żaden z kolonistów nie jest górnikiem.\n\nPrzypisz jakiegoś kolonistę do pracy wydobywczej.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Potrzeba strażnika</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Masz więźnia, ale żaden z kolonistów nie jest strażnikiem.\n\nPrzypisz kolonistę do pracy strażnika.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Mało pożywienia</LowFood>
  <LowFoodDesc>W magazynie masz zaledwie {0} żywności. To niebezpiecznie niski poziom.\n\nZasiej, kup, znajdź lub upoluj coś zdatnego do spożycia.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Mało lekarstw</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Zostało ci tylko {0} lekarstw.\n\nKup więcej od handlarzy.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Nie masz już lekarstw.\n\nKup więcej od handlarzy.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Potrzeba łóżek</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Masz więcej kolonistów niż łóżek, ktoś nie będzie miał gdzie spać.\n\nZrób więcej łóżek albo zmień łóżko więzienne w łóżko kolonisty.\n\nJeśli nie masz wymaganych zasobów, możesz zawsze wyznaczyć miejsce do spania: za darmo i natychmiastowo.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Myśliwi nie mają broni</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Kolonista został wyznaczony na myśliwego, ale nie ma broni. Nie będzie mógł polować, dopóki jakiejś nie dostanie.\n\nAby zredukować prawdopodobieństwo zranienia kolonisty, polecamy broń zasięgową.</HunterLacksWeaponDesc>

  <Starvation>Głód</Starvation>
  <StarvationDesc>Następujący koloniści cierpią z powodu głodu:\n\n{0}\nzdobądź dla nich pożywienie. Będziesz potrzebował jakiegoś źródła pokarmu w rodzaju Dozownika pasty odżywczej i jedzenia, aby go zasilić. Upewnij się też, czy koloniści nie są akurat na Służbie.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Zwierze głoduje</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Te zwierzęta głodują:\n\n{0}\nDaj im trochę jedzenia.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Wyczerpanie</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Następujący koloniści są wyczerpani i potrzebują odpoczynku:\n\n{0}\npozwól im odpocząć. Będą potrzebować do tego łóżka przeznaczonego do użytku kolonistów. Upewnij się też, czy koloniści nie są akurat na Służbie.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Potrzebny zbiornik z pożywieniem</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Masz Dozownik pasty odżywczej bez zbiornika na żywność.\n\nDozowniki potrzebują do działania zbiornika z surową żywnością postawionego tuż przy nich.\n\nZbuduj zbiornik obok dozownika.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Budynek potrzebuje zasilania</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Budynki potrzebują zasilania</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Te budynki potrzebują prądu, lecz nie są podłączone do żadnego źródła zasilania:\n\n{0}\npodłącz je do generatora albo baterii.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>i więcej</AndMore>

  <NeedMealSource>Potrzebujesz żywności</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Nie posiadasz niczego do produkcji porządnego jedzenia.\n\nWybuduj dozownik pasty odżywczej lub kuchenkę.\n\n(Nie mogą się znajdować w celi więziennej, ponieważ wtedy koloniści nie mogą z nich korzystać.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeArea>Potrzebujesz obszaru domu</NeedHomeArea>
  <NeedHomeAreaDesc>Potrzebujesz OBSZARU DOMU, gdzie koloniści będą sprzątać, gasić pożary i naprawiać sprzęt.\n\nObszar domu znajdziesz w menu ARCHITEKT w sekcji OBSZARY.</NeedHomeAreaDesc>

  <NeedBatteries>Potrzebujesz baterii</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Posiadasz tylko panele słoneczne bez baterii. Oznacza to, że nie będziesz miał prądu za każdym razem, gdy zajdzie słońce.\n\Wybuduj jedną albo więcej baterii aby przechowywać prąd i wykorzystywać go w nocy.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Brak możliwości handlu</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Nie masz możliwości handlowania z pobliskimi statkami.\n\nWybuduj konsolę łączności.</NoTradingCapacityDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Zawadiaka ma broń zasięgową</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Kolonista z perkiem Zawadiaka ma broń zasięgową. Jest mu z tego powodu bardzo smutno.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Osoba z tarczą ma broń zasięgową</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Jeden z kolonistów używających broni zasięgowej ma tarczę energetyczną. Nie będzie w stanie strzelać, chyba że przeciwnik będzie tuż obok niego.</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Potrzebujesz projektu do badań</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Wybudowałeś stół do badań, ale nie wybrałeś projektu do realizacji.\n\nOtwórz menu badań i wybierz projekt.</NeedResearchProjectDesc>
  
  <NeedDump>Potrzebujesz wysypiska</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>W kolonii znajdują się śmieci, które koloniści chcą wynieść, ale nie mają gdzie ich zabrać.\n\nWyznacz składowisko i ustaw, aby przyjmowało śmieci.</NeedDumpDesc>

  

  <ColonistsIdle>{0} osoby bezczynne</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Następujący koloniści nic nie robią:\n\n{0}\nPowinieneś znaleźć im jakąś pracę.</ColonistsIdleDesc>

  
  
  <ColonistNeedsTreatment>Koloniści potrzebują leczenia</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Następujący koloniści potrzebują leczenia. Bez niego mogą umrzeć z wykrwawienia lub rany mogą stać się niemożliwe do wyleczenia.\n\n{0}\nWylecz ich wysyłając do szpitalnego łóżka.\n\n(Najpierw ustaw łóżko jako szpitalne, następnie wybierz rannego osadnika i naciśnij prawym przyciskiem myszy na łóżko szpitalne.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hipotermia</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Ci koloniści cierpią z powodu wyziębienia organizmu.\n\n{0}\nUpewnij się, że są ubrani stosownie do temperatury, a w ich pokojach panuje odpowiednia temperatura.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} pacjentów czeka na operację chirurgiczną</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Ci pacjenci czekają na operację:\n\n{0}\nUpewnij się, że masz dostępne medykamenty i wolnego lekarza.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Pożar!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Pożar szaleje w Obszarze Domu.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Śmiertelna choroba</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Ci koloniści mogą umrzeć z powodu śmiertelnej choroby:\n\n{0}\nUpewnij się, że otrzymują tyle opieki, ile to możliwe.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Ci koloniści mogą umrzeć z powodu śmiertelnej choroby:\n\n{0}\nJeśli to możliwe, rozważ amputację lub instalację protezy chorej kończyny, aby koloniści przeżyli.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Stół bilardowy potrzebuje więcej miejsca</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Jeden z twoich stołów bilardowych stoi obok przeszkody, która uniemożliwia kolonistom korzystanie z niego.\n\nStół do bilarda potrzebuje wolnej przestrzeni ze wszystkich stron, aby można było z niego korzystać.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Łowca ma tarczę energetyczną i broń zasięgową</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Jeden z twoich łowców ma tarczę energetyczną i broń zasięgową, co uniemożliwia mu strzelanie. \n\nNie będzie mógł strzelać, dopóki nie zdejmie tarczy.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>
  
</LanguageData>
