<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Kliknij, aby przejść do problemu</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Niewielkie ryzyko załamania</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Duże ryzyko załamania</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Ekstremalne ryzyko załamania</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Następujący koloniści mają kiepski nastrój i mogą się załamać:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Następujący koloniści mają bardzo zły nastrój i mogą się załamać:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Następujący koloniści są bardzo zestresowani i mogą mocno się załamać (istnieje również ryzyko, że wpadną w szał):\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Sprawdź zakładkę potrzeb tych kolonistów, aby dowiedzieć się, co ich martwi.\n\nAby poczuli się lepiej, możesz podać im dobry posiłek, zapewnić im więcej czasu spędzonego na rozrywce czy ładniejsze otoczenie lub umożliwić im picie alkoholu i palenie.</BreakRiskDescEnding>

  <ColonistNeedsRescue>Kolonista potrzebuje ratunku</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Koloniści potrzebują ratunku</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Następujący koloniści leżą nieprzytomni na ziemi:\n\n{0}\nWyślij kogoś, aby przeniósł ich do łóżek i uratował im życie.\n\n(Aby wysłać kolonistę, wybierz go, a następnie kliknij prawym przyciskiem myszy na ofierze i użyj opcji Uratuj.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Potrzebna obrona</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Jesteś tu już jakiś czas i zapewne zostałeś zauważony. Niedługo zaczną atakować cię piraci.\n\nPowinieneś przygotować obronę, rozstawiając pułapki, worki z piaskiem lub wieżyczki.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Potrzebny lekarz</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Następujący koloniści potrzebują opieki lekarskiej, ale nie masz obecnie żadnych zdrowych kolonistów przypisanych jako lekarzy:\n\n{0}\nPrzypisz jakiegoś zdrowego kolonistę jako lekarza. Jeśli nie zaopiekujesz się pacjentami, rany mogą się zagoić nieprawidłowo, a nawet zostać na stałe.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Potrzebny górnik</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Oznaczyłeś miejsca do wydobycia, ale żaden z kolonistów nie jest górnikiem.\n\nPrzypisz jakiegoś kolonistę jako górnika.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Potrzebny strażnik</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Masz więźnia, ale żaden z kolonistów nie jest strażnikiem.\n\nPrzypisz jakiegoś kolonistę jako strażnika.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Mało pożywienia</LowFood>
  <LowFoodDesc>W magazynie masz zaledwie {0} pełnowartościowej żywności. To niebezpiecznie niski poziom.\n\nZasiej, kup, znajdź lub upoluj coś do jedzenia.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Mało lekarstw</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>W magazynie masz zaledwie {0} lekarstw.\n\nKup więcej od handlarzy.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>W magazynie nie masz już lekarstw.\n\nKup je od handlarzy.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Potrzeba łóżek</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Masz więcej kolonistów niż łóżek, niektórzy nie będą mieli gdzie spać.\n\nZrób więcej łóżek albo zamień łóżko dla więźnia w łóżko dla kolonisty.\n\nJeśli nie masz zasobów, miejsca do spania są darmowe i można postawić je natychmiast.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Myśliwy nie ma broni zasięgowej</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Kolonista został wyznaczony na myśliwego, ale nie ma broni zasiegowej. Nie będzie mógł polować, dopóki nie będzie miał broni zasięgowej.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Postrzępione ubrania</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Następujący koloniści noszą postrzępione ubrania, co czyni ich smutnymi:\n\n{0}\nDaj im inne, mniej zniszczone ubrania.\n\nMożesz je uszyć na stole do szycia lub kupić od handlarza.</AlertTatteredApparelDesc>

  <Starvation>Głód</Starvation>
  <StarvationDesc>Następujący koloniści są głoni:\n\n{0}\nzDaj im coś do zjedzenia.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Zwierzę głoduje</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Te zwierzęta głodują:\n\n{0}\nDaj im coś do zjedzenia.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Wyczerpanie</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Następujący koloniści są wyczerpani i potrzebują odpoczynku:\n\n{0}\nDaj im trochę odpocząć. Będą potrzebować do tego łóżka przeznaczonego do użytku kolonistów. Upewnij się też, czy koloniści nie są akurat na służbie.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Potrzebny zbiornik z pożywieniem</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Masz dozownik pasty odżywczej bez zbiornika na żywność.\n\nDozowniki potrzebują do działania zbiornika z surową żywnością postawionego tuż przy nich.\n\nZbuduj zbiornik obok dozownika.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Potrzebne źródło pożywienia</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Nie masz możliwości przygotowania odpowiednich potraw z surowego jedzenia.\n\nZbuduj kuchenkę, ognisko lub dozownik.\n\n(Nie może być w celi więziennej, inaczej koloniści nie będą mogli tego użyć)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Potrzebne źródło rozrywki</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Twoi koloniści potrzebują zaspokoić potrzębę rozrywki, ale nie zbudowałeś żadnych źródeł rozrywki.\n\nPomóż im, budując kołek do rzutu podkową, stół do szachów lub inne źródło rozrywki.</NeedJoySourceDesc>
  
  <NeedBatteries>Potrzebne baterie</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Posiadasz tylko panele słoneczne ale nie masz barterii. Oznacza to, że stracisz energię za każdym razem jak zajdzie słońce.\n\nZbuduj baterię lub dwie, aby mieć energię w nocy.</NeedBatteriesDesc>
  
  <BrawlerHasRangedWeapon>Awanturnik ma broń zasięgową</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Kolonista z cechą awanturnik ma broń zasięgową. Jest mu z tego powodu bardzo smutno.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Kolonista z tarczą ma broń zasięgową</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Jeden z kolonistów używających broni zasięgowej ma tarczę energetyczną. Nie będzie w stanie strzelać, chyba że przeciwnik będzie tuż obok niego.</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Potrzebny projekt do badań</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Wybudowałeś stół do badań, ale nie wybrałeś projektu do badań.\n\nOtwórz menu badań i wybierz projekt.</NeedResearchProjectDesc>
  
  <ColonistsIdle>{0} - bezczynni koloniści</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Następujący koloniści nic nie robią:\n\n{0}\nPowinieneś znaleźć im jakieś produktywne zajęcie.</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Koloniści potrzebują leczenia</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Następujący koloniści potrzebują leczenia. Bez niego mogą umrzeć lub rany mogą stać się niemożliwe do wyleczenia.\n\n{0}\nWylecz ich wysyłając do szpitalnego łóżka.\n\n(Najpierw ustaw łóżko jako szpitalne, następnie wybierz rannego osadnika i naciśnij prawym przyciskiem myszy na łóżko szpitalne.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hipotermia</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Następujący koloniści cierpią z powodu hipotermii.\n\n{0}\nUpewnij się, że są ubrani stosownie do temperatury, a w pomieszczeniu panuje odpowiednia temperatura.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} - pacjenci czekający na operację</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Następujący pacjenci czekają na operację:\n\n{0}\nUpewnij się, że masz dostępne narzędzia medyczne i wolnego lekarza.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Pożar!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Pożar szaleje w obszarze domu.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Ciężka choroba</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Następujący koloniści mogą umrzeć z powodu ciężkiej choroby:\n\n{0}\nUpewnij się, że otrzymują tyle opieki medycznej, na ile to możliwe.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Następujący koloniści mogą umrzeć z powodu ciężkiej choroby:\n\n{0}\nJeśli to możliwe, rozważ amputację lub instalację protezy chorej kończyny, aby koloniści przeżyli.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Stół bilardowy potrzebuje więcej miejsca</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Jeden z twoich stołów bilardowych stoi obok przeszkody, która uniemożliwia kolonistom korzystanie z niego.\n\nStół bilardowy potrzebuje wolnej przestrzeni ze wszystkich stron, aby można było z niego korzystać.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Myśliwy ma tarczę energetyczną i broń zasięgową</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Jeden z twoich łowców ma tarczę energetyczną i broń zasięgową, co uniemożliwia mu strzelanie.\n\nNie będzie mógł strzelać, dopóki nie zdejmie tarczy.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>
  
  <NeedWarmClothes>Potrzebne ciepłe ubrania</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Co najmniej {0} kolonistów nie będzie miało ciepłych ubrań, gdy nadejdą chłodniejsze pory roku.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Żaden z Twoich kolonistów nie będzie miało ciepłych ubrań, gdy nadejdą chłodniejsze pory roku.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>Temperatura na zewnątrz niedługo osiągnie poziom {0}.\n\nMożesz uszyć ciepłe ubrania przy stole do szycia lub kupić je od handlarza.</NeedWarmClothesDesc2>

</LanguageData>