<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ConceptText_MoveCamera>Przesuwaj kamerę poprzez naciśnięcie i poruszanie ŚRODKOWYM PRZYCISKIEM MYSZY lub za pomocą klawiszy WASD.</ConceptText_MoveCamera>

  <ConceptText_RescueColonist>Aby uratować rannego kolonistę, wybierz zdrowego kolonistę, a następnie kliknij na rannego prawym przyciskiem myszy i wybierz Uratuj.</ConceptText_RescueColonist>

  <ConceptText_Capture1>Wróg jest nieprzytomny. Możesz go wziąć do niewoli!</ConceptText_Capture1>
  <ConceptText_Capture2>Aby wziąć do niewoli, wybierz kolonistę, kliknij prawym przyciskiem myszy na nieprzytomnego wroga i wybierz Weź do niewoli.\n\nBędziesz potrzebował do tego wolnego łózka oznaczonego jako do użytku więźniów.</ConceptText_Capture2>

  <ConceptText_Draft1>Aby kontrolować bezpośrednio działania kolonistów, powołaj ich do służby wojskowej poprzez wybranie kolonisty i naciśnięcie przycisku Służba.</ConceptText_Draft1>
  <ConceptText_Draft2>Kolonista na służbie będzie robił tylko to, co mu każesz, ale możesz wykonywać tylko akcje militarne. Koloniści posiadający broń będą jej używać, gdy to tylko możliwe.\n\nNie zostawiaj kolonistów na służbie zbyt długo - staną się nieszczęśliwi przez głód i wycieńczenie.</ConceptText_Draft2>

  <ConceptText_Forbid>Koloniści nie będą używać przedmiotów oznaczonych jako ZABRONIONE.\n\nWybierz żywność i metal znajdujące się niedaleko miejsca lądowania i naciśnij klawisz F aby ZEZWOLIĆ na ich używanie.</ConceptText_Forbid>

  <ConceptText_BillsTab>Aby kolonista rozpoczął pracę przy stole, wybierz ten stół, a następnie przejdź do zakładki Zlecenia. Możesz tam wybrać jakie dania mają być gotowane, jakie rzeczy tworzone lub jakie stworzenia ćwiartowane.</ConceptText_BillsTab>

  <ConceptText_GrowingFood>Aby uprawiać rośliny, wybierz POLA UPRAWNE używając menu Architekt.\n\nMogą być ustawione tylko na żyznej glebie.</ConceptText_GrowingFood>

  <ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>Wskazówka:\n\nAby wysyłać przedmioty lub srebro do handlarzy na orbicie, musisz wybudować NADAJNIK HANDLU ORBITALNEGO na zewnątrz i utworzyć składowisko blisko niego.</ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>

  <ConceptText_ReadingAlerts>Jeżeli nie jesteś pewien, czym się zająć w następnej kolejności, sprawdź ALERTY z prawej strony ekranu.</ConceptText_ReadingAlerts>

  <ConceptText_CameraZoom>Przybliż lub oddal widok używając KÓŁKA MYSZY lub klawiszy T i G.</ConceptText_CameraZoom>

  <ConceptText_TimeControls>Możesz przyśpieszyć, spowolnić lub zatrzymać czas używając przycisków w prawym dolnym rogu.</ConceptText_TimeControls>

  <ConceptText_PrisonerTab>Zajrzyj do zakładki 'Więzień' po kliknięciu w więźnia, aby sprawdzić, jak będzie on traktowany.\n\nBędziesz potrzebował kolonisty wykonującego pracę Strażnika, aby zająć się więźniami.</ConceptText_PrisonerTab>

  <ConceptText_Mining>Możesz wskazać obszar do wykopania używając MENU ARCHITEKT.\n\nKopanie MINERAŁÓW daje METAL.\n\nKopanie SKAŁ nie daje nic.</ConceptText_Mining>

  <ConceptText_WorkOverview1>Możesz ustawić PRIORYTET prac każdego z kolonistów używając zakładki PRZEGLĄD w prawym dolnym rogu ekranu.\n\nKoloniści ZAWSZE będą w pierwszej kolejności wykonywać pracę o najwyższym priorytecie.</ConceptText_WorkOverview1>
  <ConceptText_WorkOverview2>Koloniści nie będą wykonywać prac, które nie zostały im ustawione.\n\nJeżeli żaden kolonista nie ma ustawionego danego rodzaju pracy do wykonania, nie zostanie ona wykonana nigdy.</ConceptText_WorkOverview2>

  <ConceptText_EquippingWeapons>Aby kolonista wyekwipował broń, wybierz kolonistę, a następnie kliknij prawym przyciskiem myszy na broń.\n\nBroń znajduje się na ziemi blisko miejsca lądowania kolonistów.</ConceptText_EquippingWeapons>

  <ConceptText_HomeRegion>OBSZAR DOMU wskazuje obszar, który należy czyścić i w którym należy gasić pożary.\n\nUstaw OBSZAR DOMU z kategorii Obszary w menu Architekt.</ConceptText_HomeRegion>

  <ConceptText_StorageTabCategories>W zakładce składowanie można rozwinąć poszczególne kategorie, aby zezwolić lub zabronić składowania konkretnych rzeczy. Aby rozwinąć kategorię, naciśnij trójkąt obok jej nazwy.</ConceptText_StorageTabCategories>

  <ConceptText_StorageTab>Można konfigurować składowiska i budynki poprzez zaznaczanie ich i otwarcie ZAKŁADKI SKŁAD znajdującej się powyżej panelu inspektora w lewym dolnym rogu.</ConceptText_StorageTab>

  <ConceptText_SetGrowingZonePlant>Możesz decydować co rośnie na polu uprawnym. Możesz sadzić nawet drzewa!\n\nWybierz pole uprawne i kliknij przycisk 'UPRAWA'.</ConceptText_SetGrowingZonePlant>

  <ConceptText_SpacePause>Naciśnij SPACJĘ aby zatrzymać lub wznowić upływ czasu.\n\nMożesz wydawać polecenia, gdy czas jest zatrzymany.\n\nPamiętaj o tym - jeśli zrobi się gorąco, naciśnij SPACJĘ!</ConceptText_SpacePause>

  <ConceptText_RightClickClearLetter>Możesz szybko pozbyć się przychodzących listów poprzez kliknięcie w nie prawym przyciskiem myszy.</ConceptText_RightClickClearLetter>

  <ConceptText_OpeningComms>Aby się komunikować, wybierz kolonistę, a następnie kliknij prawym przyciskiem myszy na konsolę łączności.</ConceptText_OpeningComms>

  <ConceptText_StoragePriority>Możesz zmienić PRIORYTET składowania. Koloniści będą wypełniać w pierwszej kolejności składowiska o większym priorytecie.</ConceptText_StoragePriority>

  <ConceptText_Wiki>Możesz szukać informacji na WIKI.\n\nUżyj odnośnika w prawym dolnym rogu ekranu.</ConceptText_Wiki>

  <ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>Aby wysłać przedmioty lub srebro do handlarzy, musisz wybudować NADAJNIK HANDLU ORBITALNEGO na zewnątrz i utworzyć składowisko w jego zasięgu.</ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>
  
  <ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>Jeżeli aresztujesz kogoś, frakcja do której należy stanie się wrogiem kolonii.\n\nJeżeli chcesz, aby frakcja była nastawiona przyjaźnie do kolonii, nie próbuj aresztować jej członków!</ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>

  <ConceptText_MedicalOperations>Aby zlecić operację chirurgiczną, jak wycięcie organów lub instalacja protezy, otwórz zakładkę ZDROWIE kolonisty i przełącz na kartę OPERACJE.</ConceptText_MedicalOperations>

</LanguageData>