<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Fertility.label>płodność</Fertility.label>
  <Fertility.description>Płodność wpływa na prawdopodobieństwo zajścia w ciążę. Szansa na ciążę zależy od płodności obojga partnerów. Wpływa to również na szansę pomyślnego wszczepienia embrionu surogatce.</Fertility.description>


  <!-- Mechanitor -->

  <MechBandwidth.label>przepustowość mecha</MechBandwidth.label>
  <MechBandwidth.description>Jaką przepustowość ma mechanitor. Większa przepustowość pozwala mechanitorowi na produkowanie i kontrolowanie większej liczby mechów w tym samym czasie.\n\nUtrata przepustowości oznacza utratę kontroli nad mechami, pozostawiając je bez nadzorcy. Takie mechy mogą w końcu stać się dzikie, jeśli nie zostaną ponownie zdominowane.</MechBandwidth.description>

  <MechControlGroups.label>grupy kontroli mechów</MechControlGroups.label>
  <MechControlGroups.description>Ile grup kontrolnych ten mechanitor może kierować niezależnie. Każdej grupie kontrolnej można nadać osobne rozkazy.</MechControlGroups.description>

  <MechRemoteRepairDistance.label>odległość zdalnej naprawy mech</MechRemoteRepairDistance.label>
  <MechRemoteRepairDistance.description>Jak daleko może znajdować się mech podczas zdalnej naprawy.</MechRemoteRepairDistance.description>

  <MechRemoteShieldDistance.label>odległość zdalnej osłony mecha</MechRemoteShieldDistance.label>
  <MechRemoteShieldDistance.description>Maksymalny zasięg, przy którym mechanitor może umieścić tarczę na mechanoidzie.</MechRemoteShieldDistance.description>

  <MechRemoteShieldEnergy.label>energia zdalnej tarczy mecha</MechRemoteShieldEnergy.label>
  <MechRemoteShieldEnergy.description>Energia, jaką będzie mieć zdalna osłona, gdy zostanie stworzona przez mechanitora.</MechRemoteShieldEnergy.description>

  <MechFormingSpeed.label>prędkość ciąży mecha</MechFormingSpeed.label>
  <MechFormingSpeed.description>Mnożnik szybkości, z jaką ten mechanitor może tworzyć nowe mechanoidy w gestatorze.</MechFormingSpeed.description>

  <MechRepairSpeed.label>prędkość naprawy mecha</MechRepairSpeed.label>
  <MechRepairSpeed.description>Mnożnik szybkości naprawy mechanoidów przez mechanitora.</MechRepairSpeed.description>

  <SubcoreEncodingSpeed.label>prędkość kodowania podrdzeniowy</SubcoreEncodingSpeed.label>
  <SubcoreEncodingSpeed.description>Mnożnik szybkości, z jaką mechanitor może tworzyć podrdzenie.</SubcoreEncodingSpeed.description>


  <!-- Mech -->

  <BandwidthCost.label>koszt przepustowości</BandwidthCost.label>
  <BandwidthCost.description>Ile przepustowości zużywa ten mech, gdy znajduje się pod kontrolą mechanitora.</BandwidthCost.description>

  <ControlTakingTime.label>kontrola zabierania czasu</ControlTakingTime.label>
  <ControlTakingTime.description>Ile sekund zajmie mechanitorowi przejęcie kontroli nad tym mechem.</ControlTakingTime.description>
  <ControlTakingTime.formatString>{0}s</ControlTakingTime.formatString>

  <MechEnergyUsageFactor.label>mnożnik zużycia energii</MechEnergyUsageFactor.label>
  <MechEnergyUsageFactor.description>Mnożnik określający, jak szybko mechanoid zużywa swoje rezerwy energii podczas pracy.</MechEnergyUsageFactor.description>

  <WastepacksPerRecharge.label>zużytych opakowań na doładowanie</WastepacksPerRecharge.label>
  <WastepacksPerRecharge.description>Ile toksycznych opakowań odpadowych wygeneruje ten mechanoid w ładowarce mechanicznej, gdy energia będzie od 0 do 100%. Większe mechanoidy na ogół tworzą bardziej toksyczne odpady.</WastepacksPerRecharge.description>

  <MechEnergyLossPerHP.label>koszt energii naprawy</MechEnergyLossPerHP.label>
  <MechEnergyLossPerHP.description>Ilość energii, którą ten mechanoid traci na każde 100 naprawionych uszkodzeń.</MechEnergyLossPerHP.description>

  <EMPResistance.label>Odporność na EMP</EMPResistance.label>
  <EMPResistance.description>Ten mechanoid ma specjalne włókna ekranujące i rozpraszające wstrząsy, które zmniejszają o ten procent efekt obrażeń EMP. Zmniejsza to czas trwania ogłuszeń spowodowanych przez EMP.</EMPResistance.description>


  <!-- Genes -->

  <RestFallRateFactor.label>wskaźnik spadania snu</RestFallRateFactor.label>
  <RestFallRateFactor.description>Mnożnik ilości snu, jakiej potrzebuje dana osoby, spada.</RestFallRateFactor.description>

  <HemogenGainFactor.label>mnożnik przyrostu hemogenu</HemogenGainFactor.label>
  <HemogenGainFactor.description>Mnożnik ilości uzyskanego hemogenu.</HemogenGainFactor.description>

  <RawNutritionFactor.label>mnożnik surowego odżywiania</RawNutritionFactor.label>
  <RawNutritionFactor.description>Mnożnik tego, jak pożywne jest surowe jedzenie dla tej osoby. Zauważ, że ponieważ posiłki mają zwykle więcej wartości odżywczych niż ich surowe składniki, wzrost tej statystyki może tylko oznaczać, że dana osoba otrzymuje takie same wartości odżywcze z surowej żywności, jak gdyby była gotowana.</RawNutritionFactor.description>

  <CancerRate.label>współczynnik zachorowalności na raka</CancerRate.label>
  <CancerRate.description>Mnożnik określający prawdopodobieństwo zachorowania u danej osoby na raka w danym przedziale czasowym.</CancerRate.description>


</LanguageData>