<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Concepts taught through the learning readout, with no opportunity needed -->

  <CameraDolly.label>Sterowanie kamerą</CameraDolly.label>
  <CameraDolly.helpText>Przesuwaj widok, przytrzymując środkowy przycisk myszy lub używając klawiszy: {Key:MapDollyUp}-{Key:MapDollyLeft}-{Key:MapDollyDown}-{Key:MapDollyRight}.</CameraDolly.helpText>
  
  <CameraZoom.label>Przybliżenie kamery</CameraZoom.label>
  <CameraZoom.helpText>Przybliżaj i oddalaj widok za pomocą kółka myszy lub klawiszy: {Key:MapZoomIn} i {Key:MapZoomOut}.</CameraZoom.helpText>

  <TimeControls.label>Sterowanie czasem</TimeControls.label>
  <TimeControls.helpText>Możesz przyśpieszyć czas.\n\nSpróbuj go kontrolować za pomocą przycisków: {Key:TimeSpeedNormal}, {Key:TimeSpeedFast} i {Key:TimeSpeedSuperfast} lub sterowników czasu w prawym dolnym rogu ekranu.</TimeControls.helpText>

  <Pause.label>Pauzowanie</Pause.label>
  <Pause.helpText>Wciśnij przycisk {Key:TogglePause}, aby zatrzymać lub uruchomić grę.\n\nMożesz wydawać kolonistom zlecenia, gdy gra jest zatrzymana.\n\nPamiętaj - gdy zrobi się nerwowo, po prostu wciśnij {Key:TogglePause}!</Pause.helpText>

  <Stockpiles.label>Składowiska</Stockpiles.label>
  <Stockpiles.helpText>Twoi koloniści muszą gdzieś przechowywać przedmioty. Wyznacz składowisko, aby mogli to robić.\n\nZnajdź składowisko w zakładce "obszary" w menu Architekta w lewym dolnym rogu.</Stockpiles.helpText>

  <Forbidding.label>Zakazywanie i pozwalanie</Forbidding.label>
  <Forbidding.helpText>Koloniści nie będą dotykać rzeczy oznaczonych jako zakazane.\n\nPrzy zakazanych przedmiotach zauważysz mały czerwony krzyżyk. Wybierz zakazaną rzecz i użyj przycisku na dole, aby zezwolić na jej użycie.</Forbidding.helpText>

  <GrowingFood.label>Pola uprawne</GrowingFood.label>
  <GrowingFood.helpText>Aby uprawiać jedzenie, stwórz pole uprawne, wykorzystując menu Architekta.\n\nMożna je umieścić tylko na żyznej ziemi.</GrowingFood.helpText>

  <EquippingWeapons.label>Wyposażenie broni</EquippingWeapons.label>
  <EquippingWeapons.helpText>Twoi koloniści przybyli z bronią. Wyposaż ich!\n\nWybierz kolonistę, a następnie prawym przyciskiem myszy kliknij na broń, w którą chcesz go wyposażyć.</EquippingWeapons.helpText>

  <Alerts.label>Alarmy</Alerts.label>
  <Alerts.helpText>Alarmy w prawym rogu ekranu informują o problemach, które wymagają twojej uwagi.\n\nZwracaj na nie uwagę!</Alerts.helpText>

  <Mining.label>Kopanie</Mining.label>
  <Mining.helpText>Możesz wyznaczyć miejsce do kopania przez menu Architekta i zakładkę "polecenia".\n\nNiektóre skały zawierają stal, złoto, superstal i inne użyteczne materiały.</Mining.helpText>

  <WorkTab.label>Przegląd pracy</WorkTab.label>
  <WorkTab.helpText>Możesz zmienić przydział prac każdego kolonisty w zakładce "praca" w lewym dolnym rogu ekranu.\n\nKoloniści będą zawsze wykonywać pracę o najwyższym priorytecie.\n\nPraca nigdy nie zostanie wykonana, jeśli nikt nie nie zostanie przydzielony lub wszyscy będą zajęci wykonywaniem zadań o wyższym priorytecie.</WorkTab.helpText>

  <ForbiddingDoors.label>Blokada drzwi</ForbiddingDoors.label>
  <ForbiddingDoors.helpText>Możesz zablokować drzwi, żeby koloniści i oswojone zwierzęta nie mogły przez nie przechodzić.\n\nWeź jednak pod uwagę, że nie zamyka to drzwi. Są one zawsze zamknięte, aby wrogowie nie mogli przez nie przechodzić bez problemów. Blokada drzwi jedynie informuje twoich kolonistów, żeby nie używali danego przejścia. Niestety, kolonista, który oszalał, może używać zablokowanych drzwi.</ForbiddingDoors.helpText>

  <CoverAndShooting.label>Osłona i strzelanie</CoverAndShooting.label>
  <CoverAndShooting.helpText>Najważniejszą kwestią w walce zasięgowej jest wykorzystywanie osłony.\n\nDziała ona tylko wtedy, gdy kolonista jej dotyka i znajduje się ona między nim a wrogiem.\n\nMożesz również przemieścić kolonistę za róg ściany. Będzie się wtedy wychylał, żeby strzelać.\n\nWiększość przedmiotów można używać jako osłony, ale niektóre są lepsze od innych. Chowanie się za drzewem jest lepsze niż nic, jednak worki z piaskiem sprawdzą się lepiej.</CoverAndShooting.helpText>

  <FormCaravan.label>Tworzenie karawan</FormCaravan.label>
  <FormCaravan.helpText>Możesz stworzyć karawanę, aby wysłać grupę ludzi w podróż po planecie!\n\nW zakładce Świata wybierz swoją bazę i kliknij przycisk "stwórz karawanę".</FormCaravan.helpText>

  <AnimalTaming.label>Oswajanie zwierząt</AnimalTaming.label>
  <AnimalTaming.helpText>Możesz wyznaczyć kolonistę, który ma oswoić dzikie zwierzę, za pomocą wskaźnika "oswój".\n\nKolonista zaoferuje zwierzęciu jedzenie i spróbuje je oswoić.\n\nUważaj jednak: niektóre zwierzęta mogą agresywnie zareagować na nieudane próby oswojenia ich.</AnimalTaming.helpText>

  <AnimalTraining.label>Trenowanie zwierząt</AnimalTraining.label>
  <AnimalTraining.helpText>Możesz wybrać zwierzę do trenowania danych umiejętności w jego zakładce "trening".\n\nZwierzęta nie mogą być trenowane non stop, potrzebują przerw pomiędzy kolejnymi sesjami.</AnimalTraining.helpText>

  <InfoCard.label>Karta informacyjna</InfoCard.label>
  <InfoCard.helpText>Karta informacyjna pokazuje szczegółowe statystyki każdego przedmiotu, osoby lub konstrukcji.\n\nZaznacz osobę lub przedmiot i otwórz kartę informacyjną za pomocą przycisku "i" na panelu podglądu.</InfoCard.helpText>

  <StorageTab.label>Zakładka składu</StorageTab.label>
  <StorageTab.helpText>Możesz skonfigurować składowiska i magazyny, zaznaczając je i otwierając zakładkę "skład" nad panelem podglądu w lewym dolnym rogu.\n\nW zakładce tej przy składowisku możesz wybrać rodzaje przedmiotów, które koloniści będą przechowywać w danym miejscu. \n\nMożesz też zmienić priorytet składu. Koloniści zapełnią najpierw składowiska o wyższym priorytecie i będą przenosić do nich przedmioty z innych składów.</StorageTab.helpText>

  <HomeArea.label>Obszar domu</HomeArea.label>
  <HomeArea.helpText>Obszar domu wyznacza kolonistom teren, który powinno się sprzątać i na którym należy gasić pożary.\n\nOznacz obszar domu za pomocą opcji w zakładce "obszary" w menu Architekta.</HomeArea.helpText>

  <SpoilageAndFreezers.label>Odpady i chłodnie</SpoilageAndFreezers.label>
  <SpoilageAndFreezers.helpText>Większość pożywienia zepsuje się po stosunkowo krótkim czasie.\n\nAby tego uniknąć, możesz stworzyć chłodnię.\n\nZbuduj zamknięte pomieszczenie i umieść w ścianie jeden lub dwa klimatyzatory. Ustaw je na ujemną temperaturę.\n\nZamrożone jedzenie nigdy się nie zepsuje.</SpoilageAndFreezers.helpText>

  <Deterioration.label>Zepsute rzeczy</Deterioration.label>
  <Deterioration.helpText>Przedmioty zostawione na zewnątrz będą się powoli psuć.\n\nJeśli chcesz je przechowywać nieco dłużej, trzymaj je pod dachem.</Deterioration.helpText>

  <HostilityResponse.label>Wrogie nastawienie</HostilityResponse.label>
  <HostilityResponse.helpText>Możesz ustalić, jak koloniści powinni odpowiadać na zagrożenia rodzaju drapieżnych zwierząt.\n\nMożesz wybrać ucieczkę, atak lub ignorowanie w odpowiednim menu.</HostilityResponse.helpText>

  <AllowedAreas.label>Dozwolone obszary</AllowedAreas.label>
  <AllowedAreas.helpText>Koloniści i ich zwierzęta mogą być przypisani do dozwolonych obszarów, dzięki czemu nie będą się poruszać poza nimi.\n\nMożna wykorzystać to np. do zabronienia kolonistom wychodzenia na zewnątrz.\n\nMożesz stworzyć kilka dozwolonych obszarów i przypisać je do konkretnych kolonistów i zwierząt.n\nDodawaj, usuwaj i przypisuj dozwolone obszary w odpowiedniej zakładce.\n\nMożesz wyznaczać dane obszary na mapie, używając narzędzi z zakładki "obszary" w menu Architekta.</AllowedAreas.helpText>

  <MedicalOperations.label>Operacje</MedicalOperations.label>
  <MedicalOperations.helpText>Aby zlecić operację taką jak pobranie organów lub założenie protezy, otwórz okno "zdrowie kolonisty", a następnie przejdź do zakładki "operacje".</MedicalOperations.helpText>

  <TimeAssignments.label>Harmonogram</TimeAssignments.label>
  <TimeAssignments.helpText>Możesz określać, o jakiej porze dnia koloniści powinni zajmować się poszczególnymi zajęciami.</TimeAssignments.helpText>

  <ManualWorkPriorities.label>Ręczny priorytet pracy</ManualWorkPriorities.label>
  <ManualWorkPriorities.helpText>Jedną z najważniejszych rzeczy w RimWorld jest wybieranie odpowiednich ustawień pracy twoich kolonistów.\n\nJeśli wyznaczysz nieodpowiednie priorytety, znaczące zadania mogą zostać niewykonane przez długi czas.\n\nAby to kontrolować, możesz wykorzystać ręczne ustawianie priorytetu w zakładce "praca".\n\nW trybie tym każdy kolonista posiada określoną cyfrę odpowiadającą ważności danego rodzaju zadań. Koloniści będą wykonywać najpierw prace z cyfrą 1 (od lewej do prawej), następnie 2 i tak dalej.\n\nInteligentne użycie tego narzędzia jest kluczem do stworzenia dobrze prosperującej kolonii.</ManualWorkPriorities.helpText>

  <GettingMoreTraders.label>Zdobywanie większej ilości handlarzy</GettingMoreTraders.label>
  <GettingMoreTraders.helpText>Będziesz odwiedzany przez większą liczbę handlarzy, jeśli zyskasz więcej sojuszników.\n\nJeśli ich nie posiadasz, nigdy nie przybędzie żaden handlarz!\n\nMożesz także płacić sojusznikom, aby przysłali karawanę handlową.</GettingMoreTraders.helpText>

  <InspectRoomStats.label>Kontrola statystyk pomieszczenia</InspectRoomStats.label>
  <InspectRoomStats.helpText>Możesz kontrolować wygląd, bogactwo i charakter poszczególnych pokoi, używając wskaźnika statystyk pomieszczenia w prawym dolnym rogu.</InspectRoomStats.helpText>

  <Outfits.label>Stroje</Outfits.label>
  <Outfits.helpText>Koloniści będą automatycznie próbowali zakładać najnowsze ubrania o najwyższej jakości.\n\nNie musisz manualnie przypisywać każdego elementu stroju do kolonisty (ale możesz, jeśli chcesz).\n\nMożesz również zarządzać ubiorem kolonisty.</Outfits.helpText>

  <FirePreparation.label>Ochrona przeciwpożarowa</FirePreparation.label>
  <FirePreparation.helpText>Pożar może łatwo spalić kolonię. Aby z nim walczyć, musisz się na niego przygotować jeszcze przed jego powstaniem. 
    \nTe elementy mogą pomóc zmniejszyć zniszczenia powodowane przez pożary:
    \n1. Zamiast budować jeden duży budynek, spróbuj zbudować kilka osobnych z dużymi przestrzeniami pomiędzy nimi.
    \n2. Używaj mniej palne materiały. Drewno jest tanie i szybkie - ale szybko się pali.
    \n3. Stwórz ścieżki, aby ogień nie wdarł się do twojej bazy. Powinna wystarczyć betonowa dróżka o szerokości 3 lub 4 komórek.</FirePreparation.helpText>

  <HistoryTab.label>Zakładka historii</HistoryTab.label>
  <HistoryTab.helpText>Możesz zobaczyć historię losów twojej kolonii w zakładce "historia", która znajduje się na dole ekranu.</HistoryTab.helpText>

  <ClickingMessages.label>Klikanie na wiadomości</ClickingMessages.label>
  <ClickingMessages.helpText>Możesz kliknąć na wiadomości w lewym górnym rogu ekranu, aby natychmiastowo skierować kamerę na ich temat.</ClickingMessages.helpText>

  <ShotAccuracyTooltip.label>Wskazówka celności strzału</ShotAccuracyTooltip.label>
  <ShotAccuracyTooltip.helpText>Możesz zobaczyć dokładne kalkulacje celności strzału.\n\nAby to zrobić, wybierz strzelającego, a potem przeciągnij kursor nad cel. Wskazówka pokaże szansę na trafienie i poszczególne czynniki na nią wpływające.</ShotAccuracyTooltip.helpText>

  <FriendlyFireSafety.label>Niebezpieczeństwo związane ze strzałami sojuszników</FriendlyFireSafety.label>
  <FriendlyFireSafety.helpText>Jeśli strzelec znajdzie się blisko sojusznika, nie zrani go.\n\nPrzykładowo, możesz bezpiecznie umieścić kolonistę posługującego się bronią białą tuż przed tym z bronią palną. Strzelec będzie strzelał nad ramieniem przyjaciela.\n\nTo dobry sposób na zmieszanie wojowników zasięgowych i melee.</FriendlyFireSafety.helpText>
    
	
</LanguageData>