<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!-- Start-active concepts -->

  <Forbidding.label>Zabranianie</Forbidding.label>
  <rep>
    <path>Forbidding.helpTexts[0]</path>
    <trans>Koloniści nie będą ruszać przedmiotów oznaczonych jako ZABRONIONE.\n\nZabronione przedmioty oznaczone są małym, czerwonym krzyżykiem. Zaznacz zabroniony przedmiot i użyj przycisku na dole, aby zmienić status przedmiotu na DOZWOLONY.</trans>
  </rep>

  <Stockpiles.label>Składowisko</Stockpiles.label>
  <rep>
    <path>Stockpiles.helpTexts[0]</path>
    <trans>Twoi koloniści potrzebują miejsca do składowania rzeczy. Wyznacz im obszar SKŁADOWISKA.\n\nOdszukaj składowisko w sekcji OBSZARY w menu architekta w lewym dolnym rogu.</trans>
  </rep>

  <GrowingFood.label>Uprawa roślin</GrowingFood.label>
  <rep>
    <path>GrowingFood.helpTexts[0]</path>
    <trans>Aby uprawiać rośliny, stwórz POLE UPRAWNE używając menu architekta.\n\nMoże być utworzone wyłącznie na żyznym terenie.</trans>
  </rep>

  <!-- Timed concepts -->
  
  <EquippingWeapons.label>Ekwipowanie broni</EquippingWeapons.label>
  <rep>
    <path>EquippingWeapons.helpTexts[0]</path>
    <trans>Twoi koloniści przybyli z jakąś bronią. Wyekwipuj ich!\n\nZaznacz kolonistę i kliknij prawym przyciskiem myszy na broń, którą chcesz ekwipować.</trans>
  </rep>

  <CameraZoom.label>Przybliżanie widoku</CameraZoom.label>
  <rep>
    <path>CameraZoom.helpTexts[0]</path>
    <trans>Oddalaj i przybliżaj widok używając ROLKI MYSZY lub klawiszy G i T.</trans>
  </rep>

  <WorkOverview.label>Przegląd prac</WorkOverview.label>
  <rep>
    <path>WorkOverview.helpTexts[0]</path>
    <trans>Możesz zmienić przydział prac każdego kolonisty w oknie PRZEGLĄD, w prawym dolnym rogu ekranu.\n\nKoloniści będą zawsze wykonywać pracę o najwyższym priorytecie.\n\nPraca nigdy nie zostanie wykonana, jeśli nikt nie jest do niej przydzielony, lub wszyscy są zajęci wykonywaniem zadań o wyższym priorytecie.</trans>
  </rep>
  
  <TimeControls.label>Kontrola czasu</TimeControls.label>
  <rep>
    <path>TimeControls.helpTexts[0]</path>
    <trans>Możesz przyspieszyć, zwolnić, lub zatrzymać czas używając przycisków w prawym dolnym rogu.</trans>
  </rep>

  <InfoCard.label>Karta informacyjna</InfoCard.label>
  <rep>
    <path>InfoCard.helpTexts[0]</path>
    <trans>Karta informacyjna pokazuje szczegółowe statystyki każdego przedmiotu, osoby, lub konstrukcji.\n\nZaznacz osobę lub przedmiot i otwórz kartę informacyjną za pomocy przycisku 'i' na panelu podglądu.</trans>
  </rep>
  
  <SpacePause.label>Pauzowanie spacją</SpacePause.label>
  <rep>
    <path>SpacePause.helpTexts[0]</path>
    <trans>Wciśnij spację, aby zatrzymać lub wznowić grę.\n\nPodczas pauzy możesz wydawać rozkazy.\n\nPamiętaj - kiedy zacznie się robić gorąco, użyj SPACJI!</trans>
  </rep>
  
  <StorageTab.label>Zakładka składu</StorageTab.label>
  <rep>
    <path>StorageTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Możesz skonfigurować składowiska i magazyny zaznaczając je i otwierając zakładkę 'skład' nad panelem podglądu w lewym dolnym rogu.</trans>
  </rep>
  
  <MedicalOperations.label>Operacje medyczne</MedicalOperations.label>
  <rep>
    <path>MedicalOperations.helpTexts[0]</path>
    <trans>Aby zlecić operację, jak pobranie organów, lub założenie protezy, otwórz okno ZDROWIE kolonisty, następnie przejdź do zakładki OPERACJE.</trans>
  </rep>

  <HomeArea.label>Obszar domu</HomeArea.label>
  <rep>
    <path>HomeArea.helpTexts[0]</path>
    <trans>OBSZAR DOMU wyznacza kolonistom, gdzie sprzątać i gasić pożary.\n\nOznacz OBSZAR DOMU za pomocą opcji w kategorii Obszary, w menu architekta.</trans>
  </rep>

  <RightClickClearLetter.label>Kasowanie wiadomości prawym przyciskiem myszy</RightClickClearLetter.label>
  <rep>
    <path>RightClickClearLetter.helpTexts[0]</path>
    <trans>Możesz szybko kasować wiadomości klikając na nie prawym klawiszem myszy.</trans>
  </rep>
  
  
  <!-- Opportunity needer concepts -->
  
  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Zbuduj nadajnik handlu orbitalnego</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <rep>
    <path>BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts[0]</path>
    <trans>Aby wysłać przedmioty lub srebro handlarzom orbitalnym, musisz wybudować na zewnątrz NADAJNIK HANDLU ORBITALNEGO i umieścić w jego pobliżu składowisko.</trans>
  </rep>
  
  <SetGrowingZonePlant.label>Wybierz co uprawiać</SetGrowingZonePlant.label>
  <rep>
    <path>SetGrowingZonePlant.helpTexts[0]</path>
    <trans>Możesz wybrać co posadzić na polu uprawnym. Możesz nawet wyhodować drzewa!\n\nPo prostu zaznacz pole uprawne, otwórz zakładkę Uprawa i wybierz co posadzić.</trans>
  </rep>
  
  <PrisonerTab.label>Zakładka więźnia</PrisonerTab.label>
  <rep>
    <path>PrisonerTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Zajżyj do zakładki 'Więzień' u więźnia, aby zmienić sposób jego traktowania.\n\nBędziesz potrzebował kolonisty przydzielonego do pracy 'Dozorowanie', żeby zajął się więźniem.</trans>
  </rep>
  
  <StoragePriority.label>Priorytet składowania</StoragePriority.label>
  <rep>
    <path>StoragePriority.helpTexts[0]</path>
    <trans>Możesz zmienić PRIORYTET składowania. Koloniści będą najpierw zapełniać składowiska o wyższym priorytecie.</trans>
  </rep>
  
  <HistoryTab.label>Zakładka historii</HistoryTab.label>
  <rep>
    <path>HistoryTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Możesz spojrzeć do czasowego przebiegu historii swojej kolonii. Kliknij na przycisk Zakładka historii.</trans>
  </rep>
  
</LanguageData>