<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<CameraDolly.helpTexts.0>Przesuwaj widok, przytrzymując środkowy przycisk myszy lub używając klawiszy WSAD.</CameraDolly.helpTexts.0>
  
	<Rescuing.helpTexts.0>Aby uratować rannego kolonistę, zaznacz zdrowego kolonistę i kliknij prawym przyciskiem myszy na rannego.</Rescuing.helpTexts.0>
  
	<Capturing.helpTexts.0>Wróg został obezwładniony. Teraz możesz go aresztować!</Capturing.helpTexts.0>
	<Capturing.helpTexts.1>Aby aresztować, zaznacz kolonistę, kliknij prawym przyciskiem myszy na obezwładnionego i wybierz Aresztuj.\n\nBędziesz potrzebował dodatkowego łóżka oznaczonego jako łóżko więzienne.</Capturing.helpTexts.1>

	<InteractingWithTraders.helpTexts.0>Możesz rozmawiać z ludźmi ze znakiem zapytania nad ich głowami. \n\nWybierz kolonistę i kliknij PPM na osobie ze znakiem zapytania nad głową.</InteractingWithTraders.helpTexts.0>
	
	<Drafting.helpTexts.0>Aby sterować kolonistami w walce, powołaj ich do służby, zaznaczająch ich i wciskając przycisk SŁUŻBA.</Drafting.helpTexts.0>
	<Drafting.helpTexts.1>Koloniści powołani do służby będą robić tylko to, co im każesz i wykonają jedynie zadania związane z walką. Ci uzbrojeni, jeśli to możliwe, będą używać broni.\n\nNie zostawiaj kolonistów na służbie - zrobią się głodni i nieszczęśliwi.</Drafting.helpTexts.1>

	<AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>Zwierzęta polujące na ludzi nie będą atakować drzwi lub nieaktywnych wieżyczek. \n\nMożesz uciec przed nimi, chowając się do środka albo za mury. Łowca jednak zawsze czeka na swoją ofiarę.</AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>
    
	<BillsTab.helpTexts.0>Aby zlecić kolonistom pracę przy stole, zaznacz stół i otwórz zakładkę ZLECENIA. Tutaj możesz wybrać, jakie posiłki gotować, jakie przedmioty wytwarzać lub jakie zwierzęta zarżnąć.</BillsTab.helpTexts.0>
   
	<TVForSickPeople.helpTexts.0> Aby zapewnić rozrywkę chorym leżącym w łóżku, włącz im telewizor, aby mogli coś pooglądać.</TVForSickPeople.helpTexts.0>
	
	<AnimalTraining.helpTexts.0>Możesz trenować udomowione zwierzę do specjalnych umiejętności w zakładce TRENING \n\nZwierzęta nie mogą być trenowane cały czas - potrzebują przerwy między treningami.</AnimalTraining.helpTexts.0>

	<StorageTabCategories.helpTexts.0>W zakładce SKŁADOWISKA możesz rozwinąć kategorie, aby zezwolić lub zabronić składowania konkretnych przedmiotów. Kliknij trójkąty przy nazwach kategorii.</StorageTabCategories.helpTexts.0>

	<Mining.helpTexts.0>Możesz określić, gdzie ma kopać kolonista, wybierając zakładkę POLECENIA z menu architekta.\n\nNiektóre bloki zawierają STAL, ZŁOTO, PLASTEEL i inne przydatne materiały.</Mining.helpTexts.0>

	<HostilityResponse.helpTexts.0>Możesz ustawić, jak koloniści mają zachowywać się w odpowiedzi na zagrożenia takie jak drapieżniki. \n\nWybierz Ucieczka, Atak lub Ignoruj w menu Przydziału.</HostilityResponse.helpTexts.0>
	
	<OpeningComms.helpTexts.0>Aby się skomunikować, zaznacz kolonistę i kliknij prawym przyciskiem myszy na konsolę łączności.</OpeningComms.helpTexts.0>
  
	<Deterioration.helpTexts.0>Przedmioty pozostawione na zewnątrz będą sie powoli psuły. \n\nJeżeli chcesz przechowywać przedmioty przez długi czas, trzymaj je pod dachem.</Deterioration.helpTexts.0>
 
	<InspectRoomStats.helpTexts.0>Możesz zobaczyć, czy dane pomieszczenie jest imponujące, bogate i piękne, używając przełącznika STATYSTYKI POKOJU znajdującego się w prawej dolnej części ekranu</InspectRoomStats.helpTexts.0>
  
	<ClickingMessages.helpTexts.0> Możesz kliknąć na powiadomienia znajdujące się w lewym górnym rogu, aby natychmiast ustawić kamęrę na aktualnym wydarzeniu.</ClickingMessages.helpTexts.0>
  
</LanguageData>
