<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Concepts taught through the learning readout, when opportunities arise -->

  <ReformCaravan.label>Przegrupownie karawan</ReformCaravan.label>
  <ReformCaravan.helpText>Po spotkaniu możesz łatwo przegrupować karawanę, używając komendy "przegrupuj karawanę" w widoku Świata.</ReformCaravan.helpText>
  
  <Rescuing.label>Ratowanie</Rescuing.label>
  <Rescuing.helpText>Aby uratować nieprzytomną osobę, wybierz innego, w pełni sprawnego kolonistę, a następnie kliknij na niego prawym przyciskiem myszy.\n\nJeśli zwyczajnie uratujesz osobę, która nie należy do Twojej kolonii, po odzyskaniu pełnej sprawności opuści ją. Jeśli chcesz kogoś zrekrutować, pojmij go, a następnie podejmuj próby rekrutacji.</Rescuing.helpText>

  <Capturing.label>Uwięzienie</Capturing.label>
  <Capturing.helpText>Kiedy przeciwnik leży nieprzytomny, możesz go pojmować.\n\nAby to zrobić, wybierz kolonistę i kliknij na wrogu prawym przyciskiem myszy, wybierając stosowną opcję.\n\nNie zapomnij o oznaczeniu łóżka dla więźniów!</Capturing.helpText>

  <ShieldBelts.label>Pas energetyczny</ShieldBelts.label>
  <ShieldBelts.helpText>Pasy energetyczne blokują trajektorię pocisków - zarówno tych w nie mierzonych, jak i tych, które miałyby spod nich wyjść. Nie posiadają żadnych efektów w walce wręcz.\n\nAby zmierzyć się z pasami energetycznymi, potrzebujesz skoncentrowanej na nich siły ognia bądź kontfrontacji twarzą w twarz.</ShieldBelts.helpText>

  <InteractingWithTraders.label>Interakcja z handlarzami</InteractingWithTraders.label>
  <InteractingWithTraders.helpText>Możesz wejść w interakcję z ludźmi posiadającymi pytajnik nad głową.\n\nWybierz kolonistę, a następnie kliknij prawym przyciskiem myszy na taką postać.</InteractingWithTraders.helpText>

  <Drafting.label>Kontrola walki</Drafting.label>
  <Drafting.helpText>Aby kontrolować walczącymi kolonistami, powołaj ich, zaznaczając ich i wybierając przycisk "służba" (bądź wciskając klawisz R).\n\nPowołany kolonista będzie mógł atakować wrogów tylko wtedy, gdy zbliżą się oni do zasięgu jego broni. \n\nNie zostawiaj kolonistów powołanych na zawsze - obniżą się wtedy ich potrzeby i nastrój.</Drafting.helpText>

  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Zbuduj nadajnik handlu orbitalnego</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Aby móc wchodzić w barter z handlarzami krążącymi nad orbitą planety, musisz wybudować nadajnik handlu orbitalnego, dookoła którego znajdą się przedmioty służące do handlu.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

  <AnimalsDontAttackDoors.label>Zwierzęta nie atakują drzwi</AnimalsDontAttackDoors.label>
  <AnimalsDontAttackDoors.helpText>Zwierzęta z załamaniem "ludojad" zazwyczaj nie atakują drzwi czy nieaktywnych wieżyczek.\n\nMożesz im uciec, skrywając się za murami, ale pamiętaj - będą na Ciebie czekać.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

  <BillsTab.label>Zlecenia</BillsTab.label>
  <BillsTab.helpText>By koloniści mogli pracować przy różnych warsztatach, wybierz je, a następnie otwórz zakładkę "zlecenia". Możesz tu wybrać, jakie posiłki zostaną ugotowane, co zostanie stworzone, a nawet jakie istnienie ma pójść pod tasak.</BillsTab.helpText>

  <OpeningComms.label>Używanie konsoli łączności</OpeningComms.label>
  <OpeningComms.helpText>Aby się komunikować, wybierz kolonistę, a następnie kliknij prawym przyciskiem myszy na konsoli łączności.</OpeningComms.helpText>

  <DrugAddiction.label>Uzależnienia</DrugAddiction.label>
  <DrugAddiction.helpText>Możesz sprawdzać chęć wzięcia narkotyku przez kolonistę w jego zakładce potrzeb.\n\nDopóki poziom tej potrzeby wynosi 0, ich uzależnenie jest oznaczone jako zespół odstawienny, co może miec negatywne efekty uboczne.\n\nJeśli zespół odstawienny będzie trwał wystarczająco długo, uzależnienie od narkotyku się skończy, a potrzeba jego przyjmowania zniknie.</DrugAddiction.helpText>

  <DrugPolicies.label>Polityka dotycząca narkotyków</DrugPolicies.label>
  <DrugPolicies.helpText>Możesz wyznaczyć kolonistów do przyjmowania konkretnych narkotyków o danych porach. Przykładowo, mogą brać regularnie penoksycylinę czy codziennnie pić piwo dla polepszenia nastroju.\n\nOpen the ASSIGN tab and press the 'Manage drug policies' button. Create a new drug policy. Then, you can assign this policy to colonists.\n\nColonists can still take drugs not in their policy. You can tell them what to do, but they also follow their own desires!</DrugPolicies.helpText>

  <TVForSickPeople.label>Telewizja dla chorych</TVForSickPeople.label>
  <TVForSickPeople.helpText>Chorzy moga oglądać telewizję, gdy leżą w łóżku.</TVForSickPeople.helpText>

  <PrisonerTab.label>Zakładka więźnia</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpText>Sprawdź zakładkę więźnia po kliknięciu na niego, aby ustawić, jak ma być traktowany.\n\nMożesz zdecydować, czy zostanie zrekrutowany, zignorowany lub poddany egzekucji, czy otrzyma jedzenie i jakiego rodzaju opieka medyczna mu się należy.\n\nKoloniści będacy strażnikami zajmą się więźniem.</PrisonerTab.helpText>

  <SetGrowingZonePlant.label>Wybierz roślinę do uprawy</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpText>Możesz wybrać roślinę, która ma być hodowana na polu uprawnym. Możesz nawet sadzić drzewa!\n\nKliknij pole uprawne, a następnie wybierz uprawianą roślinę.</SetGrowingZonePlant.helpText>

  <DrugBurning.label>Spalanie narkotyków</DrugBurning.label>
  <DrugBurning.helpText>Narkotyki są przydatne, ale mogą też prowadzić do szkodliwych uzależnień.\n\nJeśli chcesz uniknąć narkotyków w kolonii, możesz je spalić w ognisku.</DrugBurning.helpText>
  
  <DoorOpenSpeed.label>Prędkość otwierania drzwi</DoorOpenSpeed.label>
  <DoorOpenSpeed.helpText>Drzwi otwierają się z różną prędkością zależnie od tego, z czego są wykonane.\n\nUwaga: kamienne drzwi otwierają się bardzo wolno. Każdy, kto przez nie przechodzi, jest znacznie spowolniony.</DoorOpenSpeed.helpText>

  
</LanguageData>