<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <rep>
    <path>CameraDolly.helpTexts[0]</path>
    <trans>Bewege die Kamera durch ziehen mit gedrückter MITTLERER MAUSTASTE oder mit den WASD Tasten.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Rescuing.helpTexts[0]</path>
    <trans>Um einen bewusstlosen Kolonisten zu retten, wähle einen gesunden Kolonisten aus und dann den Bewusstlosen mit einem Rechtsklick.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Capturing.helpTexts[0]</path>
    <trans>Ein Gegner ist bewusstlos. Du kannst ihn fangen!</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Capturing.helpTexts[1]</path>
    <trans>Um jemanden gefangen zu nehmen, wähle einen Kolonisten aus, anschliessend ein Rechtsklick auf den bewusstlosen Gegner und wähle 'Gefangen nehmen' aus.\n\nDu benötigst ein Bett im Gefängnismodus.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>Drafting.helpTexts[0]</path>
    <trans>Um einen Kolonisten für einen Kampf direkt zu steuern, lass ihn die Waffe ziehen, indem du ihn anklickst und den 'Waffe ziehen'-Schaltfläche betätigst.</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Drafting.helpTexts[1]</path>
    <trans>Kolonisten mit gezogener Waffe machen nur das, was du ihnen sagst und können nur kämpfen. Kolonisten mit Waffen benutzen diese auch.\n\nLasse Kolonisten nicht für immer mit gezogener Waffe herumlaufen - Sie werden unglücklich und verhungern.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>BillsTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Damit Kolonisten am Arbeitstisch arbeiten, wähle den Tisch aus und öffne den Aufgabenreiter. Hier kannst du auswählen, welche Mahlzeiten gekocht, was erstellt oder welche Kreaturen geschlachtet werden sollen.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>StorageTabCategories.helpTexts[0]</path>
    <trans>Im Reiter 'Lager' kannst du die Kategorien erweitern und bestimmte Gegenstände erlauben oder verbieten. Klicke auf die Dreiecke links neben den Kategorienamen.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>OpeningComms.helpTexts[0]</path>
    <trans>Um mit anderen zu kommunizieren, wähle einen Kolonisten aus und mache einen Rechtsklick auf die Kommunikationskonsole.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>Mining.helpTexts[0]</path>
    <trans>Du kannst befehlen, wo etwas abgebaut werden soll, indem du das ARCHITEKT Menü öffnest und ins BEFEHLE Menü gehst.\n\nAus einigen abbaubaren Blöcken bekommt man STAHL, GOLD, PLASTAHL und andere nützliche Materialien.</trans>
  </rep>
  
</LanguageData>