<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!-- Start-active concepts -->

  <Forbidding.label>Erlaube Interaktion</Forbidding.label>
  <rep>
    <path>Forbidding.helpTexts[0]</path>
    <trans>Kolonisten werden nicht mit Gegenständen interagieren, die als VERBOTEN markiert sind.\n\nWähle das Metall und die Nahrung an deiner Landungsstelle aus und drücke F um die Interaktion zu ERLAUBEN.</trans>
  </rep>

  <Stockpiles.label>Definiere Lagerplatz</Stockpiles.label>
  <rep>
    <path>Stockpiles.helpTexts[0]</path>
    <trans>Deine Kolonisten benötigen einen Ort um Gegenstände zu lagern. Definiere einen LAGERPLATZ auf dem sie Gegenstände lagern können.\n\nDu findest die LAGERZONEN im Abschnitt ZONEN im ARCHITEKT-Menü..</trans>
  </rep>

  <GrowingFood.label>Plaziere eine Anbauzone</GrowingFood.label>
  <rep>
    <path>GrowingFood.helpTexts[0]</path>
    <trans>Um Nahrung anzubauen, platziere eine ANBAUZONE aus dem ARCHITEKT-Menü.\n\nDie Zone kann nur auf fruchtbarem Boden platziert werden.</trans>
  </rep>

  <!-- Timed concepts -->
  
  <EquippingWeapons.label>Waffen ausrüsten</EquippingWeapons.label>
  <rep>
    <path>EquippingWeapons.helpTexts[0]</path>
    <trans>Damit Kolonisten eine Waffe ausrüsten, wähle den Kolonisten aus und rechts-klicke die Waffe.\n\nEs sind 3 Waffen an der Landungsstelle.</trans>
  </rep>

  <CameraZoom.label>Erlerne die Kamera zu zoomen</CameraZoom.label>
  <rep>
    <path>CameraZoom.helpTexts[0]</path>
    <trans>Zoome rein und raus mit dem MAUSRAD oder den Tasten T und G.</trans>
  </rep>

  <WorkOverview.label>Stelle die Priorisierungen ein</WorkOverview.label>
  <rep>
    <path>WorkOverview.helpTexts[0]</path>
    <trans>Du kannst in der ÜBERSICHT rechts unten einstellen, als was die Kolonisten arbeiten sollen.\n\nSie machen immer die Aufgabe mit der höchsten Priorität die sie finden können.\n\nWenn einem bestimmten Arbeitstyp niemand zugewiesen ist, oder wenn sie zu beschäftigt sind, wird davon nie etwas erledigt!</trans>
  </rep>
  
  <TimeControls.label>Erlerne die Zeitkontrollen</TimeControls.label>
  <rep>
    <path>TimeControls.helpTexts[0]</path>
    <trans>Du kannst die Zeit beschleunigen, verlangsamen oder pausieren. Das machst Du mit der Zeitsteuerung am rechten unteren Bildschirmrand.</trans>
  </rep>

  <InfoCard.label>Öffne die Informationskarte</InfoCard.label>
  <rep>
    <path>InfoCard.helpTexts[0]</path>
    <trans>Die Informationskarte zeigt die eine detaillierte Statistik über jeden Gegenstand, jede Person und jeder Konstruktion.\n\nWähle eine Person oder einen Gegenstand aus und öffne die zugehörige Informationskarte mit der Schaltfläche 'i' auf der Ansichtsseite.</trans>
  </rep>
  
  <SpacePause.label>Erlerne Pausieren mit der Leertaste</SpacePause.label>
  <rep>
    <path>SpacePause.helpTexts[0]</path>
    <trans>Drücke die Leertaste, um das Spiel zu pausieren.\n\nWährend das Spiel pausiert ist kannst du Befehle erteilen .\n\nMerk dir das - Wenn es zu hektisch wird, drück die Leertaste!</trans>
  </rep>
  
  <StorageTab.label>Erlerne den Reiter 'Lager'</StorageTab.label>
  <rep>
    <path>StorageTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Du kannst Lager- und Abfallzonen durch den Reiter 'Lager' einstellen.</trans>
  </rep>
  
  <MedicalOperations.label>Erlerne medizinische Operationen</MedicalOperations.label>
  <rep>
    <path>MedicalOperations.helpTexts[0]</path>
    <trans>Um eine medizinische Operation, wie z.B. eine Organentnahme oder die Installation einer Prothese vorzunehmen, öffne den GESUNDHEIT-Reiter eines Kolonisten und wechsle zum Unterreiter OPERATIONEN.</trans>
  </rep>

  <HomeRegion.label>Erlerne Heimzonen</HomeRegion.label>
  <rep>
    <path>HomeRegion.helpTexts[0]</path>
    <trans>HEIMZONEN zeigen den Kolonisten wo sie sauber machen und Feuer löschen sollen.\n\nPlaziere eine HEIMZONE aus der Kategorie 'Zonen' im Architekt Menü.</trans>
  </rep>

  <RightClickClearLetter.label>Erlerne löschen von Nachrichten mit Rechtsklick</RightClickClearLetter.label>
  <rep>
    <path>RightClickClearLetter.helpTexts[0]</path>
    <trans>Neue Nachrichten kannst du schnell durch einen Rechtsklick löschen.</trans>
  </rep>
  
  
  <!-- Opportunity needer concepts -->
  
  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Baue orbitales Funkfeuer</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <rep>
    <path>BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts[0]</path>
    <trans>Damit du Gegenstände oder Silber zu einem Händler schicken kannst, musst du im Freien ein ORBITALES FUNKFEUER platzieren und ein Lager mit Gegenständen zum Handeln in Reichweite des Funkfeuers erstellen.</trans>
  </rep>
  
  <SetGrowingZonePlant.label>Erlerne Anbauzonen zu konfigurieren</SetGrowingZonePlant.label>
  <rep>
    <path>SetGrowingZonePlant.helpTexts[0]</path>
    <trans>Du kannst festlegen, was die Kolonisten in einer Anbauzone anbauen. Du kannst dort sogar Bäume anpflanzen!\n\nWähle einfach eine Anbauzone aus, öffne den 'Anbauen'-Reiter und klicke auf die Schaltfläche 'Kartoffeln'.</trans>
  </rep>
  
  <PrisonerTab.label>Erlerne Reiter Gefangene</PrisonerTab.label>
  <rep>
    <path>PrisonerTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Öffne den 'Gefangenen'-Reiter um zu sehen, wie sie behandelt werden.\n\nDu benötigst einen Aufseher, der sich um die Gefangenen kümmert.</trans>
  </rep>
  
  <StoragePriority.label>Erlerne Lager Prioritäten</StoragePriority.label>
  <rep>
    <path>StoragePriority.helpTexts[0]</path>
    <trans>Du kannst die PRIORITÄT der Lager ändern. Kolonisten werden Lager hoher Priorität zuerst befüllen.</trans>
  </rep>
  
</LanguageData>