<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <rep>
    <path>CameraDolly.helpTexts[0]</path>
    <trans>Przesuwaj widok przytrzymując ŚRODKOWY PRZYCISK MYSZY, lub użyj klawiszy WASD.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Rescuing.helpTexts[0]</path>
    <trans>Aby uratować rannego kolonistę, zaznacz zdrowego kolonistę i kliknij prawym przyciskiem myszy na rannego.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Capturing.helpTexts[0]</path>
    <trans>Wróg został obezwładniony. Teraz możesz go aresztować!</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Capturing.helpTexts[1]</path>
    <trans>Aby aresztować, zaznacz kolonistę, kliknij prawym przyciskiem myszy na obezwładnionego i wybierz Aresztuj.\n\nBędziesz potrzebował dodatkowego łóżka oznaczonego jako łóżko więzienne.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>Drafting.helpTexts[0]</path>
    <trans>Aby sterować kolonistami w walce, powołaj ich do służby, zaznaczająch ich i wciskając przycisk SŁUŻBA.</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Drafting.helpTexts[1]</path>
    <trans>Koloniści powołani do służby będą robić tylko to co im każesz i mogą wykonywać jedynie zadania związane z walką. Ci uzbrojeni, jeśli to możliwe, będą używać broni.\n\nNie zostawiaj kolonistów na służbie - zrobią się głodni i nieszczęśliwi.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>AnimalsDontAttackDoors.helpTexts[0]</path>
    <trans>Zwierzęta polujące na ludzi generalnie nie będą atakować drzwi lub nieaktywnych wieżyzek \n\nMożesz im uciec chowając siędo środka albo za mury. Ale one poczekają na Ciebie.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>BillsTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Aby zlecić kolonistom pracę przy stole, zaznacz stół i otwórz zakładkę Zlecenia. Tutaj możesz wybrać jakie gotować posiłki, wytwarzać przedmioty, lub jakie zwierzęta zarżnąć.</trans>
  </rep>
  
   <rep>
    <path>AnimalTraining.helpTexts[0]</path>
    <trans>Możesz trenować udomowione zwierzę specjalnych umiejętności w zakładce TRENING \n\nZwierzęta nie mogą być trenowane cały czas potrzebują przerwy między treningami.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>StorageTabCategories.helpTexts[0]</path>
    <trans>W zakładce Skład składowiska, możesz rozwinąć kategorie, aby zezwolić lub zabronić składowania konkretnych przedmiotów. Kliknij na trójkąty przy nazwach kategorii.</trans>
  </rep>

   <rep>
    <path>Mining.helpTexts[0]</path>
    <trans>Możesz określić gdzie kopać, wybierając zakładkę Polecenia z menu ARCHITEKTA.\n\nNiektóre bloki zawierają STAL, ZŁOTO, PLASTEEL i inne przydatne materiały.</trans>
  </rep>
  
   <rep>
    <path>OpeningComms.helpTexts[0]</path>
    <trans>Aby się skomunikować, zaznacz kolonistę i kliknij prawym przyciskiem myszy na konsolę łączności.</trans>
  </rep>
  
   <rep>
    <path>Deterioration.helpTexts[0]</path>
    <trans>Przedmioty pozostawione na zewnątrze będą sie powoli psuły. \n\nJeżeli chcesz przechowywać przedmioty przez długi czas trzymaj je pod dachem</trans>
  </rep>
  
  <InspectRoomStats.helpTexts.0>Możesz zobaczyć jak dane pomieszczenie jest imponujące, bogte i piękne używając przełącznika STATYSTYKI POKOJU znajdującego się w prawej dolnej części ekranu</InspectRoomStats.helpTexts.0>
  
</LanguageData>