<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>
	
	<ColonySettler43>
		<title>Kolonizator</title>
		<titleShort>Osadnik</titleShort>
		<desc>NAME to dawny osadnik nowo kolonizowanego świata.

Takie życie wymaga bycia mistrzem w każdym podstawowym zadaniu.</desc>
	</ColonySettler43>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Starodawny rolnik</title>
		<titleShort>Plebejusz</titleShort>
		<desc>Uprawa ziemi, motykowanie, bycie woźnicą, pchanie taczek. Kopanie rowów, sadzenie roślin, przewidywanie przyszłorocznych zbiorów...

Chociaż starodawni rolnicy nie byli wyedukowani w dzisiejszym rozumieniu, wiedzą bardzo dużo na temat klasycznej uprawy roślin metodami znanymi ludziom od zarania dziejów. Tak odizolowane od realiów dzisiejszego życia jednostki jak NAME nie są w stanie zajmować się rzeczami wymagającymi zdolności intelektualnych czy nowoczesnych technologii.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>
	<MedievalLord20>
		<title>Władca feudalny</title>
		<titleShort>Arystokrata</titleShort>
		<desc>NAME to szlachcic preindustrialnej planety. Bankiety, słudzy, szermierka - to HIS stare życie.

HISCAP delikatne dłonie nie udźwigną ciężkich narzędzi. Praca fizyczna jest poniżej HIS godności.</desc>
	</MedievalLord20>
	<UrbworldEntrepreneur55>
		<title>Urbworldzki przedsiębiorca</title>
		<titleShort>Przedsiębiorca</titleShort>
		<desc>W urbworlds wiązało się to najczęściej z cierpieniem. Ktoś jednak musiał napędzać całą tą skomplikowaną machinę...

NAME jest socjointelektualną maszyną. HISCAP długo wypracowywane umiejętności powiązane z handlem - skuteczne dawanie w łapę czy zdolności analityczne - mogą przydać się w brutalnym Rimworld.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur55>
	<DeepSpaceMiner11>
		<title>Gwiezdny górnik</title>
		<titleShort>Górnik</titleShort>
		<desc>HISCAP zadaniem było wykonywanie całej tej żmudnej pracy związanej z wydobywaniem metalu z asteroid na platformach wiertniczych. HISCAP ręce wypracowały podstawowe umiejętności potrzebne w przemyśle - przy okazji nie radziły sobie tak źle podczas jakichś potyczek w barze.</desc>
	</DeepSpaceMiner11>
	<NavyScientist96>
		<title>Naukowiec militarny</title>
		<titleShort>Naukowiec</titleShort>
		<desc>Wojny międzygwiezdne są wygrywane przez technologie. Najnowsze. Imperialna marynarka króluje, jeśli chodzi o ultranowoczesne badania. Co więcej, ma ona pierwszeństwo w kwestii dostępu do kosmicznych artefaktów, znajdowanych najczęściej przez nich w odmętach kosmosu.

NAME wie, czym jest praca w wojskowym laboratorium.</desc>
	</NavyScientist96>
	<MilitaryCommissar49>
		<title>As wywiadu</title>
		<titleShort>Szpieg</titleShort>
		<desc>Powierzono HIM ważną rolę szpiega w batalionie armii imperialnej. HISCAP zadaniem było upewnianie się co do wierności ludzi. Zszargało to HIS sławę, jednak zapewniło to HIM przydatną umiejętność rozpoznawania nawet najmniejszych oznak nieszczerości.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	<SpacePirate69>
		<title>Gwiezdny pirat</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>Gdziekolwiek tylko rząd wykazuje jakiekolwiek słabości, a społeczeństwo nie wie, czym powinno się dalej zajmować, tam zawsze pojawi się piractwo - nieodłączna część ludzkiej historii. Do takiej szajki swoją przynależność ogłasza NAME, pamiętając czasy szantażowania, abordażowania i ścierania w proch statków handlowych dla wzbogacenia się.</desc>
	</SpacePirate69>
	<PitBrawler20>
		<title>Awanturnik</title>
		<titleShort>Awanturnik</titleShort>
		<desc>NAME, mając dziewięć lat, zwycięża swoją pierwszą walkę i słyszy skandowanie rozentuzjazmowanego tłumu. Są zaskoczeni HIS umiejętnościami. Podziemne walki są bardzo dochodową ścieżką kariery pod warunkiem, że uda ci się przeżyć kolejny dzień. Ma HE jednak tego świadomość.</desc>
	</PitBrawler20>
	<IllegalShipwright28>
		<title>Nielegalny cieśla</title>
		<titleShort>Cieśla</titleShort>
		<desc>Istnieje pewne prawo mówiące, że nie wolno kłaść terawatowych graserów w ładowni barki. Zwłaszcza jeśli ukrywasz je pod czymś, co wygląda jak talerz komunikacyjny. NAME udało się odkryć, że można tak zdobyć ogromne zyski, jednak tylko od tych, których nie interesują tego rodzaju prawa.</desc>
	</IllegalShipwright28>
	<Courtesean56>
		<title>Kobieta lekkich obyczajów</title>
		<titleShort>Kurtyzana</titleShort>
		<desc>HISCAP ciało było wykorzystywane przez setki klientów domów publicznych na wielu planetach. Odznaczyło się to na HIS psychice, ale i wpłynęło na wykształcenie szczególnego rodzaju przebiegłości.</desc>
	</Courtesean56>
	<SpaceMarine10>
		<title>Gwiezdny wojownik</title>
		<titleShort>Wojownik</titleShort>
		<desc>NAME to dawny żołnierz Imperialnej marynarki. Do HIS zadań należało napadanie wrogich statków kosmicznych, wybijanie załogi i przejmowanie maszyn tak, aby pozostały w nienaruszonym stanie. I trzeba przyznać: jako żołnierz był w tym świetny.</desc>
	</SpaceMarine10>
	<Assassin35>
		<title>Morderca</title>
		<titleShort>Zabójca</titleShort>
		<desc>NAME to zawodowy morderca. Zimny, wyrachowany i nastawiony na zyski. W tej branży brak empatii to zaleta.</desc>
	</Assassin35>
	<MedievalSlave75>
		<title>Starodawny niewolnik</title>
		<titleShort>Niewolnik</titleShort>
		<desc>HISCAP dzieciństwo upłynęło na targaniu wozów i kopaniu rowów na starodawnej planecie. Proste prace fizyczne to HIS jedyni przyjaciele - wraz z batem pana.

NAME nauczył się czytać dopiero w wieku dziewięciu lat.</desc>
	</MedievalSlave75>
	<MedievalLordling62>
		<title>Syn starodawnego lorda</title>
		<titleShort>Syn lorda</titleShort>
		<desc>NAME to niewielki szlachcic w dawnym królestwie na starodawnej planecie. HECAP dzieciństwo minęło w otoczeniu kamiennych ścian ojcowskiego dworu i kłaniających mu się sług.

Takie życie nie wykształca żadnych zdolności technicznych i wpaja awersję do pracy fizycznej - ale NAME wcześnie nauczył się manipulacji ludźmi.</desc>
	</MedievalLordling62>
	<UrbworldUrchin46>
		<title>Urbworldzki ulicznik</title>
		<titleShort>Ulcznik</titleShort>
		<desc>Urbworlds - starożytne, przemysłowe pejzaże miejskie, z których wylewają się ludzie i trucizna. NAME przyszło dojrzewać w ciemnościach, niechcianych zakątkach miasta. Życie zmusiło HIS do walki o każdy kawałek jedzenia.</desc>
	</UrbworldUrchin46>
	<VatgrownSoldier83>
		<title>Superżołnierz</title>
		<titleShort>Biożołnierz</titleShort>
		<desc>NAME - stworzono HIS nie jako człowieka, ale narzędzie zniszczenia. Dzieciństwo minęło HIM w fabryce broni biologicznej i na nauce walki podczas przyśpieszonego wzrostu. NAME nadal ma skłonności do wdawania się w bójki wszelkiego rodzaju i unikania wszelkich kontaktów z ludźmi.</desc>
	</VatgrownSoldier83>
	<Hermit87>
		<title>Pustelnik</title>
		<titleShort>Pustelnik</titleShort>
		<desc>Wyczerpanie presją interakcji ze społeczeństwem zmusiło HIM do opuszczenia zatłoczonego miasta midworld, aby prowadzić proste życie w całkowitej dziczy. Tutaj NAME może spędzać kolejne dni w samotności, spokojnie uprawiając ogródek i robiąc proste narzędzia konieczne do przetrwania.</desc>
	</Hermit87>
	<MidworldChef39>
		<title>Midworldzki szef kuchni</title>
		<titleShort>Szef kuchni</titleShort>
		<desc>NAME to właściciel luksusowej midworldzkiej restauracji. Klienci chwalili HIM za niesamowicie kreatywne specjały, jednak obsługa zapamiętała HIM jako osobę, która gardzi brudną robotą.</desc>
	</MidworldChef39>
	<SicklyChild40>
		<title>Chorowite dziecko</title>
		<titleShort>Pacjent</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME cierpiał na rzadką chorobę. Poddano HIM kwarantannie w szpitalu badawczym, podczas której HIS kontakt z ludźmi był naprawdę niewielki, podobnie jak ćwiczenia fizyczne. W sterylnym środowisku udało HIM się jednak poznać naukę i medycynę.</desc>
	</SicklyChild40>
	<MedievalMinstrel69>
		<title>Starodawny pieśniarz</title>
		<titleShort>Bard</titleShort>
		<desc>NAME to wędrowny artysta starodawnego świata.

Zawsze dało się HIM znaleźć, gdy opowiadał kolejne historie i śpiewał następne pieśni. We znaki dały HIM się niebezpieczeństwa podróży, przed którymi nie był w stanie się obronić. Miał również talent do znikania, gdy pojawiała się konkretna robota.</desc>
	</MedievalMinstrel69>
	<Housemate5>
		<title>Kura domowa</title>
		<titleShort>Garkotłuk</titleShort>
		<desc>Jako osoba dorosła, NAME zajmowała się domem i dziećmi, gdy HIS małżonek był w pracy.</desc>
	</Housemate5>
	<GlitterworldEmpath39>
		<title>Glitterworldzki terapeuta</title>
		<titleShort>Terapeuta</titleShort>
		<desc>NAME posiada niesamowitą zdolność nawiązywania kontaktów z innymi i rozwiązywania konfliktów. Z tego powodu zdecydowano, że zostanie terapeutą. Dalsze kształcenie zintensyfikowało HIS naturalne zdolności i uczyniło HIM niezdolnym do krzywdzenia innych.</desc>
	</GlitterworldEmpath39>
	<ShelterChild65>
		<title>Dziecko schronu</title>
		<titleShort>Dziecko schronu</titleShort>
		<desc>NAME spędził dzieciństwo w schronie głęboko pod toksycznym światem. Zdobył obszerną wiedzę, jednak nie miał możliwości wykonywać pracy fizycznej.</desc>
	</ShelterChild65>
	<MedievalDoctor6>
		<title>Starodawny medyk</title>
		<titleShort>Medyk</titleShort>
		<desc>NAME to lekarz na starodawnej planecie. Głęboko wierzy, że większość dolegliwości można wyleczyć za pomocą spuszczania krwi. 

Znano HIM także jako świetnego anestezjologa, który specjalizował się w technice angażującej silny podmuch w głowę.</desc>
	</MedievalDoctor6>
	<Inventor42>
		<title>Wynalazca</title>
		<titleShort>Wynalazca</titleShort>
		<desc>Na swojej rodzinnej planecie NAME był znany jako odnoszący sukcesy wynalazca. Odkrył kilka drobnych technologii.</desc>
	</Inventor42>
	<Teacher24>
		<title>Nauczyciel</title>
		<titleShort>Nauczyciel</titleShort>
		<desc>NAME był kształcony w naukach humanistycznych, a następnie nauczał w szkole publicznej. Uznawano HIM za bardzo mądrego, a studenci naprawdę HIM lubili.</desc>
	</Teacher24>
	<IndustrialOrphan55>
		<title>Industrialna sierota</title>
		<titleShort>Sierota</titleShort>
		<desc>NAME nigdy nie poznał HIS rodziców. HISCAP najwcześniejsze wspomnienia dotyczyły ciężkiej pracy w kopalniach i warsztatach industrialnego świata.

Z tego powodu nigdy nie otrzymał HE odpowiedniej edukacji.</desc>
	</IndustrialOrphan55>
	<Scout67>
		<title>Zwiadowca</title>
		<titleShort>Zwiadowca</titleShort>
		<desc>NAME przyszedł na świat w rodzinie kolonialnych zarządców. Został zaangażowany w program dla młodzieży, który miał HIM nauczyć militarnych zdolności zwiadowczych.

NAME nauczył się, jak przetrwać w dziczy, dostosować się i nie zadawać zbędnych pytań.</desc>
	</Scout67>
	<JoywireArtist62>
		<title>Dawca radości</title>
		<titleShort>Dawca radości</titleShort>
		<desc>NAME pracował w urbworldzkim laboratorium, próbując stworzyć nowatorskie oprogramowanie, które miało zmaksymalizować odczuwaną przyjemność. 

Kiedy lokalne władze nałożyły brutalne ograniczenia na tę branżę, NAME rozpoczął sprzedaż własnych produktów na czarnym rynku.</desc>
	</JoywireArtist62>
	<FrightenedChild6>
		<title>Przerażone dziecko</title>
		<titleShort>Przestraszony</titleShort>
		<desc>NAME dorastał z długą listą fobii i nerwic. Przerażali HIM najbardziej lekarze i patogeny przenoszone przez pokarm.

W rezultacie nauczył się HE gotować i dbać o siebie, ale wiele HIS strachów nadal HIM nęka.</desc>
	</FrightenedChild6>
	<ConceptualArtist7>
		<title>Artysta konceptualny</title>
		<titleShort>Artysta</titleShort>
		<desc>NAME to znany w kręgach artystycznych HIS świata twórca doceniany przede wszystkim za unikalny styl i kreatywne konceptualne dzieła sztuki. 

Nikt nie był stuprocentowo pewien, jaki był cel HIS dzieł, ale kolekcjonerzy je rozchwytywali.</desc>
	</ConceptualArtist7>
	<GlitterworldSurgeon7>
		<title>Glitterworldzki chirurg</title>
		<titleShort>Chirurg</titleShort>
		<desc>NAME to chirurg na planecie praktycznie wolnej od chorób i ludzkiego cierpienia.

HISCAP praca dotyczyła głównie drobiazgów i operacji plastycznych. Świetnie rozumiał ludzką biologię, ale nigdy nie wycinał raka ani nie usuwał kuli.</desc>
	</GlitterworldSurgeon7>
	<LudditeRebel42>
		<title>Technofobiczny buntownik</title>
		<titleShort>Technofob</titleShort>
		<desc>Kiedy większość ludzi na HIS planecie zdecydowała się oddać własną indywidualność i biologiczne człowieczeństwo, by dołączyć do zbiorowego umysłu sieciowego, NAME dołączył do buntowniczej frakcji, która odrzuciła wszelką technologię.</desc>
	</LudditeRebel42>
	<Bartender47>
		<title>Barman</title>
		<titleShort>Barman</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako barman na obskurnej stacji kosmicznej. Wiązało się to trochę z robieniem drinków, trochę z dyplomacją i trochę z bólem głowy.</desc>
	</Bartender47>
	<CaveworldTender5>
		<title>Jaskinny opiekun</title>
		<titleShort>Opiekun</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w kompleksie jaskiń ukrytych głęboko pod powierzchnią surowego świata. Pracował wraz z innymi dziećmi, lecząc plemienną grzybicę.</desc>
	</CaveworldTender5>
	<CaveworldTunneler74>
		<title>Jaskinny kopacz</title>
		<titleShort>Kopacz</titleShort>
		<desc>Praca NAME polegała na kopaniu tuneli w masywnym kompleksie podziemnych jaskiń. 

Zna HE skały tak dobrze, że może poruszać się po jaskiniach właściwie po zapachu.</desc>
	</CaveworldTunneler74>
	<HiveworldDrone29>
		<title>Hiveworldzki dron</title>
		<titleShort>Dron</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako bezmyślny dron konstrukcyjny w ogromnej hiveworldzkiej cywilizacji. Choć uwolnił się już od brutalnych eksperymentów społecznych, do których HIM wykorzystywano, nadal jest niezdolny do kreatywnego myślenia i dowodzenia innymi.</desc>
	</HiveworldDrone29>
	<Evangelist66>
		<title>Kaznodzieja</title>
		<titleShort>Kaznodzieja</titleShort>
		<desc>21. urodziny to symbol HIS duchowego przebudzenia. Postanowił spędzić resztę życia, szerząc słowo HIS bóstwa, piękno jego kultuty i nietypową medyczną tradycję.</desc>
	</Evangelist66>
	<TunnelworldIlluminator50>
		<title>Tunnelworldzki iluminator</title>
		<titleShort>Iluminator</titleShort>
		<desc>Spośród mieszkańców tuneli to właśnie ci z tak silną wizją jak ta NAME są szanowani jako mędrcy. To właśnie oni wskazują odpowiednią drogę, zdradzają miejsca, w których można wykopać bioluminescencyjne grzyby i ostrzegają innych przed nadciągającym niebezpieczeństwem.</desc>
	</TunnelworldIlluminator50>
	<Herbalist89>
		<title>Zielarz</title>
		<titleShort>Zielarz</titleShort>
		<desc>Życie NAME minęło w lesie znajdującym się w pobliżu wioski. Choć wielu jej mieszkańców bało się HIM, gdy zachorowali, nadal korzystali z HIS pomocy, kupując ziołowe maści i okłady. Cieszyło HIM, że mógł im pomagać - oczywiście za odpowiednią cenę.</desc>
	</Herbalist89>
	<ComaChild18>
		<title>Dziecko w śpiączce</title>
		<titleShort>Śpiączka</titleShort>
		<desc>NAME w dzieciństwie przeżył wypadek, po którym zapadł w śpiączkę. Obudził się dopiero jako starszy nastolatek. Niestety HIS ciało nigdy nie zregenerowało się w pełni po latach nieaktywności, przez co ludziom często jest HIM szkoda, gdy słyszą HIS historię.</desc>
	</ComaChild18>
	<CivilServant75>
		<title>Sługa obywatelski</title>
		<titleShort>Urzędnik</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako niski urzędnik umierającego z powodu biurokracji rządu. Większość czasu spedza HE w domu, wypełniając różne formularze i walcząc o pozycję w pracy.</desc>
	</CivilServant75>
	<OrganFarm9>
		<title>Farma organów</title>
		<titleShort>Farma organów</titleShort>
		<desc>NAME wychowywano na nielegalnej podziemnej farmie organów. HISCAP ciało było wykorzystywane do produkcji organicznych implantów dla zranionych najemników. Chociaż dzieciństwo negatywnie wpłynęło HIS psychikę, dało też możliwość unikalnego zrozumienia ludzkiej biologii.</desc>
	</OrganFarm9>
	<AsceticPriest87>
		<title>Ascetyczny kapłan</title>
		<titleShort>Kapłan</titleShort>
		<desc>Po przyjęciu ślubów milczenia NAME dołączył do zakonu na spokojnej, prowincjonalnej planecie, aby spędzić swe dni w cichej kontemplacji.
			
Odnalazł HE szczęście, uprawiając warzywa w pobliskim ogrodzie i produkując ser w klasztornych piwnicach.</desc>
	</AsceticPriest87>
	<EscapedConvict68>
		<title>Zbiegły więzień</title>
		<titleShort>Uciekinier</titleShort>
		<desc>NAME zaprzecza udziałowi w przestępstwach, za które wtrącono HIM do więzienia brutalnej kolonii. Uciekł, przekopując tunel pod granicami za pomocą przerobionych sztućców.</desc>
	</EscapedConvict68>
	<StarshipJanitor15>
		<title>Nadzorca statku kosmicznego</title>
		<titleShort>Nadzorca</titleShort>
		<desc>Podczas gdy inni pasażerowie spędzali kolejne lata pomiędzy układami gwiezdnymi w kapsułach hibernacyjnych, NAME budził się co jakiś czas, by przeprowadzić kontrolę, sprawdzić systemy nawigujące i naoliwić mechanoidy.</desc>
	</StarshipJanitor15>
	<Pyromaniac68>
		<title>Piroman</title>
		<titleShort>Piroman</titleShort>
		<desc>Już w dzieciństwie NAME podejrzanie interesował się ogniem. Byłby gotowy podpalić całe sterty i stałby się tak oczarowany płomieniami, że sam by się w nich spalił.
			
Pewnego dnia, bawiąc się zapałkami, spalił własny dom.</desc>
	</Pyromaniac68>
	<Mute55>
		<title>Niemowa</title>
		<titleShort>Niemy</titleShort>
		<desc>We wczesnym dzieciństwie NAME doświadczył bardzo traumatycznego zdarzenia. Przez wiele lat nie rozmawiał z ludźmi - wolał bawić się ze zwierzętami.</desc>
	</Mute55>
	<WarRefugee70>
		<title>Uchodźca</title>
		<titleShort>Uchodźca</titleShort>
		<desc>Kiedy NAME był jeszcze dzieckiem, wybuchła wojna. HISCAP rodzice zabrali HIM i uciekli, szukając schronienia wszędzie, gdzie było to możliwe. HISCAP najwcześniejsze wspomnienia dotyczą nauki samoobrony.
			
Przemoc i destrukcja, których świadkami był NAME, zostawiły blizny na całe HIS życie.</desc>
	</WarRefugee70>
	<MusicLover26>
		<title>Meloman</title>
		<titleShort>Muzyk</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME miał talent do gry na instrumentach i śpiewania. Postanowiono HIS kształcić w tym kierunku i często wysyłać na recitale i koncerty, jednak sprawiło to, że obecnie ma HE niewielką obsesję na swoim punkcie.</desc>
	</MusicLover26>
	<ChildStar51>
		<title>Gwiezdne dziecko</title>
		<titleShort>Gwiazda</titleShort>
		<desc>NAME to popularny w HIS świecie aktor dziecięcy różnych filmów i seriali. HISCAP sława pozwoliła HIM poznać wiele osób, ale niestety przeszkodziła edukacji.</desc>
	</ChildStar51>
	<ChildSpy95>
		<title>Dziecięcy szpieg</title>
		<titleShort>Szpieg</titleShort>
		<desc>Dzieci są często postrzegane jako niewinne, dlatego mogą być idealnymi szpiegami. NAME był szkolony w sztuce infiltracji i zdobywania informacji, kiedy miał tylko 9 lat.

Lata spędzone za linią wroga i wojenna natura HIS rodzinnego świata wpłynęły na HIS brak edukacji.</desc>
	</ChildSpy95>
	<Shopkeeper18>
		<title>Właściciel sklepu</title>
		<titleShort>Sklepikarz</titleShort>
		<desc>HISCAP matka często chorowała i to NAME musiał prowadzić sklep, który stanowił jedyne źródło dochodu całej rodziny. Nauczył się nieco na temat egzotycznych artefaktów, które sprzedawał, a także poznał sztukę robienia interesów.</desc>
	</Shopkeeper18>
	<Nurse0>
		<title>Pielęgniarz</title>
		<titleShort>Pielęgniarz</titleShort>
		<desc>NAME pracował w industrialnym szpitalu, wykonując rutynowe zajęcia takie jak zmienianie opatrunków i pobieranie temperatury.
			
Była to naprawdę czasochłonna praca, ale zawsze starał się znaleźć czas na rozmowę z pacjentem.</desc>
	</Nurse0>
	<HouseServant78>
		<title>Kamerdyner</title>
		<titleShort>Służący</titleShort>
		<desc>Jako młody dorosły, NAME został porwany i sprzedany bogatym arystokratom jako służący.
			
Musiał HE poznać wszystkie zasady panujące w domu pana, ale nigdy nie pracował na zewnątrz.</desc>
	</HouseServant78>
	<Bodyguard22>
		<title>Osobisty ochroniarz</title>
		<titleShort>Ochroniarz</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako osobisty ochroniarz w midworld, strzegąc każdego, kto HIM zapłacił. Zdobył kompetencje w wielu sposobach walki i znany był za swoją bezwzględność w stosunku do tych, którzy stanęli mu na drodze.</desc>
	</Bodyguard22>
	<Novelist96>
		<title>Powieściopisarz</title>
		<titleShort>Pisarz</titleShort>
		<desc>NAME mieszkał w glitterworldzie, tworząc znane powieści. Wiódł beztroskie życie, spędzając dni na pisaniu, a noce - na imprezowaniu i... nigdy nie wykonywał pracy fizycznej.</desc>
	</Novelist96>
	<Mathematician18>
		<title>Profesor matematyki</title>
		<titleShort>Matematyk</titleShort>
		<desc>NAME zajmował się badaniami matematycznymi na uniwersytecie.
		
		Spędzał większość wolnego czasu w symulatorach strzelanek, jednak drwiono z niego z powodu tragicznego celu.</desc>
	</Mathematician18>
	<Paramedic85>
		<title>Sanitariusz</title>
		<titleShort>Sanitariusz</titleShort>
		<desc>Praca NAME polegała na natychmiastowym odpowiadaniu na zgłoszenia medyczne. Jest przyzwyczajony do radzenia sobie z różnymi ranami, mając do dyspozycji ograniczone możliwości lecznicze.

		Wyleczył tak wiele ran postrzałowych, że sam widok broni sprawia, że robi mu się... dziwnie.</desc>
	</Paramedic85>	

	<Castaway74>
		<title>Rozbitek</title>
		<titleShort>Rozbitek</titleShort>
		<desc>NAME to jedyny ocalały katastrofy statku na niezamieszkałym zwierzęcym świecie. Przez wiele lat, zanim HIM uratowano, pozbawiał życia wszystkiego, co spotkał. 
		
		HISCAP zdolności przetrwania stały się doskonałe, ale czas, który spędził w samotności, sprawił, że utracił umiejętność konwersacji.</desc>
	</Castaway74>
	<Gardener25>
		<title>Ogrodnik</title>
		<titleShort>Ogrodnik</titleShort>
		<desc>W industrialnych światach bogacto koncentruje się w rękach tych, którzy posiadają fabryki i sprzedają różnego rodzaju dobra. NAME pracował w posiadłości jednej z takich rodzin, dbając o jej ogród.</desc>
	</Gardener25>
	<MafiaBoss49>
		<title>Ojciec chrzestny</title>
		<titleShort>Don</titleShort>
		<desc>NAME to były wysoki członek urbworldzkiej mafii.

Przekupywał urzędników, kierował podwładnymi i odzyskiwał opóźnione płatności - za wszelką cenę.</desc>
	</MafiaBoss49>
	<Torturer24>
		<title>Oprawca</title>
		<titleShort>Kat</titleShort>
		<desc>Pracując dla brutalnego władcy medievalworldu, NAME zdobył reputację eksperta "perswazji". Każdy więzień, który trafił do lochów, opuścił je bez żadnych sekretów - a uśmiech NAME śnił im się każdej nocy w najgorszych koszmarach.</desc>
	</Torturer24>
	
	<ConstructionEngineer77>
		<title>Pracownik budowlany</title>
		<titleShort>Konstruktor</titleShort>
		<desc>NAME to pracownik budowlany midworldu. Kierował zespołem budującym dosłownie wszystko - od zwykłych biur do katedr.
		
Tempo pracy i pobliskie fast foody sprawiły, że nigdy nie gotował dla siebie.</desc>
	</ConstructionEngineer77>
	<Blacksmith19>
		<title>Kowal</title>
		<titleShort>Kowal</titleShort>
		<desc>Jako kowal medievalworldu, NAME zdobył świetną reputację za jakość HIS prac. Nie był też zły w używaniu mieczy, które wykuł.</desc>
	</Blacksmith19>
	<CharityWorker80>
		<title>Wolontariusz</title>
		<titleShort>Altruista</titleShort>
		<desc>Glitterworlds to oazy bezpieczeństwa i komfortu dla tych szczęściarzy, którym przyszło tu żyć. NAME jednak nie mógł zignorować pobliskich planet, na których ludzie cierpieli z powodu biedy. Większość życia spędził, zdobywając dotacje i wspierając osoby w potrzebie.</desc>
	</CharityWorker80>
	<Defector59>
		<title>Dezerter</title>
		<titleShort>Dezerter</titleShort>
		<desc>Jako młoda, dorosła osoba, NAME zdecydował opuścić przytłaczającą dyktaturę, w której żył. HISCAP zdrada nie została pozytywnie odebrana, dlatego wysłano szpiegów, którzy mieli HIM wyeliminować.
		
Spędził HE lata na ucieczce, samodzielnie się lecząc, żeby żaden z lekarzy nie mógł HIM zdradzić. Ta męka uczyniła HIM rozgoryczonym i nieufnym.</desc>
	</Defector59>
	
	<FactoryWorker82>
		<title>Pracownik fabryki</title>
		<titleShort>Robotnik</titleShort>
		<desc>NAME zajmował się mało ważną, niewymagającą kwalifikacji pracą w industrialnej fabryce. Dotyczyła ona również dbania o muły i konie, które transportowały dobra w mieście.</desc>
	</FactoryWorker82>
	<RanchOwner88>
		<title>Właściciel farmy</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>NAME prowadził dobrze prosperujące gospodarstwo, na którym hodował zwierzęta dla mięsa i wełny.
		
Wolał zlecać głupie zajęcia innym, niż samodzielnie się nimi zajmować.</desc>
	</RanchOwner88>
	<LowWageWorker94>
		<title>Pracownik sezonowy</title>
		<titleShort>Sezonowiec</titleShort>
		<desc>NAME wykonywał wiele prac sezonowych, aby wspomóc rodzinę, przez co zdobył wiele praktycznych umiejętności.</desc>
	</LowWageWorker94>
	
	<Model51>
		<title>Model</title>
		<titleShort>Model</titleShort>
		<desc>NAME prezentował ubrania i biżuterię dla pracodawców. Wykorzystywano HIM także jako fizyczny projekt bohaterów w symulacjach virtual reality.</desc>
	</Model51>
	<Taxonomist49>
		<title>Taksonomista</title>
		<titleShort>Taksonomista</titleShort>
		<desc>NAME podróżował między systemami gwiezdnymi, studiując i klasyfikując życie zwierząt i roślin, które znalazł, mając nadzieję na stworzenie kompletnego katalogu.</desc>
	</Taxonomist49>
	<Geologist2>
		<title>Geolog</title>
		<titleShort>Geolog</titleShort>
		<desc>NAME pracował z górnikami i kopaczami jaskiń, identyfikując rodzaje skał i naturalnych tworów.

Przez lata spędzone pod powierzchnią zdobył też doświadczenie w naprawianiu maszyn wiercących i innego wyposażenia technicznego.</desc>
	</Geologist2>
		<ConventChild41>
		<title>Dziecko z zakonu</title>
		<titleShort>Bękart</titleShort>
		<desc>Dziecko z potajemnego romansu. Wychowywały HIM zakonnice w starodawnym klasztorze. Poznał wartość ciężkiej pracy i podporządkowania, jednak nauczono HIM, że technologia to herezja.</desc>
	</ConventChild41>
	<TestSubject75>
		<title>Obiekt badań</title>
		<titleShort>Obiekt badań</titleShort>
		<desc>Na najbardziej skorumpowanych urbworlds naukowcy bez jakiegokolwiek kręgosłupa moralnego dopuszczają się nieopisywalnych okrucieństw w imię nauki. NAME od urodzenia przetrzymywano w szczelnym urządzeniu w całkowitej samotności i poddawano szeregowi doświadczeń behawioralnych, aby zamienić go w idealnego superżołnierza.</desc>
	</TestSubject75>
	<MedicalAssistant75>
		<title>Pomoc medyczna</title>
		<titleShort>Lekarz</titleShort>
		<desc>NAME urodził się podczas katastrofalnej wojny, w której obie strony rozlegle używały napalmu. Dorastał, pomagając rodzicom w szpitalu, gdzie leczył straszliwe oparzenia z pól walki. Nabawił się przez to dożywotniego strachu przed ogniem.</desc>
	</MedicalAssistant75>
	<CultChild15>
		<title>Dziecko sekty</title>
		<titleShort>Dziecko sekty</titleShort>
		<desc>NAME urodził się w silnej sekcie, która wystrzegała się zaawansowanej technologii i wierzyła, że wszystkie choroby można wyleczyć przez oczyszczenie duszy poświęconą sztuką.

Gdy zobaczył świat zewnętrzny po raz pierwszy, od razu postanowił uciec.</desc>
	</CultChild15>
		<WreckageExplorer75>
		<title>Eksplorator szczątków</title>
		<titleShort>Badacz</titleShort>
		<desc>Dwa pokolenia przed narodzinami NAME, apokaliptyczna wojna wprowadziła HIS rodzinną planetę w anarchię. NAME został wyznaczony do zajmowania się stadami plemienia, jednak często zaniedbywał HE swoje obowiązki, aby eksplorować rozbite statki porozrzucane po planecie.</desc>
	</WreckageExplorer75>
	<ApocalypseSurvivor86>
		<title>Ocalały z apokalipsy</title>
		<titleShort>Ocalały</titleShort>
		<desc>NAME urodził się w niespokojnych czasach dla HIS rodzinnego świata, który zmagał się ze zmianą klimatu, masowym głodem i powodziami. Gdy dorastał, sytuacja się pogarszała - umarły miliony ludzi, a spokojne okolice zmieniły się w anarchię. NAME i HIS rodzice robili, co mogli, aby przetrwać.</desc>
	</ApocalypseSurvivor86>
	<StoryWriter68>
		<title>Pisarz</title>
		<titleShort>Pisarz</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME był uzależniony od czytania. Mógłby spędzać cały dzień w lokalnej bibliotece z nosem w książkach. Kiedy cięcia budżetowe zmusiły władze do zamknięcia biblioteki, NAME był zrozpaczony. Zdecydował się wypełnić dziurę w sercu pisaniem własnych historii.</desc>
	</StoryWriter68>
	<Sailor53>
		<title>Żeglarz</title>
		<titleShort>Żeglarz</titleShort>
		<desc>NAME przemierzał oceany podczas podróży badawczych, szukając osobników fauny i flory z egzotycznych miejsc i okazjonalnie odpierając ataki piratów. Kochał HE morze tak bardzo, że odmówił praktycznie wszystkiego, czym mógł się zająć na lądzie - poza sprzedawaniem zebranych skarbów.</desc>
	</Sailor53>
	<Jailbird93>
		<title>Kryminalista</title>
		<titleShort>Kryminalista</titleShort>
		<desc>NAME spędził większość życia w więzieniach, w których pracował w kuchni. Często wdawał się w bójki, a ponadto wykształcił agresywny sposób mówienia.</desc>
	</Jailbird93>
		<Actor76>
		<title>Aktor</title>
		<titleShort>Aktor</titleShort>
		<desc>NAME podróżował po rodzinnej planecie w towarzystwie aktorów, grając w zapełnionych teatrach i zachwycając publiczność. Zawsze był perfekcjonistą - najczęściej używał własnoręcznie wykonanych rekwizytów i strojów zamiast tych, które mu dano.</desc>
	</Actor76>
	<Tactician22>
		<title>Taktyk</title>
		<titleShort>Taktyk</titleShort>
		<desc>NAME dołączył do marynarki kosmicznej w niestabilnym systemie pełnym napięć na skutek wielkoskalowych wojen międzyplanetarnych. Okazało się, że ma HE bystry umysł do walki, dlatego zdobył doświadczenie w dowodzeniu dużymi armiami.</desc>
	</Tactician22>
	<GlitterworldOfficer93>
		<title>Glitterworldzki oficer</title>
		<titleShort>Oficer</titleShort>
		<desc>Chociaż glitterworlds to spokojne miejsca, nadal pozostają przygotowane na wojnę. Jednostka NAME rzadko widziała rzeczywistą akcję.
		
NAME zajmował się artystycznymi zajęciami, jednak HIS podwładni woleli zadowalać się burdami, dzięki czemu stał się HE naprawdę dobry w przerywaniu bójek.</desc>
	</GlitterworldOfficer93>
	<Taster35>
		<title>Degustator</title>
		<titleShort>Degustator</titleShort>
		<desc>Jako tester starodawnego króla NAME musiał spróbować każdego dania zaserwowanego na stole władcy. Prowadził dekadenckie życie na dworze, tyjąc i nie wykonując praktycznie żadnej pracy.</desc>
	</Taster35>
	<BiosphereManager30>
		<title>Zarządca biosfery</title>
		<titleShort>Botanik</titleShort>
		<desc>NAME żył w spokojnym glitterworldzie, gdzie wszystkie mało ważne prace wykonywały roboty, a ludzie zajmowali się jedynie wypoczynkiem. Zarządzał HE życiem roślin i zwierząt wielkiego parku, w którym mieszkańcy mogli zachwycać się pięknem naturalnego świata.</desc>
	</BiosphereManager30>
		<Veterinarian19>
		<title>Weterynarz</title>
		<titleShort>Weterynarz</titleShort>
		<desc>NAME leczył chore i zranione zwierzęta. Widok ich cierpienia wpłynął na HIS decyzję o niejedzeniu mięsa i przez wiele lat żył HE jako wegetarianin, sprzeciwiając się tradycjom kulinarnym rodzinnego świata.</desc>
	</Veterinarian19>
		<ExplosivesExpert30>
		<title>Ekspert ds. eksplozji</title>
		<titleShort>Detonator</titleShort>
		<desc>NAME to inżynier materiałów wybuchowych zajmujący się minami. Traktował swoją pracę naprawdę poważnie i miał ogromną wiedzę na temat wszelkich danych technicznych - i to do tego stopnia, że odmawiał zniżania się do sprzątania po zakończeniu dokładnie wyliczonej eksplozji.</desc>
	</ExplosivesExpert30>
	<Counselor20>
		<title>Psycholog</title>
		<titleShort>Psycholog</titleShort>
		<desc>Przerażająca trauma z wczesnej dorosłości spowodowała, że NAME nabawił się poważnych zaburzeń odżywiania. Dzięki spotkaniom z psychologiem nauczył się zdrowszych relacji z jedzeniem i zdecydował się wykorzystać nowe umiejętności do pomocy innym osobom, które zmagają się z problemami emocjonalnymi.</desc>
	</Counselor20>
		<Recruiter51>
		<title>Rekruter</title>
		<titleShort>Rekruter</titleShort>
		<desc>NAME należał do szanowanego zakonu sztuk walki, znanego zarówno ze względu na umiejętności, jak i praktykę odmawiania leczenia zranionych osób w walce.
		
Podróżował HE po rodzinnej planecie, oceniając młode osoby, które spotkał, aby stwierdzić, czy nadawałyby się do treningu.</desc>
	</Recruiter51>
	<PsychiatricPatient28>
		<title>Pacjent szpitala psychiatrycznego</title>
		<titleShort>Pacjent</titleShort>
		<desc>NAME spędził większość dorosłego życia w szpitalu psychiatrycznym. Jego rodzinny, industrialny świat nie rozumiał jednak tego rodzaju chorób zbyt dobrze, dlatego traktowano NAME jak zwierzę, nie jak człowieka.
		
Chociaż ostatecznie wyzdrowiał i został wypuszczony, HIS doświadczenia upośledziły wiele podstawowych umiejętności.</desc>
	</PsychiatricPatient28>
	<Drifter25>
		<title>Tułacz</title>
		<titleShort>Tułacz</titleShort>
		<desc>NAME nigdy nie zrozumiał, co powinien zrobić ze swoim życiem. Często podróżował, podejmując się tymczasowej pracy, gdziekolwiek ją znalazł.
		
Okazjonwalnie pracował także nad powieścią, która jego zdaniem byłaby bestsellerem - gdyby tylko znalazł zainteresowanego nią wydawcę.</desc>
	</Drifter25>
	<VRDesigner15>
		<title>Projektant VR</title>
		<titleShort>Projektant gier</titleShort>
		<desc>NAME projektował symulacje virtual reality dla mieszkańców glitterworld. Przykładał ogromną uwagę do szczegółów HIS światów - wykorzystywał zdobytą wiedzę na temat roślin, by HIS krajobrazy wyglądały jak najbardziej realistycznie.</desc>
	</VRDesigner15>
		<HumanComputer63>
		<title>Ludzki komputer</title>
		<titleShort>Komputer</titleShort>
		<desc>NAME posiada świetną pamięć i dar wykonywania skomplikowanych obliczeń w głowie. Midworldzki dyktator zatrudnił HIM do zarządzania jego finansami i wydatkami, ponieważ komputery stały się zbyt łatwe do zhackowania.</desc>
	</HumanComputer63>
	<Architect11>
		<title>Architekt</title>
		<titleShort>Architekt</titleShort>
		<desc>NAME projektuje i konstruuje budynki. W HIS glitterworldzkim świecie większość technicznych aspektów architektury było kontrolowane przez SI. Narzuciło to pewne ograniczenia HIS sztuce, ale jednocześnie pozwoliło nigdy nie pobrudzić rąk ciężką pracą na polu budowlanym.</desc>
	</Architect11>
	<MessageCarrier61>
		<title>Wysłannik</title>
		<titleShort>Posłaniec</titleShort>
		<desc>W starodawnym świecie najszybszym sposobem wysyłania wiadomości było przekazanie jej komuś poruszającemu się konno i posiadanie nadziei, że przeżyje on podróż. NAME był tym kimś.</desc>
	</MessageCarrier61>
	<Sculptor16>
		<title>Rzeźbiarz</title>
		<titleShort>Rzeźbiarz</titleShort>
		<desc>NAME rozpoczął od tworzenia rzeźb wielkości człowieka, ale szybko zaczął myśleć szerzej. Z pomocą robotów górniczych nauczył się rzeźbić ogromne pomniki ze ścian klifów. Wkrótce glitterworld, w którym żył, pełen był olbrzymich skalnych figur.</desc>
	</Sculptor16>
	<MachineCollector23>
		<title>Kolekcjoner urządzeń</title>
		<titleShort>Kolekcjoner</titleShort>
		<desc>NAME miał obsesję na punkcie starych maszyn i tajemniczych pozostałości technologii. Zbierał je wszędzie, gdzie tylko mógł, by potem rozkładać je na części i sprawdzać, jak działały.

Miał HE też nawyk ciągłego opowiadania o swojej kolekcji jeszcze długo po tym, jak ludzie dookoła przestali HIM słuchać.</desc>
	</MachineCollector23>
		<Sheriff37>
		<title>Szeryf</title>
		<titleShort>Szeryf</titleShort>
		<desc>NAME to egzekutor prawa odizolowanego industrialnego miasteczka. Znano HIM za aroganckie zachowanie i skłonności do złośliwości. Nie ruszył nawet palcem, jeśli nie miał otrzymać w zamian pieniędzy, alkoholu lub nie działał w zemście.</desc>
	</Sheriff37>
	<ConArtist96>
		<title>Oszust</title>
		<titleShort>Kanciarz</titleShort>
		<desc>NAME nigdy niczego nie stworzył. Był jednak świetny w zmuszaniu innych do oddawania HIM tego, co sami stworzyli.</desc>
	</ConArtist96>
	<Gatherer34>
		<title>Zbieracz</title>
		<titleShort>Zbieracz</titleShort>
		<desc>NAME to mistrz zbieractwa. Potrafi znaleźć jedzenie w najbardziej ukrytych miejscach, wykorzystując swoją głęboką wiedzę na temat roślin, korzeni i owoców.</desc>
	</Gatherer34>
	<Loner43>
		<title>Samotnik</title>
		<titleShort>Samotnik</titleShort>
		<desc>NAME nigdy szczególnie nie lubił plemiennych zebrań czy corocznych festiwali. Preferował puste, otwarte przestrzenie i samotny gwizd wiatru przedzierającego się przez skały.
		
Czasami odwiedza HE swoje plemię, jednak w większości radzi sobie sam, wykorzystując umiejętności przetrwania.</desc>
	</Loner43>
	<AbandonedChild27>
		<title>Porzucone dziecko</title>
		<titleShort>Porzucony</titleShort>
		<desc>NAME urodził się chory. HIS rodzice - przekonani, że będzie tylko ciężarem dla plemienia - pozostawili HIM żywiołom. Jakimś cudem przeżył.</desc>
	</AbandonedChild27>
		<ReclusiveChild87>
		<title>Pustelnicze dziecko</title>
		<titleShort>Odludek</titleShort>
		<desc>NAME nie potrafił mówić aż do 5. roku życia. Również później wolał zatrzymywać większość informacji dla siebie. Kiedy był nastolatkiem, wyrobił nawyk spacerowania z wioski, w której mieszkał, do dziczy i spędzenia w niej kilka tygodni.</desc>
	</ReclusiveChild87>
	<Herder89>
		<title>Pasterz</title>
		<titleShort>Pasterz</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME zajmował się plemiennymi stadami mawołów, chroniąc je przed drapieżnikami i lecząc chore osobniki. To była cicha praca, ale HE uwielbiał przebywać z dala od ludzi.</desc>
	</Herder89>
	<Scavenger86>
		<title>Poszukiwacz</title>
		<titleShort>Poszukiwacz</titleShort>
		<desc>NAME spędził dzieciństwo, uciekając przed brudną robotą, aby przekopywać ruiny i szczątki w poszukiwaniu skarbów. HISCAP naturalna ciekawość wpędziła HIM w wiele kłopotów, ale też przyniosła ciekawe znaleziska.</desc>
	</Scavenger86>
	<CaveChild31>
		<title>Jaskinne dziecko</title>
		<titleShort>Jaskiniowiec</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w ogromnym i skomplikowanym kompleksie jaskiń ukrytych głęboko w górach. Pomagał dorosłych utrzymywać i ulepszać jaskinie.</desc>
	</CaveChild31>
	<SoleSurvivor85>
		<title>Jedyny ocalały</title>
		<titleShort>Ocalały</titleShort>
		<desc>Plemię NAME zostało wyrżnięte podczas jednego z napadów. Chociaż zaadoptowała go inna grupa, w jego umyśle na zawsze pozostała blizna i wolał przebywać w pobliżu domu, gotując i zajmując się zbiorami.</desc>
	</SoleSurvivor85>
		<VengefulChild49>
		<title>Mściwe dziecko</title>
		<titleShort>Mściciel</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME powrócił do swojej wioski, by dowiedzieć się, że została wyrżnięta przez bandytów. Przysiągł zemstę na atakujących i wpadł w brutalny szał, przedzierając się przez dzicz.</desc>
	</VengefulChild49>
	<FireKeeper85>
		<title>Opiekun ognia</title>
		<titleShort>Ogień</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME odpowiadał za utrzymanie plemiennego ognia. Traktował to zadanie bardzo poważnie.</desc>
	</FireKeeper85>
	<Healer89>
		<title>Uzdrowiciel</title>
		<titleShort>Uzdrowiciel</titleShort>
		<desc>Po tym, jak starszy uzdrowiciel HIS plemienia został zabity podczas najazdu, NAME przejął jego rolę. Spędzał dnie na wyrywaniu ziół i wydobywaniu związków mineralnych z pobliskich obszarów, aby tworzyć z nich zaskakująco wydajne leki.</desc>
	</Healer89>
	<Scout93>
		<title>Skaut</title>
		<titleShort>Skaut</titleShort>
		<desc>Gdy HIS plemię rozpoczęło kontakty z przybyszami, NAME rozpoczął pracę jako przewodnik po lokalnych obszarach. Regularny kontakt ze starodawnymi reliktami uczyniło HIM dość przywiązanym do starych technologii.</desc>
	</Scout93>
	<Digger58>
		<title>Kopacz</title>
		<titleShort>Kopacz</titleShort>
		<desc>NAME i HIS plemię ulokowali swój dom w głębi jednego z górskich zboczy. NAME czuje się najlepiej właśnie wśród skał i przemierzając jaskinne ściany.</desc>
	</Digger58>
	<MuffaloShaman94>
		<title>Szaman mawołów</title>
		<titleShort>Szaman</titleShort>
		<desc>Z powodu HIS wiedzy i niesamowitej siły, NAME stał się duchowym przewodnikiem nomadycznego plemienia, które podążało za stadami migrujących mawołów.</desc>
	</MuffaloShaman94>
		<LoreKeeper35>
		<title>Strażnik tradycji</title>
		<titleShort>Strażnik</titleShort>
		<desc>NAME to jeden ze strażników tradycji plemienia. Każdej nocy zbierało się ono przy ognisku, a NAME przekazywał starodawną wiedzę i pomocną mądrość przez kolejne historie.</desc>
	</LoreKeeper35>
	<Weaver90>
		<title>Tkacz</title>
		<titleShort>Tkacz</titleShort>
		<desc>NAME to ekspert pracy nad mawolą wełną, roślinnymi włóknami i naturalnymi barwnikami, z których można stworzyć piękne ubrania. HISCAP niesamowite prace były często sprzedawane lokalnym plemionom.</desc>
	</Weaver90>
	<CaveTender26>
		<title>Jaskinny opiekun</title>
		<titleShort>Opiekun</titleShort>
		<desc>Podczas gdy inni zajmowali się polowaniami i zbieractwem, NAME wolał zostać w domu, by gotować i zajmować się młodszymi i chorymi.</desc>
	</CaveTender26>
	<Warrior37>
		<title>Wojownik</title>
		<titleShort>Wojownik</titleShort>
		<desc>NAME to przerażający wojownik	obeznany z wieloma broniami. Uczestniczył w niejednej bitwie.</desc>
	</Warrior37>
	<TribeChild78>
		<title>Plemienne dziecko</title>
		<titleShort>Współplemieniec</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w jednym z plemion, biegając po wiosce, bawiąc się ze stadami mawołów i zdobywając podstawowe umiejętności od rodziców.
		
Nigdy się nie nauczył czytać. Nie miał też okazji widzieć innej struktury niż starodawne ruiny.</desc>
	</TribeChild78>
		<FallenProdigy22>
		<title>Upadły geniusz</title>
		<titleShort>Geniusz</titleShort>
		<desc>NAME urodził się w glitterworldzie popadającym w chaod. HISCAP ojciec został zabity podczas jednej z akcji.
		
NAME walczył o stypendium w Wielkiej Akademii i musiał udowodnić, że ma prawo tu być. Jako dziecko-geniusz był ofiarą znęcania się i nie potrafił zaprzyjaźnić się z innymi dziećmi.</desc>
	</FallenProdigy22>
	<MadScientist28>
		<title>Szalony naukowiec</title>
		<titleShort>Naukowiec</titleShort>
		<desc>Pozbawiony pracy życia i wygnany po nieetycznych eksperymentach na ocalałych z katastrofy Callos IX, NAME nauczył się koniecznych do przeżycia umiejętności.
		
Ponieważ nic więcej mu nie zostało, kontynuuował swoje badania, a nudzące HIM zajęcia zlecił sługom, których stworzył.</desc>
	</MadScientist28>
	<FarmKid40>
		<title>Dziecko gospodarstwa</title>
		<titleShort>Dziecko gospodarstwa</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w rodzinnym gospodarstwie wołowym. Uwielbiał pracować w polu i zajmować się zwierzętami.</desc>
	</FarmKid40>
	<CivilEngineer41>
		<title>Cywilny inżynier</title>
		<titleShort>Inżynier</titleShort>
		<desc>NAME to znany cywilny inżynier. HISCAP praca dotyczyła projektowania i utrzymywania skalnych struktur umocnieniowych. Dokonał HE wystarczająco analiz, by utrzymać bystry umysł.</desc>
	</CivilEngineer41>
	<FarmerBoy63>
		<title>Chłopiec z roli</title>
		<titleShort>Rolnik</titleShort>
		<desc>Rodzice Benjamina zmarli w pożarze, gdy miał 7 lat. Dorastał w gospodarstwie rolnym wuja, zajmując się polami i pracami ręcznymi.

Nie mógł znieść pytań o rodziców, dlatego zastąpił kontakt z ludźmi ciężką pracą.</desc>
	</FarmerBoy63>
		<ArmyCook51>
		<title>Wojskowy kucharz</title>
		<titleShort>Kucharz</titleShort>
		<desc>Ben dołączył do armii jako robotnik i większość czasu spędzał na gotowaniu i naprawach. Gdy umieszczono go na niebezpiecznej planecie, nauczył się podstaw strzelania i przeszedł trening survivalu.</desc>
	</ArmyCook51>
	<UrbworldCriminal64>
		<title>Urbworldzki kryminalista</title>
		<titleShort>Kryminalista</titleShort>
		<desc>Narodzony w nieprzyjemnych okolicznościach w przeludnionym urbworldzie, Vladimir od czasu do czasu popełniał przestępstwa, by nie umrzeć z głodu i hipotermii.
		
Kradzieże i morderstwa to jego chleb powszedni. Zrozumiał, że przeżycie oznacza zwycięstwo.</desc>
	</UrbworldCriminal64>
	<UrbworldPolitican16>
		<title>Urbworldzki polityk</title>
		<titleShort>Polityk</titleShort>
		<desc>To nie sekret, że firmy posiadają większość urbworlds, ale ktoś musi brać pieniądze. Vladimir był właśnie takim pionkiem.
		
Nauczył się manipulacji nadziejami i marzeniami ludzi, wygodnie żyjąc w jednym z apartamentów.</desc>
	</UrbworldPolitican16>
	<OptimisticChild43>
		<title>Optymistyczne dziecko</title>
		<titleShort>Optymista</titleShort>
		<desc>Kees został obdarzony kochającymi rodzicami i przyjemnym midworldzkim życiem. Był optymistycznym i towarzyskim dzieckiem, które uwielbiało poznawać nowe osoby i poznawać ich historie. Jego wyobraźnia to ogromne źródło pomysłów i pytań.</desc>
	</OptimisticChild43>
	<GraphicDesigner99>
		<title>Grafik</title>
		<titleShort>Grafik</titleShort>
		<desc>Zainteresowania Keesa ekspresją artystyczną poprowadziły go do decyzji o zostaniu projektantem. Jego oko do szczegółów uczyniło go znanym artystą na jego planecie, chociaż ta drobiazgowość często powodowała, że spędzał zbyt dużo czasu nad pojedynczym projektem.</desc>
	</GraphicDesigner99>
	<UrbworldHooligan8>
		<title>Urbworldzki huligan</title>
		<titleShort>Huligan</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w niebezpiecznym urbworldzie. Szybko nauczył się zdobywać codzienny posiłek - przestępstwem. Nie zostało więc wiele miejsca na naukę gotowania i uprawy.</desc>
	</UrbworldHooligan8>
	<SpaceTechnician89>
		<title>Technik kosmiczny</title>
		<titleShort>Technik</titleShort>
		<desc>NAME w końcu zdecydował porzucić kryminalną ścieżkę i podjął się pracy na pobliskiej stacji kosmicznej. Przeprowadził wiele napraw i eksploatacji budynku. Uczestniczył także w podstawowych pracach badawczych i często łagodził kłótnie współpracowników. Nigdy nie przepadał za zajęciami artystycznymi.</desc>
	</SpaceTechnician89>
	<IndworldUrchin11>
		<title>Indworldzki łobuz</title>
		<titleShort>Łobuz</titleShort>
		<desc>NAME dorastał na ulicach świata będącego we wczesnych etapach rewolucji przemysłowej. Dni spędzał na kradzieżach, żebraniu i dłubaniu przy 	resztkach porzuconej maszyny, wiecznie szukając sposobu na ucieczkę od biedy.</desc>
	</IndworldUrchin11>
	<DoomsdayPariah26>
		<title>Wyrzutek końca świata</title>
		<titleShort>Wyrzutek</titleShort>
		<desc>NAME zdecydował się otworzyć kryptę z nieziemską technologią podczas przeszukiwania obszaru wykopów. Niechcąco uruchomił narzędzie końca świata, które pozbawiło planetę wszelkiego życia. Bardziej zainteresowany technologią niż ludzkim życiem, dołączył do załogi z krypty i wyruszył na poszukiwania kolejnych reliktów do użycia.</desc>
	</DoomsdayPariah26>
	<MechanoidNerd80>
		<title>Maniak mechanoidów</title>
		<titleShort>Mechamaniak</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w urbworldzie jako jedyne dziecko pary projektującej mechanoidy. 
		Rodzice wykształcili w nim zainteresowanie maszynami. W końcu miał HE obsesję na punkcie zbudowania własnej.
		
Niestety doprowadziło HIM to do samotniczego życia, ponieważ wolał techniczne książki zamiast przyjaciół.</desc>
	</MechanoidNerd80>
	<MilitaryEngineer44>
		<title>Inżynier wojskowy</title>
		<titleShort>Inżynier</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako inzynier kolonialnego wojska. Bawił się broniami, morderczymi dronami i innymi "rozrywkowymi" rzeczami.

Specjalizował się w naprawach i modyfikowaniu mechanoidalnych narzędzi. Czasami samodzielnie je testował.</desc>
	</MilitaryEngineer44>
		<ColiseumCleaner12>
		<title>Sprzątacz koloseów</title>
		<titleShort>Sprzątacz</titleShort>
		<desc>Podczas Wewnętrznej Wojny Destriańskiej rodzice NAME zostali pojmani, a HE został skazany na życie w niewoli. Zmuszano HIM do czyszczenia koloseów po krwawych walkach. Oglądał. Czekał. I uczył się. Kolosea były jedynym, co poznał. 
		
Pewnej nocy, gdy sprzątał jedno z nich, HIS rodzina została zamordowana.</desc>
	</ColiseumCleaner12>
	<ColiseumFighter29>
		<title>Wojownik koloseum</title>
		<titleShort>Gladiator</titleShort>
		<desc>Dzięki wiedzy zdobywanej przez lata wśród wojowników, NAME został świetnym gladiatorem w koloseum, które kiedyś sprzątał.</desc>
	</ColiseumFighter29>
	<OfficerCadet81>
		<title>Podchorąży</title>
		<titleShort>Kadet</titleShort>
		<desc>Od młodości Bashkire trenował, aby zostać dowódcą mężczyzn. Został przyjęty do Akademii Obrony Vanu, jeszcze gdy był chłopcem. Specjalizował się w broniach zasięgowych i technikach survivalowych.</desc>
	</OfficerCadet81>
		<FighterController64>
		<title>Dowódca wojowników</title>
		<titleShort>Dowódca</titleShort>
		<desc>Podczas kryzysu Zarthy Bashkire walczył na wielu świadach, zapewniając niezbędne połączenie między ziemią i powietrzem jako dowódca wojowników. W trakcie kampanii wiele razy widział rannych i martwych przyjaciół. Ta trauma nawiedza go w snach do dziś, ale nadal posiada on celne oko.</desc>
	</FighterController64>
	<ReclusiveProdigy98>
		<title>Samotny geniusz</title>
		<titleShort>Geniusz</titleShort>
		<desc>Dorastanie w rozkwitającym glitterworldzie pozwoliło Holly w pełni poświęcić się nauce.
		
Ponieważ od małego interesowała się modyfikacjami genetycznymi i powiększaniem obszarów neuronowych, nie miała zbyt dużo czasu (i chęci) na normalne dzieciństwo.</desc>
	</ReclusiveProdigy98>
	<FerventResearcher44>
		<title>Żarliwy naukowiec</title>
		<titleShort>Naukowiec</titleShort>
		<desc>Jako młody dorosły Holly była pewna, że jej planeta i mieszkańcy zbliżali się do czasu transcendencji. 
		
Solidne przekonanie, że jej badania mogłyby doprowadzić do katastrofy, sprawiło, że biurokraci i bioetycy usiłowali opóźnić jej postęp.</desc>
	</FerventResearcher44>
	<WarRefugee81>
		<title>Uchodźca wojenny</title>
		<titleShort>Uchodźca</titleShort>
		<desc>Na rodzinną planetę NAME wtargnęła wojna.
		
HE i HIS ojciec zabrali jedynie konieczne jedzenie i przedmioty, a następnie ukradli statek i uciekli w kosmos.</desc>
	</WarRefugee81>
	<VengefulExplorer48>
		<title>Mściwy explorer</title>
		<titleShort>Explorer</titleShort>
		<desc>Agresywny tułacz bez domu - NAME i HIS ojciec uczestniczyli w wielu walkach przez setki lat. Został HE szpakowatym wojownikiem i strzelcem wyborowym. 

Po śmierci HIS ojca w walce, NAME rozpoczął samotną podróż wśród gwiazd, szukając zabójcy swojego taty, by go pomścić.</desc>
	</VengefulExplorer48>
	<WorkCampSlave37>
		<title>Niewolnik obozu pracy</title>
		<titleShort>Niewolnik</titleShort>
		<desc>NAME dorastał jako niewolnik nieprzyjemnej szlacheckiej rodziny starodawnego świata.

Chociaż nie otrzymał żadnej konkretnej edukacji, reżim ciężkiej pracy uczynił HIS ciało naprawdę silnym.</desc>
	</WorkCampSlave37>
	<BanishedSoldier4>
		<title>Wygnany żołnierz</title>
		<titleShort>Outlaw</titleShort>
		<desc>Niewolnicy najbardziej obawiali się NAME ze względu na HIS maniakalne rzeźbienie swojego ciała w i tak krótkim wolnym czasie. HIS wysiłki się opłaciły, gdy dowódca zaproponował HIM pracę jako osobisty ochroniarz. 

Później, gdy postanowił wykorzystać swoją pozycję, by zabić dowódcę i uwolnić niewolników, został okryty i ledwo uszedł z życiem.</desc>
	</BanishedSoldier4>
	<DisciplinedFarmer44>
		<title>Zdyscyplinowany rolnik</title>
		<titleShort>Rolnik</titleShort>
		<desc>Drew był młodszym z dwóch synów rolniczej rodziny usilnie próbującej zarobić na życie. Ojciec Drew był surowy i trzymał dzieci w ryzach, ciągle zmuszając synów do ciężkiej pracy w ciszy. Pewnego razu, robiąc śniadanie, Drew poparzył dłoń i obiecał gotować tylko wtedy, kiedy jego życie znajdzie się w niebezpieczeństwie.</desc>
	</DisciplinedFarmer44>
	<StalwartFarmer89>
		<title>Krzepki rolnik</title>
		<titleShort>Rolnik</titleShort>
		<desc>Farma z ciągłymi atakami rozbójników nauczyła Drew bronić się ojcowskim sztucrem. Poznał także tajniki budowy ogrodzeń, aby utrzymać bydło w środku gospodarstwa, a dzikie zwierzęta poza nim. Drew próbował namalować obraz z jego domem, ale zorientował się, że potrafi rysować tylko bazgroły i kaczki.</desc>
	</StalwartFarmer89>
		<VoyagerChild9>
		<title>Podróżujące dziecko</title>
		<titleShort>Podróżnik</titleShort>
		<desc>NAME wychowywał się na statku R&amp;D i większość czasu spędził, podróżując przez pustkę.
		
Gdy statek zbliżał się do tajemniczej planetoidy, został uszkodzony. NAME pamięta jednak, że wyruszał spoza orbity - w pełni naprawiony. Niedługo później odkrył swój nienaturalny talent do badań technicznych.</desc>
	</VoyagerChild9>
	<SpaceResearcher5>
		<title>Badacz kosmosu</title>
		<titleShort>Badacz</titleShort>
		<desc>NAME odziedziczył statek po rodzicach i kontynuował ich badania.
			
HISCAP dziecięce doświadczenia z różnymi kulturami pozwoliły ochronić HIS opiekuńczą naturę, mimo spędzenia większości życia w odizolowanym miejscu.</desc>
	</SpaceResearcher5>
	<VatgrownMedic86>
		<title>Wyhodowany medyk</title>
		<titleShort>Medyk</titleShort>
		<desc>Wychowywany do pracy jako lekarz wojskowy, NAME był szkolony także do używania broni palnej. HISCAP ulubionym stwierdzeniem przy podchodzeniu do zranionego żołnierza było pytanie: "Życie czy śmierć?". Większość wybierała życie.</desc>
	</VatgrownMedic86>
	<GeneticScientist4>
		<title>Naukowiec genetyczny</title>
		<titleShort>Genetyk</titleShort>
		<desc>Po wojnie NAME dołączył do firmy zajmującej się inżynierią genetyczną. Pracował nad ulepszeniami dla ludzi i zwierząt. HISCAP doświadczenie w zadawaniu, a następnie leczeniu ran były bardzo korzystne dla HIS pracy, ale sprawiły, że bardzo polubił czarny humor. To uczyniło HIS kontakty naprawdę dziwnymi.</desc>
	</GeneticScientist4>
	<CoreDilettante99>
		<title>Amator</title>
		<titleShort>Dyletant</titleShort>
		<desc>Candice spędziła swoje nastoletnie lata w głównym regionie glitterworldu, gdzie wraz z przyjaciółmi prowadziła życie skupionej na leniwych przyjemnościach.
		
Gdy dorosła, odkryła, że to jej nie zadowala. Zdecydowała się podjąć bardziej wymagającą ścieżkę.</desc>
	</CoreDilettante99>
	<Reporter51>
		<title>Reporter</title>
		<titleShort>Reporter</titleShort>
		<desc>Candice spędziła wiele lat jako dziennikarz śledczy. Znano ją z chaotycznych relacji z egzotycznych miejsc.
		
Chociaż krytycy oceniali ją raczej miernie, nadal udało jej się po długim śledztwie rozwikłać kilka ważnych spraw.</desc>
	</Reporter51>
	<AspiringPopIdol61>
		<title>Ambitny idol popu</title>
		<titleShort>Idol popu</titleShort>
		<desc>Min była uczona śpiewu i tańca, aby stać się kolejną wielką idolką popu. Od pierwszych lat opiekowali się nią firmowi doradcy.
		
Nigdy nie poznała pracy manualnej, ale wiele nauczyła się na temat muzyki i społecznej etykiety.</desc>
	</AspiringPopIdol61>
	<PopIdol50>
		<title>Idol popu</title>
		<titleShort>Idol popu</titleShort>
		<desc>Min występowała na scenie i stale udzielała wywiadów. Udoskonaliła swoje umiejętności w tańcu i śpiewie, aby stać się mistrzynią społecznej prezentacji.</desc>
	</PopIdol50>
	<FarmBoy56>
		<title>Chłopiec z roli</title>
		<titleShort>Chłopiec z roli</titleShort>
		<desc>John pracował na rodzinnym gospodarstwie, zajmując się zwierzętami, gdy jego rodzice zostali zranieni. Preferował praktyczne zadania i spędzanie czasu na zewnątrz, jednak unikał lżejszych prac, które mogłyby go zmusić do siedzenia w środku.
		
Uwielbiał pracę w samotności i unikał wchodzenia innym w drogę, wykonując własną pracę.</desc>
	</FarmBoy56>
	<UnstableButcher98>
		<title>Niestabilny rzeźnik</title>
		<titleShort>Rzeźnik</titleShort>
		<desc>John zaczął słyszeć głosy. Zwierzęta mówiły do niego, obrażały go. Zaczął je nienawidzić, a potem zabijać byłych futrzastych przyjaciół. Sprzedawał mięso tylko po to, żeby wejść w interakcję z jakimkolwiek człowiekiem.</desc>
	</UnstableButcher98>
	<StationWhelp51>
		<title>Młokos ze stacji kosmicznej</title>
		<titleShort>Młokos</titleShort>
		<desc>NAME spędził dzieciństwo jako sierota na stacji kosmicznej bez grosza przy duszy. Wiązał koniec z końcem, wykonując obrzydliwe prace i kradnąc. Stał się agresywny przez "lepszych", którzy naprawdę źle HIM traktowali, przez co wyrzucono HIM ze stacji, by trafić na statek piratów.</desc>
	</StationWhelp51>
	<PirateKing62>
		<title>Król piratów</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>Kompletnie nie dbając o innych ludzi, NAME naprawdę wpasował się w piracką załogę, w której niegdyś był niewolnikiem. Gdy przyjęto HIM do załogi, zaczął zabijać wszystko i wszystkich, którzy weszli w HIS drogę, włączając w to współzałogantów.</desc>
	</PirateKing62>
	<ConstructionGrunt79>
		<title>Konstruktor</title>
		<titleShort>Budowniczy</titleShort>
		<desc>Jackson dojrzewał w laboratorium ojca, otrzymując tym samym życie godne intelektualnej elity. Otrzymywał wszystko, czego pragnął, a cena nigdy nie grała roli.
			
Jackson jednak nie korzystał z luksusów, które otrzymał. Zamiast tego wolał zająć się fizyczną i - w oczach jego ojca - charakterystyczną dla niższych klas pracą.</desc>
	</ConstructionGrunt79>
	<MilitaryInventor44>
		<title>Wynalazca militarny</title>
		<titleShort>Wynalazca</titleShort>
		<desc>Jackson, w akcie ostatecznego buntu, opuścił laboratorium ojca, by dołączyć do wojska lokalnego królestwa. 
			
Wykorzystywał swoje zdolności badawcze do konstruowania maszyn wojennych. Stał się jednym z najlepszych w tej dziedzinie na swojej planecie.</desc>
	</MilitaryInventor44>
	<StreetKid29>
		<title>Dzieciak z ulicy</title>
		<titleShort>Dzieciak z ulicy</titleShort>
		<desc>NAME dorastał na ulicy jednej z pustynnych planet, mając za przyjaciela jedynie psa o imieniu Rest. Para ta ledwo wiązała koniec z końcem, znajdując tylko tyle jedzenia, by przeżyć.
			
W wieku 13 lat NAME trafił pod opiekę międzyplanetarnej grupy kryminalnej.</desc>
	</StreetKid29>
	<BanditLeader92>
		<title>Przywódca bandytów</title>
		<titleShort>Bandyta</titleShort>
		<desc>NAME wspinał się w rankingu organizacji kryminalnej, w końcu stając się przywódcą jednej z jednostek. HISCAP pies, Rest, nigdy nie opuścił HIS boku.</desc>
	</BanditLeader92>
	<StudentEngineer40>
		<title>Młody inżynier</title>
		<titleShort>Inżynier</titleShort>
		<desc>NAME - genialne dziecko - uczestnił w specjalnym programie treningowym, obejmującym militarne działania w przestrzeni kosmicznej i prace inżynierskie.
			
Pewnego dnia próbował HE zaprzyjaźnić się z wiewórką, dając jej bransoletkę. Niestety zwierzątko ugryzło HIM, czym zasłużył sobie na przydomek "Wiewiórczego Chłopca". 

NAME zaczął wierzyć, że praca manualna jest poniżej HIS godności.</desc>
	</StudentEngineer40>
	<EngineeredPilot99>
		<title>Superpilot</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>Po otoczeniu HIS okolicy przez jednego z sąsiadów, NAME zgłosił się do programu modyfikacji genetycznych, który miał stworzyć specjalnych pilotów do załogi wojowników. Modyfikacja pozwalała na sterowanie statkiem, ale niestety osłabiła HIS zdolności empatyczne.

Do tego czasu ludzie nazywali HIM "Wiewiórką".</desc>
	</EngineeredPilot99>
	<FrontierMarshal0>
		<title>Funkcjonariusz policji</title>
		<titleShort>Funkcjonariusz</titleShort>
		<desc>Henry odziedziczył poczucie obowiązku po ojcu, przez co zdecydował się na karierę związaną z egzekucją prawa na rodzinnej planecie.
			
Próbował stać na straży prawa z honorem, ale korupcja i zachłanność lokalnego rządu często HIM zniechęcały.</desc>
	</FrontierMarshal0>
	<ColonialGovernor77>
		<title>Zarządca kolonii</title>
		<titleShort>Zarządca</titleShort>
		<desc>Po rozczarowaniu związanym z korupcją rozszalałego rządu Henry zdecydował się uczestniczyć w wyborach - i je wygrał. Lokalne gangi i ich podstawieni urzędnicy szybko jednak pozbawili go siły.
			
Opuścił społeczność, by wrócić do pracy jako funkcjonariusz.</desc>
	</ColonialGovernor77>
	<MercenaryRecruit12>
		<title>Nowicjusz najemników</title>
		<titleShort>Najemnik</titleShort>
		<desc>Wywodzący się z długiej linii najemników, NAME dojrzewał w zapracowanym centrum handlu. 
			
HISCAP zainteresowania obcymi dobrami na rynku często odwodziły HIM od HIS obowiązków i ćwiczeń.</desc>
	</MercenaryRecruit12>
	<MercenaryChef30>
		<title>Szef najemników</title>
		<titleShort>Najemnik</titleShort>
		<desc>Kontrynując rodzinną tradycję, NAME został żołnierzem do wynajęcia.
			
Z natury jest HE świetnym strzelcem wyborowym. HISCAP prawdziwa pasja to jednak dopracowywanie nowych przepisów i preparowanie nowych gadżetów.</desc>
	</MercenaryChef30>
	<AbandonedChild78>
		<title>Porzucone dziecko</title>
		<titleShort>Odrzutek</titleShort>
		<desc>NAME był bystrym, dowcipnym dzieckiem. Pewnego dnia oddalił się od swych bogatych rodziców i zgubił się w ponoć nieużywanym magazynie. 
			
Ze względu na możliwość klonowania, HIS rodzice zdecydowali się, że czas na poszukiwania jest mniej warty niż stworzenie nowego, lepszego syna.</desc>
	</AbandonedChild78>
	<CargoPilot0>
		<title>Pilot statku towarowego</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>NAME był wychowywany na długodystansowym statku towarowym. Doskonalił swoje umiejętności w handlu i manipulacji ludźmi, obracając broniami pomiędzy systemami.</desc>
	</CargoPilot0>
		<TradersChild31>
		<title>Dziecko handlarza</title>
		<titleShort>Handlarz</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w rodzinie koczowniczych handlarzy żyjących dzięki sprzedaży dóbr kupowanych na wielu światach.
			
Nauczył się zwyczajów i metod handlu wielu kultur dzięki uczestnictwu w biznesie rodziców.</desc>
	</TradersChild31>
	<SpaceHumanitarian98>
		<title>Kosmiczny humanitarysta</title>
		<titleShort>Aktywista</titleShort>
		<desc>Po ujrzeniu szerzącej się biedy, zwłaszcza na przeludnionych urbworlds, NAME zdecydował się poświęcić życie na pomoc tym, którzy nie mieli w nim szczęścia. Ta walka nauczyła HIM dbać o chorych i głodnych.</desc>
	</SpaceHumanitarian98>
	<CorpStudent17>
		<title>Student korporacji</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>De Dion był wychowywany do zawodu oficera dowodzącego ogromną kosmiczną korporacją handlową, która należała do HIS rodzinnej planety. HISCAP rodzina pracowała dla tej firmy od siedmiu pokoleń.
			
W wieku 6 lat zaczął HE studia na korporacyjnej akademii, gdzie dowiedział się, jak być lojalnym następcą i bezwzględnym dowódcą.</desc>
	</CorpStudent17>
	<ExecutiveOfficer58>
		<title>Oficer dowodzący</title>
		<titleShort>Dowódca</titleShort>
		<desc>NAME to oficer dowodzący ogromną kosmiczną korporacją handlową. Po nieudanej próbie zmanipulowania swojej ścieżki kariery został wrobiony w gwałt i morderstwo innego dowódcy i jego rodziny.
			
Uznano HIS winę. Ponieważ jednak HIS rodzina miała duże wpływy, został wygnany, a nie uwięziony do końca życia.</desc>
	</ExecutiveOfficer58>
	<VRAddict62>
		<title>Entuzjasta VR</title>
		<titleShort>Fanatyk VR</titleShort>
		<desc>Douglas był uzależniony od VR - ciągle był podłączony przez rdzeń kręgowy do przestrzeni gier wirtualnych. Brnął przez codzienne zadania, ledwie będąc świadomym otaczającego go świata. W efekcie stał się praktycznie niemożliwy do socjalizacji z innymi ludźmi.</desc>
	</VRAddict62>
	<RugbyPlayer15>
		<title>Gracz rugby</title>
		<titleShort>Skrzydłowy</titleShort>
		<desc>Po latach uzaleznienia od gier wirtualnej rzeczywistości Douglas został uratowany przez lekarzy, którzy go odłączyli.
			
Niestety zrobili to podczas meczu w Rugby Rampage 4. Gwałtowna reakcja mentalna złączyła jego prawdziwą i wirtualną tożsamość, zachowując u niego osobowość i umiejętności gracza rugby.</desc>
	</RugbyPlayer15>
	<Nerd92>
		<title>Nerd</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>NAME był ciekawy wszystkiego. Gdy inne dzieci bawiły się w berka na przedmieściach industrialnego miasta, NAME czytał każdą książkę, która wpadła w HIS ręce i dotyczyła technologii, robotów lub broni.

HISCAP silny francuski akcent sprawił, że nigdy tak naprawdę się z nikim nie zaprzyjaźnił.</desc>
	</Nerd92>
	<StateEngineer74>
		<title>Inżynier państwowy</title>
		<titleShort>Inżynier</titleShort>
		<desc>NAME został przyjety do państwowego programu badań broni.
			
Świetnie radził sobie w pracy i pewnego razu - będąc podekscytowanym testowaniem własnych dzieł - zranił kilku kolegów i oznaczono HIM jako osobę niezdolną do służby.</desc>
	</StateEngineer74>
	<RebelSlave42>
		<title>Buntowniczy niewolnik</title>
		<titleShort>Rebeliant</titleShort>
		<desc>NAME urodził się jako korporacyjny niewolnik i wychowywano HIM do mało ważnych prac za najniższą stawkę. Był po prostu kolejnym trybikiem wielkiej maszyny.
			
Odnalazł wolność, dołączając do buntowniczej organizacji, której celem było uwolnienie się od swoich korporacyjnych panów.</desc>
	</RebelSlave42>
	<CombatNegotiator51>
		<title>Negocjator wojskowy</title>
		<titleShort>Negocjator</titleShort>
		<desc>Po ucieczce z rodzinnego świata NAME zabrał swoje umiejętności do gwiazd.
			
Zdecydował się działać jako wynajmowana broń, pracując dla różnych buntowniczych organizacji, uwalniając grupy i pomagając enklawom. HISCAP specjalność to negocjacje w walkach.</desc>
	</CombatNegotiator51>
		<MedievalPlower12>
		<title>Starodawny oracz</title>
		<titleShort>Oracz</titleShort>
		<desc>NAME żył na planecie, na której królowie i królowe rządzili, nie zważając na chłopów niższych stanem od nich. HISCAP rodzina posiadała duże gospodarstwo, ale król zabierał większość wyprodukowanego jedzenia. Rodzina więc była biedna i nie mogła zapewnić NAME edukacji. Zamiast tego został HE przyzwyczajony do pracy z rodzicami na polu, jednak nigdy nie miał czasu na ćwiczenie kreatywności.</desc>
	</MedievalPlower12>
	<SpaceStationCook63>
		<title>Kucharz stacji kosmicznej</title>
		<titleShort>Kucharz</titleShort>
		<desc>Stacja kosmiczna, z której pochodzi NAME, znajdowała się z dala od jakichkolwiek planet zamieszkanych przez ludzi i cierpiała na braki personelu. Z tego powodu NAME został zmuszony do nauki gotowania, aby utrzymać załogę przy życiu. Choć uwielbiał to robić, nie znosił krytyki, którą otrzymywał, przez co szybko nabawił się problemów z poczuciem własnej wartości.</desc>
	</SpaceStationCook63>
	<SonOfAHuntress96>
		<title>Syn łowczyni</title>
		<titleShort>Łowca</titleShort>
		<desc>Jon był wychowywany przez matkę w górach na planecie Ticonderoga. Nauczyła go podstawowych umiejętności koniecznych do przetrwania - tworzenia pułapek, śledzenia, strzelania, obierania ze skóry, gotowania i leczenia.
			
Jego zmarły ojciec pozostawił stary karabin powtarzalny, z którym Jon ćwiczył.</desc>
	</SonOfAHuntress96>
	<SpaceHunter67>
		<title>Kosmiczny łowca</title>
		<titleShort>Myśliwy</titleShort>
		<desc>Jako dorosły mężczyzna, wprawny łowca i strzelec, Jon chciał więcej. Opuścił rodzinny świat, by podróżować w poszukiwaniu egzotycznych rozrywek.</desc>
	</SpaceHunter67>
	<StudentSocialite73>
		<title>Studencki bywalec</title>
		<titleShort>Bywalec</titleShort>
		<desc>Matis nauczył się polityki w elitarnej szkole dla obdarzonych społecznie studentów na Kalthas IV.
			
Chociaż miał naturalny talent do czytania i manipulacji ludźmi, nie znajdował w tym radości. Opuścił akademię kilka lat przed jej ukończeniem.</desc>
	</StudentSocialite73>
	<PoliticalAssassin87>
		<title>Zabójca polityczny</title>
		<titleShort>Deathjack</titleShort>
		<desc>Matis zrozumiał, że tak naprawdę odpowiedzią na dyplomatyczne problemy były rozwiązania fizyczne. Podjął trening od morderców na Ceti V.

Szybko się nauczył sztuki podstępu i śmierci. Niedługo też zdobył rangę Deathjacka.</desc>
	</PoliticalAssassin87>
	<AwkwardNerd12>
		<title>Niezdarny nerd</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>Dave - od dawna zafascynowany maszynami - spędzał czas na studiowaniu robotyki i holografii. Preferował towarzystwo własnych naukowych kreacji zamiast innych ludzi.</desc>
	</AwkwardNerd12>
	<AIResearcher30>
		<title>Badacz SI</title>
		<titleShort>Badacz</titleShort>
		<desc>Dave był znanym badaczem sztucznej inteligencji, robotyki i interaktywnej holografii. Jego przyjaźnie z własnoręcznie stworzonymi sztucznymi umysłami dały mu siłę do interakcji z realnymi ludźmi, dzięki czemu niedługo udoskonalił swoje zdolności komunikacyjne.</desc>
	</AIResearcher30>
	<MidworldGeek88>
		<title>Midworldzki geek</title>
		<titleShort>Geek</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w cichej prowincjonalnej okolicy. Nigdy nie był mistrzem kontaktów z innymi ludźmi, a HIS zainteresowanie komputerem przerodziło się w prawdziwy talent we wczesnym wieku.</desc>
	</MidworldGeek88>
	<ArmyScientist54>
		<title>Naukowiec armii</title>
		<titleShort>Naukowiec</titleShort>
		<desc>NAME przeprowadzał badania baukowe dla armii planetarnej. Studiował scenariusze wojenne i projektował systemy broni, aby pomóc wygrywać walki z jak najmniejszym zamieszaniem.</desc>
	</ArmyScientist54>
	<CatHerder45>
		<title>Opiekun kotów</title>
		<titleShort>Pasterz</titleShort>
		<desc>NAME pomagał ojcu zajmować się jego kocim biznesem, socjalizując, pilnując i karmiąc setki kotów.
			
Kiedy odmówił sprzątania po kotach, został przeniesiony do działu zajmującego się hodowlą.</desc>
	</CatHerder45>
	<FelineScientist25>
		<title>Koci naukowiec</title>
		<titleShort>Naukowiec</titleShort>
		<desc>NAME stał się znanym naukowcem w kociej dziedzinie. Ponieważ chciał wszystkiego, co najlepsze, dla swoich zwierząt i specjalizował się w selektywnym rozmnażaniu, wybrał się w podróż, by znaleźć idealne lęgowiska dla kotów.</desc>
	</FelineScientist25>
	<Scavenger26>
		<title>Śmieciarz</title>
		<titleShort>Śmieciarz</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w jednym z zachowanych miast na świecie zdewastowanym przez wojnę nuklearną.
			
Nauczył się przetrwania na własną rękę na postapokaliptycznym pustkowiu, szukając technologii i zapasów w odpadkach.</desc>
	</Scavenger26>
	<SpaceMarine90>
		<title>Kosmiczny żołnierz</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME został zrekrutowany do obronnego oddziału pozaplanetarnej korporacji.
			
Bronił jej statków przed piratami i angażował się w prywatne kosmiczne kontrakty wojenne.</desc>
	</SpaceMarine90>
	<VatgrownAssassin17>
		<title>Superzabójca</title>
		<titleShort>Klon</titleShort>
		<desc>Vas nie został stworzony jako człowiek, ale jako nieczuły zabójca, co było możliwe dzięki boinżynierii. Następnie wytrenowano go do zabijania. Dbano, aby nie posiadał żadnych emocji, uczuć, ani nie dbał o kogokolwiek, kto żyje lub umiera. </desc>
	</VatgrownAssassin17>
		<Mercenary40>
		<title>Najemnik</title>
		<titleShort>Najemnik</titleShort>
		<desc>Vas spędził nastoletnie lata jako najemnik zatrudniany do zabijania i okaleczania innych. Był wysoki, groźny i przerażający. Mógł wywołać strach w sercu każdego mężczyzny, który stanął mu na drodze i zabić każdego, kogo tylko chciał.</desc>
	</Mercenary40>
	<HiveWorldChild62>
		<title>Dziecko przeludnionego świata</title>
		<titleShort>Z ula</titleShort>
		<desc>NAME miał odizolowane dzieciństwo w urbworldzkim przeludnionym mieście. HISCAP nienawiść do wysokości trzymała HIM przeważnie w środku i sprawiła, że stał się introwertykiem.
			
Gdy wychodził na zewnątrz, by pochodzić po mieście, uwielbiał uczestniczyć w grach wojennych, wymyślając różne symulacje broni.</desc>
	</HiveWorldChild62>
	<Microbiologist37>
		<title>Mikrobiolog</title>
		<titleShort>Biolog</titleShort>
		<desc>Urbworld NAME został opętany przez plagę. HECAP i inni naukowcy odkryli, że problem stanowi broń biologiczna, ale ludzie sprzeciwili się im, oskarżając ich o chorobę.
			
NAME ledwie uciekł z rodzinnego świata, gdy popadł on w chaos.</desc>
	</Microbiologist37>
	<Stableboy75>
		<title>Stajenny</title>
		<titleShort>Stajenny</titleShort>
		<desc>NAME był stajennym na starodawnej planecie. Zbierał zwierzęce odchody, by otrzymać wypłatę.
			
Zanim dorósł, zaoszczędził tyle pieniędzy, by zapłacić handlarzowi za zabranie HIM z tego świata.</desc>
	</Stableboy75>
	<Brigand23>
		<title>Bandyta</title>
		<titleShort>Bandyta</titleShort>
		<desc>NAME podróżował z grupą bandytów, których nazywał przyjaciółmi. Miał nawet własny statek - The Dung Mucker 2000.</desc>
	</Brigand23>
	<StarforceCadet91>
		<title>Kadet Starforce</title>
		<titleShort>Kadet</titleShort>
		<desc>Dorastając na Amen-Ti, glitterworldziej stolicy Gwiezdnego Imperium, Sam Wissa miał lekkie dzieciństwo.

Jako dziecko Sam zdecydował, że dołączenie do Starforce będzie jego wyrazem wdzięczności dla Imperium.</desc>
	</StarforceCadet91>
	<AceFighterPilot70>
		<title>As pilotażu myśliwców</title>
		<titleShort>As</titleShort>
		<desc>NAME skończył Gwiezdną Akademię z honorami i zdecydował się zostać asem pilotażu w trzech kampaniach przeciwko najbardziej zaawansowanym kulturom.
			
Jednakże po jednej z agresywnych walk NAME się rozbił. Nie mając gdzie pójść, wszedł do kapsuły ratunkowej i się modlił.</desc>
	</AceFighterPilot70>
	<ArtfulDodger87>
		<title>Sprytny kombinator</title>
		<titleShort>Kombinator</titleShort>
		<desc>Robin dorastał na jednym z urbworldów i musiał sam sobie radzić przez całe życie. Nigdy nikomu nie ufał, a żeby przetrwać, polegał na swojej sile perswazji i zmyślności.
			
Szybko nauczył się posługiwać się bronią palną i nożami tak dobrze jak słowami.</desc>
	</ArtfulDodger87>
	<Assassin16>
		<title>Zabójca</title>
		<titleShort>Zabójca</titleShort>
		<desc>Robin był szkolony jako tajny agent wykorzystywany w najbardziej ryzykownych zamachach. Jego umiejętność strzelania była bezkonkurencyjna.
			
Został on zdradzony przez swoich przełożonych, gdy cel zorientował się, że jest na celowniku i zaoferował, że ufunduje przyszłe projekty. Robin przyrzekł, że nigdy więcej nikomu nie zaufa.</desc>
	</Assassin16>
	<Pickpocket6>
		<title>Kieszonkowiec</title>
		<titleShort>Kieszonkowiec</titleShort>
		<desc>Osierocony i porzucony na głośnych ulicach swojego zanieszczyszczonego, rojnego świata, NAME przeżył dzięki zwinnym dłoniom i szybkim nogom. Miał naturalny talent do złodziejstwa i oszustw. 
			
Szybko zdobył wysoką pozycję, zarządzając brutalnym gangiem łobuzerskim znanym jako "Wybuchowe Szczury".</desc>
	</Pickpocket6>
	<BusinessGangster83>
		<title>Biznesowy gangster</title>
		<titleShort>Gangster</titleShort>
		<desc>Będąc krok przed prawem, NAME został legalnym biznesmanem i uciszał każdego, kto odważył się stwierdzić inaczej. 
			
Jako właściciel domów publicznych, tajnych barów i restauracji NAME miał stale rozwijającą się fortunę, podczas gdy konkurencja doświadczała serii nieszczęśliwych i niewyjaśnionych wypadków.</desc>
	</BusinessGangster83>
	<DisasterSurvivor58>
		<title>Ocalały z katastrofy</title>
		<titleShort>Ocalały</titleShort>
		<desc>Steven został wysiedlony, gdy rabusie zaatakowali jego rodzinne gospodarstwo, niszcząc wszystkie maszyny, zabijając robotników i zwierzęta.
			
Po śmierci wszystkich, których znał, został opuszczony w ruinach, by samodzielnie sobie radzić.</desc>
	</DisasterSurvivor58>
	<ParamilitaryAgent3>
		<title>Agent paramilitarny</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>Po wykonywaniu podejrzanych robót NAME dołączył do ogromnej grupy paramilitarnej, by walczyć w wojnie na HIS rodzinnej planecie. HISCAP rolą była infiltracja i pozyskiwanie informacji.</desc>
	</ParamilitaryAgent3>
	<HistoryStudent52>
		<title>Student historii</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME spędzał czas na nauce różnych form artystycznych, m.in. muzyki i pisania. Gdy podrósł, zaczął studiować legendy swojego świata - legendy o jaszczurkopodobnych stworach stanowiące centrum kulturalnego folkloru.</desc>
	</HistoryStudent52>
	<Storyteller68>
		<title>Gawędziarz</title>
		<titleShort>Bajarz</titleShort>
		<desc>NAME podróżował po rodzinnym świecie, opowiadając legendy, które poznał.
			
Mając obsesję na punkcie legend, NAME szukał kogoś, kto pomógłby mu wytworzyć łuski na HIS skórze, żeby wyglądał jak starożytne stworzenie.</desc>
	</Storyteller68>
	<NobleWard25>
		<title>Podopieczna szlachty</title>
		<titleShort>Podopieczna</titleShort>
		<desc>NAME została zaadoptowana przez znaczącą szlachecką rodzinę, która znalazła HIM na wycieraczce przed drzwiami, zostawioną tam przez matkę.
			
Szybko poznała sekrety, które rozeszły się wśród szlachciców jak tanie wino - sekrety na temat innych światów, języków, kultur i technologii, zarówno nowych, jak i starych.</desc>
	</NobleWard25>
	<InformationBroker88>
		<title>Broker informacji</title>
		<titleShort>Broker</titleShort>
		<desc>NAME złapał statek do kolejnego systemu gwiezdnego i zaczął życie podróżnika i naukowca, szybko zdobywając masywny zasób informacji różnych kształtów i rozmiarów.

Nauczył się sprzedawać wiedzę z dużym zyskiem i stał się wpływowym brokerem informacji.</desc>
	</InformationBroker88>
	<FeralChild63>
		<title>Dzikie dziecko</title>
		<titleShort>Dzikus</titleShort>
		<desc>Felix został porzucony na zwierzęcej planecie jako małe dziecko. Nie miał nic poza kocykiem z wyhaftowanym na nim imieniem. Udało mu się jednak przeżyć w dziczy.
			
Gdy miał 13 lat, spotkał grupę geodetów, którzy zaproponowali mu transport z planety.</desc>
	</FeralChild63>
		<VersatileWorker37>
		<title>Uniwersalny pracownik</title>
		<titleShort>Pracownik</titleShort>
		<desc>NAME spędził swoje nastoletnie lata w kolonii osadników, której oferował wszelkie swoje drobne umiejętności.
			
Ponieważ szybko się uczył, udoskonalił większość tych zdolności mimo wyniszczającej niemożności zrozumienia ognia i obecnie jest normalnie funkcjonującym dorosłym człowiekiem.</desc>
	</VersatileWorker37>
	<SpoiledChild32>
		<title>Rozpieszczone dziecko</title>
		<titleShort>Rozpieszczony</titleShort>
		<desc>NAME dorastał jako dziecko zarządcy industrialnej kolonii. Większość fizycznych i niebezpiecznych prac była zabroniona przez HIS rodziców, jednak w RimWorld każdy musi pobrudzić swoje ręce.</desc>
	</SpoiledChild32>
	<TestSubject1>
		<title>Obiekt badań</title>
		<titleShort>Eksperyment</titleShort>
		<desc>Powany jako nastolatek, przez sześć lat NAME był wbrew swojej woli obiektem badań w eksperymentalnych terapiach genowych. Laboratoria i naukowcy przerażają HIM.</desc>
	</TestSubject1>
	<AmateurEngineer21>
		<title>Amatorski inżynier</title>
		<titleShort>Inżynier</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w rodzinie, która w przeszłości miała związek z wojskiem i inżynierią. Chciał HE dołączył do armii, jednak pomysł ten nie spodobał się HIS ojcu, dlatego NAME zainteresował się latającymi maszynami i pracą inżyniera. 
			
Miał cichą nadzieję, że dzięki temu będzie mógł kiedyś podróżować i eksplorować kolejne galaktyki.</desc>
	</AmateurEngineer21>
	<AerospaceEngineer58>
		<title>Inżynier przestrzeni kosmicznej</title>
		<titleShort>Inżynier</titleShort>
		<desc>NAME był inżynierem odpowiedzialnym za produkcję samolotów i statków kosmicznych. Skupiał się na usprawnianiu linii produkcyjnych i był znany za wysoki poziom badań i technologii, którymi się zajmował.</desc>
	</AerospaceEngineer58>
	<WildChild8>
		<title>Dzikie dziecko</title>
		<titleShort>Dzikie dziecko</titleShort>
		<desc>NAME został porzucony na toksycznym świecie zarośniętym wrogimi roślinami. Szybko przyzwyczaił się do palącego bólu samotności.
			
Nauczył się walczyć, ale jadł surowe, nieprzyrządzone jedzenie.</desc>
	</WildChild8>
	<AlcoholicTrucker38>
		<title>Uzależniony od alkoholu kierowca</title>
		<titleShort>Alkoholik</titleShort>
		<desc>NAME był kosmicznym kierowcą pracującym dla Arcknight Industries, gdy zabił żonę i córkę w wypadku.
			
HISCAP ciało zostało wyleczone dzięki ekperymentalnej terapii nanogenetycznej. Teraz HIS mięśnie bez przerwy się regenerują i utwardzają, a każdy ruch od nowa przerywa tkanki. Znosi swój ból w ciszy.</desc>
	</AlcoholicTrucker38>
	<HackerProdigy70>
		<title>Geniusz hackingu</title>
		<titleShort>Haker</titleShort>
		<desc>Wedge był jedynym dzieckiem zamożnych chirurgów. Po tym, jak zmuszono go do podjęcia praktyki lekarskiej, pękł. Zabrał to, co mu się należało i zszedł pod ziemię, aby uczyć się korzystać z sieci komputerowych. Szybko stał się jeden z najbardziej przerażających hakerów na swojej rodzinnej planecie.</desc>
	</HackerProdigy70>
	<IntelligenceAgent4>
		<title>Agent wywiadu</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>Przez hakerskie umiejętności Wedge został zrekrutowany przez rząd jako agent wywiadu. Wyszkolono go do walki, ale on preferował psychologiczne wojny.
			
Rządowe zasady okazały się dla niego zbyt rygorystyczne, dlatego zrezygnował ze służby. Jego obecne zajęcia są nieznane.</desc>
	</IntelligenceAgent4>
	<MadScientist38>
		<title>Szalony naukowiec</title>
		<titleShort>Naukowiec</titleShort>
		<desc>NAME dorastał na równinach neolitycznej planety. Znalazł siłę, by walczyć pod nadzorem starego, załamanego naukowca.
			
Szybko nauczył się bawić ludzkim strachem, przez co nazywano HIM "szalonym naukowcem".</desc>
	</MadScientist38>
	<WarChief54>
		<title>War chief</title>
		<titleShort>Chief</titleShort>
		<desc>NAME był liderem plemiennego gangu na neolitycznej planecie. HISCAP zdaniem pole walki to gra i nie ma nic lepszego niż ostrzał wojenny.</desc>
	</WarChief54>
	<YouthDelinquent81>
		<title>Młody przestępca</title>
		<titleShort>Przestępca</titleShort>
		<desc>NAME była jedynym dzieckiem znanych somelierów. HISCAP rodzice oczekiwali, że przejmie HE po nich rodzinną profesję, ale po trzecim przyjęciu do zakładu dla nieletnich ta ścieżka kariery stała się mało prawdopodobna.

Podczas odbywania kary NAME nauczyła się robić prowizoryczne ostrza i zainteresowała się ornitologią.</desc>
	</YouthDelinquent81>
	<InvoluntaryHermit72>
		<title>Przymusowy pustelnik</title>
		<titleShort>Pustelnik</titleShort>
		<desc>Kapsuła ratunkowa NAME spadła na niezbadany region granicznego świata. Prowadziła HE biedne życie jedynie ze stadem mawołów do towarzystwa.
			
Znaleziono HIM później, ubraną w futra karłowatych wombatów, dyskutującą z grupą starszych mawołów na temat tego, jak ważna jest higiena kopyt.</desc>
	</InvoluntaryHermit72>
	<HillbillyProdigy33>
		<title>Prostacki geniusz</title>
		<titleShort>Prostak</titleShort>
		<desc>Urodzony na zimnej, prostackiej planecie zmieszkałej głównie przez futrzastych xenoludzi, Benjamin dorastał w dźwiękach walk i strzelanin. Chociaż spędził dzieciństwo na graniu na banjo i pracy jako mechanik, jego niezwykła inteligencja sprawiła, że chciał czegoś więcej - w wieku 20 lat rozpoczął szkołę medyczną.</desc>
	</HillbillyProdigy33>
	<MedicalScientist25>
		<title>Naukowiec medyczny</title>
		<titleShort>Naukowiec</titleShort>
		<desc>Benjamin został zatrudniony jako lekarz na przelatującym statku naukowym. Mijając gwiazdy wraz z ogromną załogą xenoludzi i transptaków, prowadził badania genetyczne na spotkanych gatunkach. Mocno się zaprzyjaźnił z jednym z transptaków, ale zmuszono go do opuszczenia statku, gdy kapitan zwolnił wszystkie istoty nieptasie.</desc>
	</MedicalScientist25>
	<MidworldSketcher21>
		<title>Midworldzki rysownik</title>
		<titleShort>Rysownik</titleShort>
		<desc>NAME urodził się w kochającej, ale biednej rodzinie.
			
Odkrył, że ma talent artystyczny, który odziedziczył po ojcu. HISCAP matka nauczyła HIM jednak korzyści wynikających z ciężkiej pracy i determinacji. Gdy podrósł, odkrył w sobie zafascynowanie technologią i historią militarną.</desc>
	</MidworldSketcher21>
	<MidworldSailor20>
		<title>Midworldzki marynarz</title>
		<titleShort>Marynarz</titleShort>
		<desc>NAME dołączył do Królewskiej Floty swojego kraju. Po latach spędzonych jako podoficer nie wytrzymał i rozpoczął bunt na swoim statku.

W końcu był liderem dużej grupy wyszkolonych i niebezpiecznych piratów. Odtąd zawsze miał kucharzy, którzy dla HIM gotowali.</desc>
	</MidworldSailor20>
	<CoreWorldStudent4>
		<title>Coreworldzki student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>Alyssa urodziła się jako Alex, jednak nie pasowała do innych chłopców. Kiedy była bardzo mała, preferowała kreatywniejsze zajęcia - takie jak robienie biżuterii. Czuła, że ma złe ciało. Na szczęście jej rodzina i przyjaciele wspierali ją w decyzji o zmianie płci, dzięki czemu przeszła operację już jako nastolatka, by w końcu stać się fizyczną kobietą.</desc>
	</CoreWorldStudent4>
	<CoreWorldJeweler59>
		<title>Coreworldzki jubiler</title>
		<titleShort>Jubiler</titleShort>
		<desc>Po tym, jak Alyssa zakończyła wszystkie operacje, odkryła, że ma dużo czasu i energii na poświęcenie się swojej pasji: robieniu ozdób. Spędziła lata, doskonaląc swoje umiejętności jubilerskie, by potem opuścić rodzinny świat i sprzedawać swoje wyroby w całej galaktyce.</desc>
	</CoreWorldJeweler59>
	<MedievalSquire61>
		<title>Starodawny giermek</title>
		<titleShort>Giermek</titleShort>
		<desc>William dojrzewał na starodawnej planecie jako szkolony rycerz. Przez większość swojego dzieciństwa przebywał pod nadzorem królewskiego doradcy wojennego, dzięki czemu nauczył się walczyć mieczem i tarczą.</desc>
	</MedievalSquire61>
	<MedievalKnight71>
		<title>Starodawny rycerz </title>
		<titleShort>Rycerz</titleShort>
		<desc>William walczył dla króla i swojego kraju, szybko doskonaląc swoją umiejętność posługiwania się mieczem. Największą sławę zdobył, gdy prowadził atak na sąd wroga i pokonał króla w walce na mecze.</desc>
	</MedievalKnight71>
	<StarSquire21>
		<title>Gwiezdny giermek</title>
		<titleShort>Giermek</titleShort>
		<desc>Pierwsze wspomnienie NAME urodzonego na starodawnej planecie dotyczy intensywnego wpatrywania się w nocne niebo.
		
Odkąd pamięta, chciał HE towarzyszyć rycerzom pośród nieboskłonów wypełnionych gwiazdami. Skupianie się na tej wizji uczyniło HIM nieco ograniczonym.</desc>
	</StarSquire21>
		<StarKnight78>
		<title>Gwiezdny rycerz</title>
		<titleShort>Rycerz</titleShort>
		<desc>Uprowadzony ze rodzinnego starodawnego świata, NAME uciekł dzięki imponującemu pokazowi umiejętności władania mieczem.

Przez chwilę, gdy dryfował w kapsule ratunkowej, HIS dziecięce marzenie o zostaniu rycerzem pośród gwiazd wydało się bardzo rzeczywiste. Potem się rozbił.</desc>
	</StarKnight78>
	<DrugMule2>
		<title>Kurier narkotykowy</title>
		<titleShort>Kurier</titleShort>
		<desc>NAME, który dorastał w sierocińcu, w wieku 10 lat dołączył do gangu.
		
Wykorzystywano HIM jako kuriera narkotykowego do transportu "substancji F" na terytorium konkurencyjnej grupy. Raz czy dwa został postrzelony.</desc>
	</DrugMule2>
	<TestSubject82>
		<title>Obiekt badań</title>
		<titleShort>Obiekt</titleShort>
		<desc>NAME został przyjęty do badań naukowych, które miały HIM uczynić mądrzejszym. Niestety efekty uboczne były inne, niż się spodziewał. Oszalał i zabił wiele osób, zanim uciekł z rodzinnego świata.</desc>
	</TestSubject82>
	<ArtisanFarmer56>
		<title>Rolniczy rzemieślnik</title>
		<titleShort>Rolnik</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w rodzinnym gospodarstwie na glitterworldzie. Była to jedna z ostatnich farm na planecie, które preferowały tradycyjne metody uprawy zamiast glitterworldzkich technologii.</desc>
	</ArtisanFarmer56>
	<GeneticEngineer63>
		<title>Inżynier genetyki</title>
		<titleShort>Genetyk</titleShort>
		<desc>NAME przeprowadzał pierwsze eksperymenty genetyczne na zwierzętach. Szybko stał się na tyle uzdolniony, by zająć się inżynierią genetyczną wszelkich gatunków.

Przerażający wypadek w laboratorium sprawił, że NAME do dziś boi się gryzoni.</desc>
	</GeneticEngineer63>
	<Pampered62>
		<title>Rozpieszczony</title>
		<titleShort>Rozpieszczony</titleShort>
		<desc>NAME urodził się na dekadenckim glitterworldzie. Dostawał każdą drogą zabawkę, jaką tylko zapragnął.
			
Taki styl życia sprawił, że utracił HE wiele podstawowych lekcji życiowych. Szczególną awersję żywi do gotowania i zawsze zatrudnia do tego obsługę.</desc>
	</Pampered62>
	<NinjaAssassin4>
		<title>Ninja zabójca</title>
		<titleShort>Ninja</titleShort>
		<desc>NAME, posługując się sztyletami, dokonał wielu skytobójczych morderstw dla międzyplanetarnego konglomeratu. Przypisywano HIM do najbardziej złożonych misji, często związanych z kamuflażnem, oszustwem, podstępem i przemocą.
			
Przez nieprzyjemny wypadek z rośliną doniczkową i nieudanym zabójstwem do dziś ma uraz do wszelkiego rodzaju flory.</desc>
	</NinjaAssassin4>
	<MilitaryChild84>
		<title>Dziecko militarne</title>
		<titleShort>Militarny</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w rodzinie z bogatą przeszłością militarną. Młodzieńcze lata spędził na podróżach wszędzie tam, gdzie wysłano HIS rodziców. 
			
Dołączył do wojska w wieku 18 lat, kontynuując rodzinną tradycję.</desc>
	</MilitaryChild84>
	<LazyProgrammer84>
		<title>Leniwy programista</title>
		<titleShort>Programista</titleShort>
		<desc>NAME niezależnie zaprojektował oprogramowanie, które miało znaczącą przewagę nad tymi stworzonymi przez lokalne, urbworldzkie korporacje.
			
HISCAP podejrzane metody doprowadziły do wzrastającej liczby nierozwiązanych spraw związanych z kradzieżą własności intelektualnej.</desc>
	</LazyProgrammer84>
		<GangMember82>
		<title>Członek gangu</title>
		<titleShort>Brygadzista</titleShort>
		<desc>NAME dorastał jako bezdomny obywatel urbworldu. Zmuszony był do walki o dosłownie cokolwiek, przez co stał się silnym i bezlitosnym człowiekiem długo przed osiągnięciem dorosłości. 

NAME zostałby na ulicy, gdyby nie zraniono HIM podczas strzelaniny. HISCAP ciało zostało potem wykorzystane przez jedną z światowych korporacji.</desc>
	</GangMember82>
	<MindwipedAssassin80>
		<title>Niespodziewany zabójca</title>
		<titleShort>Niespodziewany</titleShort>
		<desc>Korporacja zabrała i przerobiła NAME. Wyszkolono HIM jako narzędzie destrukcji i propagandy. W nowym życiu znajdował HE satysfakcję w pracach, które mu zlecono.
			
Kiedy zorientował się, że korporacja planuje się HIM pozbyć, zaatakował swoich przełożonych, zabił kilku z nich i uciekł z planety.</desc>
	</MindwipedAssassin80>
	<TestSubject90>
		<title>Obiekt badań</title>
		<titleShort>Obiekt</titleShort>
		<desc>Obiekt badań nr 11 529 914 eksperymentu nr 56 048 spędził dzieciństwo w białym pomieszczeniu, przechodząc szereg testów psychicznych i fizycznych.
			
Jego jedynym towarzyszem był głos, który sam siebie określał jako "Matka". Matka wynagradzała sukces nagrodą - a porażkę karą.</desc>
	</TestSubject90>
	<TestSubject6>
		<title>Obiekt badań</title>
		<titleShort>Obiekt</titleShort>
		<desc>Testy NAME dotyczyły geometrii i fizyki kwantowej. Była HE w stanie przeżyć praszczęta bez żadnego uszczerbku na zdrowiu.
			
Pewnego dnia Matka powiedziała, że ostatecznym testem NAME będzie leżenie za czerwonymi drzwiami i nawet jeśli nie będzie mogła usłyszeć jej głosu, ona zawsze przy niej będzie.</desc>
	</TestSubject6>
		<FireScarredChild32>
		<title>Poparzone dziecko</title>
		<titleShort>Poparzony</titleShort>
		<desc>Duster był aktywnym dzieckiem bez większych przeżyć, dopóki nie wpadł w ogień. Jego ramiona i dłonie zostały dotkliwie poparzone. Chociaż blizny się zagoiły, nadal nie może on znieść bliskości ognia.</desc>
	</FireScarredChild32>
	<SpaceshipSalesman6>
		<title>Kosmiczny akwizytor</title>
		<titleShort>Akwizytor</titleShort>
		<desc>Duster próbował swoich sił w różnych zawodach - budował nawet kosmiczne klatki dla królików i pracował nad projektem badawczym zajmującym się zmutowaną pszenicą. 
			
Ostatecznie jednak odnalazł powołanie jako kosmiczny akwizytor. Specjalizował się w rekreacyjnych lotach statkami kosmicznymi - jego łatwość komunikacji i czarująca natura dobrze mu w tym służyły.</desc>
	</SpaceshipSalesman6>
	<TechEnthusiast65>
		<title>Miłośnik technologii</title>
		<titleShort>Maniak</titleShort>
		<desc>Jako dziecko Michael miał wszystkie najnowsze gadżety. Cały wolny czas spędzał na grach z SI, nie z innymi dziećmi. Zawsze czuł się dziwnie wśród nieznajomych osób.</desc>
	</TechEnthusiast65>
	<AIProgrammer5>
		<title>Programista SI</title>
		<titleShort>Programista</titleShort>
		<desc>Michael dołączył do militarnego oddziału robotyki, by tworzyć mądrzejsze SI wojskowe.
			
Przez cały czas, który tam spędził, nie rozmawiał z innymi ludźmi. Komunikował się jedynie z SI, które tworzył.</desc>
	</AIProgrammer5>
	<DiplomatsChild66>
		<title>Dziecko dyplomaty</title>
		<titleShort>Dyplomata</titleShort>
		<desc>NAME urodził się w dyplomatycznej rodzinie.
			
Ponieważ często podróżował, uczył się indywidualnie, a świat widział w większości przez komputer.</desc>
	</DiplomatsChild66>
	<WhiteHatHacker49>
		<title>Dobry haker</title>
		<titleShort>Haker</titleShort>
		<desc>NAME pomagał pozbywać się złych ludzi z wirtualnego świata.</desc>
	</WhiteHatHacker49>
	<Winerunner96>
		<title>Zdobywca win</title>
		<titleShort>Zdobywca win</titleShort>
		<desc>Ponieważ NAME został porzucony przez rodziców, wychowywali HIM zakonnicy klasztoru Novo Mosteiro dos Jerónimos monastery na planecie Aracena VI.

Mnisi nauczyli HIM dyscypliny i ciężkiej pracy. W zamian mógł HE udać się do miasta, by zakupić egzotyczne wino do wieczornych degustacji zakonników.</desc>
	</Winerunner96>
	<VinhoKing50>
		<title>Król Win</title>
		<titleShort>Król alkoholu</titleShort>
		<desc>Po tym, jak prohibicja pojawiła się na Aracenie VI, NAME rozwinął podziemny biznes alkoholowy, aż zdominował on rynek na dwóch kontynentach. Nazywano HIM Królem Win.


Chociaż kontrolował konkurencję głównie dzięki perfekcyjnie opanowanej sztuce politycznej manipulacji, okazjonalne potyczki i skrytobójstwa nie były mu obce.</desc>
	</VinhoKing50>
	<StreetChild49>
		<title>Dziecko z ulicy</title>
		<titleShort>Ulicznik</titleShort>
		<desc>Matka NAME - uzależniona od narkotyków - umarła, szybko czyniąc ze swojego dziecka sierotę. Aby przeżyć, NAME był zmuszony do kradzieży, a czasami nawet prostytucji. 
			
Pewnego razu został HE złapany na kradzieży w kościele. Jeden z księży dostrzegł zranione, ale mądre dziecko i postanowił je zabrać, aby podarować mu szansę na normalne życie.</desc>
	</StreetChild49>
	<SlaveChemist35>
		<title>Uwięziony chemik</title>
		<titleShort>Chemik</titleShort>
		<desc>NAME został utalentowanym naukowcem farmaceutycznym, jednak został porwany przez sprzedawców niewolników. Sprzedano HIM gubernatorowi wojskowemu i zmuszono do produkcji leków, które testowano na innych uwięzionych. Od tamtej pory NAME zmaga się z trudnymi pytaniami związanymi z etyką badań naukowych i medycyny.</desc>
	</SlaveChemist35>
	<SlaveFarmer49>
		<title>>Uwięziony rolnik</title>
		<titleShort>Niewolnik</titleShort>
		<desc>NAME została porzucona jako mała dziewczynka, jednak znalazł ją jeden z rolników. Jako bezpłodny, zatrzymał ją w roli niewolnicy. Regularne bicie rozwinęło w niej traumę i sprawiło, że stała się niezdolna do przemocy. 
			
Po wielu latach NAME uciekła.</desc>
	</SlaveFarmer49>
	<RocketEngineer75>
		<title>Inżynier rakietowy</title>
		<titleShort>Inżynier</titleShort>
		<desc>NAME otrzymała stypendium naukowe w jednej z najlepszych szkół i zakończyła ją jako inżynier rakietowy. Po kilku latach pracy dla firmy eksplorującej kosmos, odeszła z pracy, by podróżować i zobaczyć Wszechświat.</desc>
	</RocketEngineer75>
	<MedievalSlave34>
		<title>Starodawny niewolnik</title>
		<titleShort>Niewolnik</titleShort>
		<desc>Soren urodził się jako niewolnik, przez co nie dane mu było poznać rodziców. W końcu uciekł od swoich właścicieli i dostał na pokład militarnego statku towarowego, gdzie zmuszono go do służby wojskowej.</desc>
	</MedievalSlave34>
	<SpaceMarine27>
		<title>Kosmiczny żołnierz</title>
		<titleShort>Żołnierz</titleShort>
		<desc>Soren dołączył do oddziału kosmicznych żołnierzy znanych z brutalnej precyzji zabijania. Jego nazwisko i brak jakichkolwiek emocji podczas walki stały się podstawą do nadania mu nowego przydomka: "Okrutny".</desc>
	</SpaceMarine27>
	<FoundryApprentice81>
		<title>Praktykant w odlewni</title>
		<titleShort>Praktykant</titleShort>
		<desc>NAME dorastał jako praktykant w odlewni industrialnego świata. Doświadczenie to rozwinęło HIS zdolności związane z metalem i silne mięśnie, ale zatrzymało jakikolwiek rozwój artystyczny.</desc>
	</FoundryApprentice81>
	<CombatEngineer42>
		<title>Inżynier wojskowy</title>
		<titleShort>Inżynier</titleShort>
		<desc>NAME został inżynierem wojskowym. Budował bazy, naprawiał bronie i pojazdy armii - przynajmniej wtedy, gdy nie strzelał.</desc>
	</CombatEngineer42>
	<PrivilegedProdigy5>
		<title>Uprzywilejowany geniusz</title>
		<titleShort>Geniusz</titleShort>
		<desc>NAME został szybko oceniony jako bardzo utalentowany podczas swojego glitterworldzkiego wychowania. Na szczęście HIS rodzina mogła sobie pozwolić na rozwijanie geniuszu przez zaawansowaną edukację. HISCAP nauka dotyczyła przedmiotów ścisłych, dowodzenia i sztuki.</desc>
	</PrivilegedProdigy5>
	<PlanetaryDiplomat42>
		<title>Planetarny dyplomata</title>
		<titleShort>Dyplomata</titleShort>
		<desc>Pasją i zawodem NAME była polityka międzyplanetarna. Był HE mistrzem manipulacji społecznej oraz negocjacji. Poświęcił się walce o pokój, kompromisy i wspóle korzyści.</desc>
	</PlanetaryDiplomat42>
	<ChildProdigy22>
		<title>Dziecięcy geniusz</title>
		<titleShort>Geniusz</titleShort>
		<desc>Po skończeniu uczelni w wieku 12 lat, Jared poświęcił swoje życie badaniom nad nieśmiertelnością. Jego projekty przekroczyły wszelkie granice, gdy próbował zmodyfikować własne ciało, wykorzystując terapię genową i mechaniczne rozwiązania. Aresztowano go i zesłano na więzienną planetę.</desc>
	</ChildProdigy22>
		<RenegadeEngineer33>
		<title>Buntowniczy inżynier</title>
		<titleShort>Inżynier</titleShort>
		<desc>Po odważnej ucieczce z więziennej planety z niewielką grupą znajomych więźniów, Jared skierował się na rodzinną planetę.
			
Zrekrutował tam kolejnych zwolenników, uprowadził krążownik kosmiczny i uciekł w kosmiczną pustkę.</desc>
	</RenegadeEngineer33>
	<BoneCollector51>
		<title>Kolekcjoner kości</title>
		<titleShort>Uczeń</titleShort>
		<desc>NAME urodził się w rodzinie łowców posagów, ale zawsze pasjonował się historią starożytną.
			
Nigdy nie był społecznym chłopcem, jednak uwielbiał przekopywać się przez stosy książek historycznych.</desc>
	</BoneCollector51>
	<Osteologist68>
		<title>Osteolog</title>
		<titleShort>Uczony</titleShort>
		<desc>Po skończeniu uniwersytetu jako jeden z najlepszych studentów, NAME szybko został znanym profesorem sportu.
			
Nowo odnaleziona sława i sprawność fizyczna przyniosły jednak niechęć do mało ważnych zajęć - lepiej je przecięż zostawić studentom.</desc>
	</Osteologist68>
	<GNomeSculptor81>
		<title>Rzeźbiarz projektu G-nome</title>
		<titleShort>Rzeźbiarz</titleShort>
		<desc>NAME został stworzony w laboratorium jako część projektu G-nome. Przy narodzinach do HIS mózgu zaimplementowano encyklopedyczną wiedzę dotyczącą wszystkich aspektów ksenobiologii.

Naukowcy G-nome nadali mu przydomek "Gizmo" i zajęli HIM rzeźbieniem. Pokochał tworzenie ogrodowych krasnali i związanych z nimi akcesoriów.</desc>
	</GNomeSculptor81>
	<Gnomebiologist56>
		<title>Krasnalobiolog</title>
		<titleShort>Biolog</titleShort>
		<desc>Gizmo został profesorem ksenobiologii na glitterworldzkim uniwersytecie. Chodził na konferencje i zarządzał galerią sztuki.
			
Nigdy jednak nie przestał rzeźbić ogrodowych krasnali i to właśnie to zajęcie określał jako swój rzeczywisty zawód.</desc>
	</Gnomebiologist56>
	<CircusPerformer69>
		<title>Artysta cyrkowy</title>
		<titleShort>Artysta</titleShort>
		<desc>Dorastając w cyrku, NAME nauczył się wielu interesujących rzeczy. Ciekawsze od piłek, którymi żonglował, były kieszenie widowni, które okradał pomiędzy występami.
			
Błąd z pochodniami wykształciły w nim śmiertelny strach przed ogniem.</desc>
	</CircusPerformer69>
	<CriminalKingpin63>
		<title>Trzon świata przestępczego</title>
		<titleShort>Trzon</titleShort>
		<desc>NAME odkrył w sobie dar - ludzie robili to, co im kazał. Wykorzystując to, wyruszył na inne rimworldzkie planety, by zaistnieć w kryminalnym podziemiu.
			
Posiadanie ludzie, którzy robili wszystko pod HIS rozkaz, pozwoliło mu uniknąć wszystkich zajęć manualnych.</desc>
	</CriminalKingpin63>
	<VatgrownSlavegirl4>
		<title>Wyhodowana niewolnica</title>
		<titleShort>Niewolnica</titleShort>
		<desc>Emmie była niewolnicą wyhodowaną w nielegalnym urbwolrdzkim laboratorium. Jako dziecko naczyła się tylko gotować, sprzątać i służyć swoim panom. Przez większość dzieciństwa nie znała nic innego.</desc>
	</VatgrownSlavegirl4>
	<UrbworldSexSlave3>
		<title>Urbworldzka niewolnica seksualna</title>
		<titleShort>Niewolnica seksualna</titleShort>
		<desc>Emmie została sprzedana jako niewolniczka seksualna. Ponieważ zaprojektowano ją jako nieludzko piękną i zbyt słabą, by mogła sprzeciwić się swoim panom, była przekazywana setkom nowych właścicieli i nie znała wolności.</desc>
	</UrbworldSexSlave3>
	<GunKid57>
		<title>Dziecko broni</title>
		<titleShort>Dziecko broni</titleShort>
		<desc>Dorastając w jednym z urbworldów, NAME nigdy nie miał łatwo. Każdy dzień stanowił walkę o przetrwanie, zmagania z zanieszczyszczeniem, głodem i gangami starszych dzieci.

Wykorzystując i tak niewiele czasu, który miał dla siebie, poświęcił się swojej pasji - broniom, taktykom walki i historii wojennej.</desc>
	</GunKid57>
	<UrbworldSergeant87>
		<title>Urbworldzki sierżant</title>
		<titleShort>Sierżant</titleShort>
		<desc>Pasja NAME - związana ze wszystkim, co militarne - utrzymała się do HIS dorosłości.
			
Po zostaniu lokalnym policjantem szybko został awansowany na sierżanta.</desc>
	</UrbworldSergeant87>
	<FeudalLordling43>
		<title>Feudalny syn lorda</title>
		<titleShort>Syn lorda</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w feudalnym świecie będącym część multiplanetarnego imperium. Jako syn ważnego lorda cieszył się wieloma przywilejami.
			
Nauczył się taktyk zarówno w świecie politycznym, jak i na polu walki.</desc>
	</FeudalLordling43>
	<SystemLord49>
		<title>Pan systemu</title>
		<titleShort>Pan</titleShort>
		<desc>Dla NAME rządzenie krajem czy nawet planetą nie było wystarczające. Dążył HE do poszerzenia swoich wpływów na cały system - jakimikolwiek środkami.</desc>
	</SystemLord49>
	<FeudalFarmBoy31>
		<title>Feudalny chłopiec z roli</title>
		<titleShort>Niewolnik</titleShort>
		<desc>NAME był synem starodawnego rolnika, który powinien podążyć śladami ojca. Został wychowany na miłego i dobrze wyszkolonego chłopca.
			
Żył w nietypowym, feudalnym królestwie, które koegzystowało z midworldzkim społeczeństwem znanym głównie z manipulacji genetycznej.</desc>
	</FeudalFarmBoy31>
	<HunterOfTheKing3>
		<title>Łowca króla</title>
		<titleShort>Obrońca przed szkodnikami</titleShort>
		<desc>NAME został zmuszony do bronienia swojej kolonii w imię króla po tajemniczym i nagłym pojawieniu się morderczych dzikich zwierząt, które zostały genetycznie zmodyfikowane.
			
Choć starał się, jak mógł, jego królestwo zostało zniszczone. NAME nabawił się zespołu stresu pourazowego, nienawiści do zwierząt i technofobii. Otrzymał imię od nazwy miejsca, w któym go znaleziono.</desc>
	</HunterOfTheKing3>
	<SpaceFanboy24>
		<title>Miłośnik kosmosu</title>
		<titleShort>Miłośnik</titleShort>
		<desc>NAME marzył o podróżach kosmicznych. Zbudował własny udawany statek kosmiczny ze starej budki publicyjnej i wykorzystał go, by poznać nieznane.</desc>
	</SpaceFanboy24>
	<Castaway19>
		<title>Rozbitek</title>
		<titleShort>Rozbitek</titleShort>
		<desc>NAME został pasażerem regularnego statku tranzytowego. Kiedy został on zniszczony, przeżył kilka lat jako rozbitek na opuszczonej planecie.</desc>
	</Castaway19>
	<GlitterworldNerd52>
		<title>Glitterworldzki nerd</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>NAME kochał technologię już od dnia, w którym się urodził. Miał mechanoidalnego towarzysza, którego próbował modyfikować w wieku 10 lat.
			
HISCAP obsesja sprawiła, że nigdy nie doceniał sztuki ani kultury.</desc>
	</GlitterworldNerd52>
	<EnergyResearcher46>
		<title>Badacz energii</title>
		<titleShort>Badacz</titleShort>
		<desc>NAME pracował nad ideą natychmiastowej komunikacji na dalekich dystansach. Niestety popełnił błąd, którzy zniszczył HIS laboratorium i większość miasta. Uciekł z planety przed władzami.</desc>
	</EnergyResearcher46>
	<WarChild73>
		<title>Dziecko wojny</title>
		<titleShort>Dziecko wojny</titleShort>
		<desc>Rodzice Mushinto poszli na wojnę domową na jego rodzinnej planecie. Wychowując się w otoczeniu walk i śmierci, przyzwyczaił się do tragedii i stał się twardy jak skała. Nigdy nie wykształcił bardziej ekspresywnej strony swojego charakteru.</desc>
	</WarChild73>
	<BountyHunter22>
		<title>Łowca nagród</title>
		<titleShort>Łowca</titleShort>
		<desc>Gdy wojna domowa się zakończyła, Mushinto musiał znaleźć nowy sposób na wykorzystanie swoich umiejętności w walce. Zdecydował się ścigać zbrodniarzy wojennych i szybko zdał sobie sprawę, że naprawdę lubi łapać złych gości jakimkolwiek sposobem.</desc>
	</BountyHunter22>
	<UpperUrbworlder20>
		<title>Urbworlder z wyższych warstw</title>
		<titleShort>Wysoki urber</titleShort>
		<desc>NAME wychował się w rodzinie o wysokiej pozycji społecznej w ważnym urbworldzie. Żyjąc w mieszkaniu z dala od miejskiej biedy, spedzał większość czasu na czytaniu i rysowaniu panoramy miasta, którą obserwował przez okno.</desc>
	</UpperUrbworlder20>
	<Missionary23>
		<title>Misjonarz</title>
		<titleShort>Misjonarz</titleShort>
		<desc>NAME zdecydował się porzucić swoje życie na rzecz posługi religijnej. Przyjął śluby pokoju, a następnie spędził kilka lat na głoszeniu kazań i podawaniu posiłków w jadłodajniach dla ubogich i bezdomnych.</desc>
	</Missionary23>
	<IdealisticCadet35>
		<title>Idealistyczny kadet</title>
		<titleShort>Kadet</titleShort>
		<desc>Dorastając w otoczeniu militarnych tradycji swoich przodków, NAME od dzieciństwa uczył się, jak być dobrym przywódcą i bohaterem rodziny Dichterów.

NAME znacznie się wyróżniał wśród rówieśników i ukończył szkołę z wyróżnieniem.</desc>
	</IdealisticCadet35>
	<MercenaryPilot69>
		<title>Najemny pilot</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>NAME przekonał swój szwadron do ucieczki ze swoimi statkami i wyruszenie w podróż na inne światy, w których mogliby walczyć o to, w co wierzyli.

Jego żołnierze byli lojalni i walczyli ciężko, ale ich ideały szybko gdzieś zginęły.</desc>
	</MercenaryPilot69>
	<ChildOfGlass96>
		<title>Dziecko ze szkła</title>
		<titleShort>Ocalały</titleShort>
		<desc>NAME był wychowywany pod ziemią "marmurowej planety" - pustkowia pokrytego radioaktywnym asfaltem i toksycznymi odpadami.
			
Aby przeżyć na planecie pozbawionej życia, NAME musiał nauczyć się podziemnej uprawy i walki bez marnowania nabojów.</desc>
	</ChildOfGlass96>
	<LoneTraveler73>
		<title>Samotny podróżnik</title>
		<titleShort>Podróżnik</titleShort>
		<desc>Po ucieczce z rodzinnego świata na prowizorycznym statku NAME obrał kierunek na nowy światy, aby podziwiać ich piękno.
			
Dołączał do buntowniczych grup i oferował swoje umiejętności, które zdobył na rodzinnym świecie. Często ostrzegał przed nuklearnym horrorem, którego doświadczył jako dziecko.</desc>
	</LoneTraveler73>
	<AmateurBotanist14>
		<title>Botanik amator</title>
		<titleShort>Botanik</titleShort>
		<desc>Lata Christiana opierały się głównie na przedzieraniu się przez kurz, aż w końcu odkrył, że ma rękę do roślin. Zamiast uczyć się gotować to, co wyhodował, po prostu sadził i sadził więcej.</desc>
	</AmateurBotanist14>
	<Undertaker50>
		<title>Grabarz</title>
		<titleShort>Grabarz</titleShort>
		<desc>NAME błąkał się po galaktyce, oferując swoje usługi tym, którzy niedawno kogoś stracili. Choć nigdy nie wzbraniał się przed fizyczną konfrontacją, preferował rozwiązywanie problemów w delikatniejszy sposób.</desc>
	</Undertaker50>
	<ChildSlave6>
		<title>Dziecko w niewoli</title>
		<titleShort>Niewolnik</titleShort>
		<desc>Graham urodził się w biednej, rimworldzkiej rodzinie. Jego ojciec sprzedał go do niewoli, co potem powtarzało się jeszcze wiele razy. Został kupiony przez jednego z magnatów jako część dziecięcej siły roboczej. Wysłano go do kopalni, aby zajmował się maszynami i pracował wśród nich.</desc>
	</ChildSlave6>
	<Mercenary75>
		<title>Najemnik</title>
		<titleShort>Najemnik</titleShort>
		<desc>Po ucieczce z rimworldzkiej załogi niewolniczej, Graham stracił wszelki szacunek do życia. Dołączył do grupy najemników, gdzie nauczył się używania broni i technik surviwalowych. Podejmował się brudnej roboty wszędzie, gdzie ją znalazł, dzięki czemu zwiedził wiele światów.</desc>
	</Mercenary75>
	<AdventuringChild56>
		<title>Dziecko szukające przygód</title>
		<titleShort>Poszukiwacz przygód</titleShort>
		<desc>Axle był wychowywany, aby zostać inżynierem. Przez lata planował, jak dostać się na statek towarowy, aby zacząć nowe życie pełne przygód.
			
Pewnej nocy, gdy jego rodzice zasnęli, postanowił wślizgnąć się na pokład statku tuż przed tym, jak opuścił port.</desc>
	</AdventuringChild56>
	<HiredAssassin2>
		<title>Wynajęty morderca</title>
		<titleShort>Morderca</titleShort>
		<desc>Axle był mistrzowskim złodziejem, który pracował głównie dla zorganizowanych grup przestępczych. Z czasem wyrobił sobie silną markę i zmienił biznes w płatne usuwanie ludzkich zagrożeń.</desc>
	</HiredAssassin2>
	<VideoGamer91>
		<title>Gracz</title>
		<titleShort>Gracz</titleShort>
		<desc>Ryan dorastał na jednym z glitterworldów. Otrzymywał wszystko, co chciał. W szkole był duszą towarzystwa. Czas wolny w domu spędzał na przeglądaniu najnowszych gadżetów i graniu w ulubione gry wideo.</desc>
	</VideoGamer91>
	<SpaceshipChef34>
		<title>Szef kuchni statku kosmicznego</title>
		<titleShort>Szef kuchni</titleShort>
		<desc>Ryan znalazł pracę na statku jako kucharz. Uwielbiał gotować i pomagać lekarzowi leczyć rany, ale nigdy nie zajmował się zmywaniem naczyń.</desc>
	</SpaceshipChef34>
	<DreadedBaby55>
		<title>Dziecko budzące postrach</title>
		<titleShort>Dzieciak</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME został znaleziony w rozbitym statku kosmicznym. Nawiązując do znalezionych w nim danych, NAME wynalazł nuklearną maszynę, która zasilała jego statek. Najwyraźniej wynalazł też niebo i hamburgera, a także został ojcem prześlicznych, rudych kociaków.</desc>
	</DreadedBaby55>
	<DreadedDude3>
		<title>Gość budzący postrach</title>
		<titleShort>Gość</titleShort>
		<desc>Niektórzy zwolennicy uważają, że dawno, dawno temu NAME i HIS grupa odmieńców odnaleźli Źródło Młodości i to oni spowodowali wyginięcie dinozaurów na wielu planetach.
			
Istnieje nawet związana z nimi religia, która nieco nawiązuje do makaronu i mięsa...</desc>
	</DreadedDude3>
	<TechHead78>
		<title>Techniczny mózg</title>
		<titleShort>Techniczny mózg</titleShort>
		<desc>NAME od dzieciństwa towarzyszył ojcu na kadłubie statku, nosząc skafander z pianki EVA w dzieciecym rozmiarze, i naprawdę pokochał kosmos już od młodości.
			
Uczestniczył w Cywilnym Programie Akademickim. Choć próbował być jak ojciec, spędzał czas na opiece nad roślinami w swoim zabałaganionym pokoju. HISCAP pseudonim wziął się z HIS miłości do okręgów.</desc>
	</TechHead78>
	<SystemsEngineer27>
		<title>Inżynier systemów</title>
		<titleShort>Inżynier</titleShort>
		<desc>Tak jak ojciec, NAME został inżynierem systemów. Był wykwalifikowany zarówno w systemach kolonijnych, jak i statków.

Gdy nie pracował, tworzył mechaniczne figurki, czytał stare książki i okazjonalnie podróżował na niezbadane światy. Jako introwertyk większość tych rzeczy wykonywał samotnie.</desc>
	</SystemsEngineer27>
	<Tinkerer87>
		<title>Dłubacz</title>
		<titleShort>Dłubacz</titleShort>
		<desc>NAME dorastał na planecie-złomowisku - hałdzie śmieci zgromadzonych z innych planet w systemie. Nauczył się tworzyć nowe maszyny z nieużywanych części. Uciekł z przyjaciółmi na ocalonym i naprawionym statku.</desc>
	</Tinkerer87>
	<Engineer9>
		<title>Inżynier</title>
		<titleShort>Inżynier</titleShort>
		<desc>NAME znalazł pracę jako inżynier w centrum handlowym planety Irithir. Ponieważ lokalni handlarze zmusili go do nauki negocacji, całkiem dobrze zarabiał, sprzedając zmodernizowane bronie i narzędzia.</desc>
	</Engineer9>
	<DisplacedNoble82>
		<title>Wysiedlony szlachcic</title>
		<titleShort>Szlachcic</titleShort>
		<desc>Urodzony w jednym z trzech sąsiadujących megamist na urbworldzkiej planecie, NAME miał świetne perspektywy - dopóki krwawe powstanie nie obaliło HIS rodziny. Wygnanie zmusiło HIM do ciężkiej pracy i walki, ale wrażliwości wysokiego urodzenia nie da się pozbyć.</desc>
	</DisplacedNoble82>
	<Minister38>
		<title>Minister</title>
		<titleShort>Minister</titleShort>
		<desc>NAME posiadał ważną pozycję w rządzie niewielkiego glitterworldu. Przyzwyczaił się do bogactwa, próbując zachować własność obywateli. Miał bardzo dużo czasu na przyjemności i namiętności - jednak nigdy nie zapomniał o ciężkiej pracy.</desc>
	</Minister38>
	<ChessMaster23>
		<title>Mistrz szachów</title>
		<titleShort>Mózg szachowy</titleShort>
		<desc>NAME kochał grać w szachy. Zdobył nawet pseudonim Gońca ze względu na swoje przebiegłe ruchy.
			
Nigdy nie miał większych problemów - głównie przez to, że był dobry w niedawaniu się złapać.</desc>
	</ChessMaster23>
	<Pirate65>
		<title>Pirat</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>Jako lider piratów Bishop był dobrze znany ze swoich chytrych planów i ruchów przemyślanych niczym w szachach. Nigdy nie bał się poświęcić kilku pionków, aby osiągnąć ważny cel.
			
HISCAP imię nieraz było łączone ze strategiami, które pokonały przytłaczające trudności.</desc>
	</Pirate65>
	<Orphan62>
		<title>Sierota</title>
		<titleShort>Sierota</titleShort>
		<desc>Urodzony na stacji umieszczonej głęboko w kosmosie, NAME został osierocony w młodym wieku. W sierocińcu stawał w obronie słabszych dzieci i zwalczał ich oprawców.</desc>
	</Orphan62>
	<BountyHunter14>
		<title>Łowca nagród</title>
		<titleShort>Łowca</titleShort>
		<desc>NAME to samozatrudniony łowca nagród. Spędza HE swoje dni na łapaniu kosmicznych piratów i kolekcjonowaniu ich majątków.</desc>
	</BountyHunter14>
	<Straggler99>
		<title>Włóczęga</title>
		<titleShort>Włóczęga</titleShort>
		<desc>NAME słabo znał swoich rodziców, mimo że obdarzyli go najszczerszą miłością rodzicielską.
			
Często był pozostawiony sam sobie, co dawało więcej czasu na rozwijanie HIS zainteresowań i... pakowanie się w kłopoty.</desc>
	</Straggler99>
	<Spiceminer98>
		<title>Wydobywca przypraw</title>
		<titleShort>Wydobywca przypraw</titleShort>
		<desc>NAME zostawił po sobie ślad we wszechświecie jako wydobywca przypraw dla dochodowej kolonii wydobywczej z Rural Pen'The.

Nie spodziewał się, że Benn ma zamiar wejść na ścieżkę kariery, która zmieni HIS życie.</desc>
	</Spiceminer98>
	<BrutalThief33>
		<title>Brutalny złodziej</title>
		<titleShort>Złodziej</titleShort>
		<desc>Dorastając w gangu, NAME nauczył się brutalności ulic.
			
Wiedząc, że okazywanie słabości może skończyć sie fatalnie, odgrodził się od innych.</desc>
	</BrutalThief33>
	<CrimeLord40>
		<title>Szef gangu</title>
		<titleShort>Szef gangu</titleShort>
		<desc>Przez brutalność i okrucieństwo NAME wyrósł do rangi szefa gangu.
			
Mniej polegał na swoich pięściach, a bardziej na broniach. HISCAP reputacja szybko się rozszerzała ze względu na HIS zimnokrwiste i bezlitosne metody.</desc>
	</CrimeLord40>
	<BoySoldier18>
		<title>Żołnierzyk</title>
		<titleShort>Żołnierz</titleShort>
		<desc>Wojna może nigdy się nie zmienić - ale zespół uczestniczących w niej ludzi zmienia się ciągle.
			
Urodzony na pełnym przemocy urbworldzie, NAME od dziecka był trenowany do walki podczas wojen innych ludzi - i całkiem dobrze sobie w tym radził.</desc>
	</BoySoldier18>
	<MarbleDoctor3>
		<title>Lekarz z marmuru</title>
		<titleShort>Lekarz</titleShort>
		<desc>Na świecie wysianym bombami pierwsza pomoc to często jedyna pomoc.
			
NAME wykorzystywał swoje zdolności medyczne, by pomagać zranionym i chorym. Wierzył, że choć bronie i maszyny są silne, to lekarz jest silniejszy.</desc>
	</MarbleDoctor3>
	<ApocalypseChild97>
		<title>Dziecko apokalipsy</title>
		<titleShort>Apokalipsa</titleShort>
		<desc>NAME spędził dzieciństwo na postapokaliptycznym świecie. Walczył o przetrwanie od najmłodszych lat - na planecie, na której zaufanie nie istniało.
			
Wszystkim mówił, że nie ma szczęścia.</desc>
	</ApocalypseChild97>
	<MobHenchman44>
		<title>Giermek gangu</title>
		<titleShort>Giermek</titleShort>
		<desc>Po tym, jak NAME został ocalony ze swojego rodzinnego świata przez statek niewolniczy, sprzedano HIM urbworldzkiemu szefowi gangu, gdzie znany był jako giermek. Specjalizował się w niezaawansowanych technicznie torturach i zastraszeniach.</desc>
	</MobHenchman44>
	<OrphanOfWar96>
		<title>Sierota wojny</title>
		<titleShort>Sierota</titleShort>
		<desc>NAME stracił swoją rodzinę i dom bardzo wcześnie. HISCAP życie stało się emocjonalnym dołem, ale bolesne wspomnienia napędzały HIS przetrwanie.

Podejmował kilka prac, ale nigdy nie zdobywał wyższego wykształcenia niż podstawowe.</desc>
	</OrphanOfWar96>
	<MechWarVeteran90>
		<title>Weteran mecha wojny</title>
		<titleShort>Weteran</titleShort>
		<desc>NAME walczył przeciwko chmarom zbójeckich mechanoidów, odkąd był na tyle duży, żeby się zaciągnąć do wojska. Zostawił swoją krew na dziesiątkach światów i stracił więcej, niż mógł sobie przypomnieć. Te doświadczenia zostawiły HIM zranionego - zarówno mentalnie, jak i fizycznie.</desc>
	</MechWarVeteran90>
	<ImperialStudent92>
		<title>Imperialny student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME studiował na imperialnym midworldzie, gdzie bronie były zakazane, ale wspierano badania nad sztuką samoobrony. Relatywne bezpieczeństwo pozwoliło mu skupić się na badaniach związanych z botaniką.</desc>
	</ImperialStudent92>
	<PoisonGardener85>
		<title>Ogrodnik trucizn</title>
		<titleShort>Botanik</titleShort>
		<desc>NAME spędzał większość czasu, doglądając zatrutego ogrodu i wycofując się z życia społecznego.
			
Przez ten czas nauczył się bezpiecznego gotowania i leczniczego działania roślin uznawanych normalnie za śmiertelne.</desc>
	</PoisonGardener85>
	<PowerMadScholar58>
		<title>Zaciekły badacz</title>
		<titleShort>Badacz</titleShort>
		<desc>"Wiedza to siła". Te słowa obudziły coś w NAME i napędziły HIM do działania. Gdy nie przekopywał się przez biblioteki, rozkładał rzeczy na części, aby zobaczyć, jak działają, skupiając się na różnicy między maszynami a tym, co organiczne.</desc>
	</PowerMadScholar58>
	<ArtificerRampant50>
		<title>Niepohamowany rzemieślnik</title>
		<titleShort>Rzemieślnik</titleShort>
		<desc>Napędzany przez dreszczyk emocji towarzyszący przy odkryciach i własną megalomanię, NAME postanowił wynajdować nowe urządzenia i ulepszać już istniejące, łamiąc prawa i zwyczaje, jeśli byłoby to konieczne.
			
Stworzył załogę, która zbierała materiały do jego pracy - i która dogadywała się z osobami mogącymi przeszkodzić.</desc>
	</ArtificerRampant50>
	<Orphan91>
		<title>Sierota</title>
		<titleShort>Sierota</titleShort>
		<desc>Kevin - zostawiony na świecie bez rodziców - robił wszystko, co potrafił, aby się zaadaptować.
			
Zmuszony do dbania zarówno o siebie, jak i młodsze dzieci w sierocińcu, wiele nauczył się o ludziach i o interakcji z nimi.</desc>
	</Orphan91>
	<NeuroScientist84>
		<title>Neurolog</title>
		<titleShort>Badacz</titleShort>
		<desc>Kevin przez długi czas pracował nad poprawieniem ogólnego rozumienia ludzkiego mózgu.
			
Po odniesionym sukcesie w mapowaniu całego mózgu Kevin dołączył do zespołu naukowców pracujących nad mapowaniem mózgów gatunków xeno.</desc>
	</NeuroScientist84>
	<Abductee39>
		<title>Uprowadzony</title>
		<titleShort>Uprowadzony</titleShort>
		<desc>NAME został uprowadzony w młodym wieku, a następnie zmuszono HIM do pracy fizycznej na statku piratów.</desc>
	</Abductee39>
	<PirateCaptain0>
		<title>Kapitan piratów</title>
		<titleShort>Kapitan</titleShort>
		<desc>NAME wypracował sobie pozycję na pirackim okręcie i został kapitanem. Prowadził swoją załogę przez kolejne światy, zostawiając na nich ślad, którego nie dało się zapomnieć.</desc>
	</PirateCaptain0>
	<BlackjackPlayer50>
		<title>Gracz blackjacka</title>
		<titleShort>Hazardzista</titleShort>
		<desc>Jedyną użyteczną rzeczą, której NAME nauczył się podczas nauki w szkole militarnej, było liczenie kart. Narobił HE sobie wielu wrogów przez oszukiwanie w kasynach. Stawał się coraz bardziej podirytowany i brutalny, w miarę jak rosło ryzyko odwetu.
			
Kiedy HIM wreszcie złapano, spalono połowę HIS skóry. Nigdy nie będzie już w stanie spojrzeć na ogień lub skorzystać z przemocy.</desc>
	</BlackjackPlayer50>
	<HedgeFundManager27>
		<title>Dyrektor funduszu hedgingowego</title>
		<titleShort>Bankier</titleShort>
		<desc>Portfolio NAME - jako dyrektora funduszu hedgingowego na zaludnionym urbworldzie - gwałtownie się rozrastało, gdy zdobywał kolejnych klientów słodkim głosem i pokrętnymi obietnicami. Kiedy umowa okazała się zbyt dobra, by była prawdziwa, został zmuszony do ucieczki z planety.
			
Gdy podróżował przez kolejne gwiazdy, odkrył, że jego pasją jest sztuka i tworzenie dzieł dla klientów z wyższych sfer.</desc>
	</HedgeFundManager27>
	<AcademyStudent52>
		<title>Student akademii</title>
		<titleShort>Student </titleShort>
		<desc>NAME poszedł do szkoły, jak powinien zrobić każdy dobry kadet kosmiczny. Był bardzo wysoki i znano go z HIS przystojnego wyglądu.
			
Choć bardziej przejmował się swoją fryzurą niż ocenami, jakoś udało mu się zdać egzaminy końcowe.</desc>
	</AcademyStudent52>
	<ComputerEngineer28>
		<title>Inżynier komputerowy</title>
		<titleShort>Techniczny guru</titleShort>
		<desc>NAME - znudzony pracą w biurze i tęskniący za dniami chwały Akademii - zobaczył ulotkę o miejscu, w którym "przetrwają tylko najsilniejsi".
			
Wraz z żoną, Morgan, NAME podjął się podróży w nieznane.</desc>
	</ComputerEngineer28>
	<AspiringEngineer42>
		<title>Ambitny inżynier</title>
		<titleShort>Dłubacz</titleShort>
		<desc>NAME fascynował się gadżetami i innymi ustrojstwami. Rozkładał na części i z powrotem składał w całość wszystko, co tylko znalazł.
			
Przyzwyczaił się do naprawiania zabawek, które przenosiły mu inne dzieci, i nawet naprawił kilka urządzeń dorosłych.</desc>
	</AspiringEngineer42>
	<ExpertHandyman95>
		<title>Złota rączka</title>
		<titleShort>Majster</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako podróżny inżynier. Naprawiał rzeczy, zaczynając od prostych komunikatorów, kończąc na złożonych oprogramowaniach rdzenia SI. Wszystko jest do naprawienia - przynajmniej HIS zdaniem.</desc>
	</ExpertHandyman95>
	<MedicalStudent18>
		<title>Student medycyny</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w glitterworldzkiej rodzinie lekarzy i zdecydował się podtrzymać tradycję.
			
Miał kilku przyjaciół, jednak najlepiej dogadywał się z rodzeństwem.</desc>
	</MedicalStudent18>
	<MedicSoldier37>
		<title>Lekarz wojskowy</title>
		<titleShort>Medyk</titleShort>
		<desc>NAME dołączył do planetarnej armii jako pierwszoliniowy medyk. Szybko poznał horror wojny i został nim mocno naznaczony.
			
Opuścił wojsko i rodzinny świat, by zacząć badania medyczne i pomagać tym, których spotykał.</desc>
	</MedicSoldier37>
	<HighBaroness49>
		<title>Wysoka baronowa</title>
		<titleShort>Szlachcianka</titleShort>
		<desc>NAME urodziła się jako niski członek królewskiej rodziny w wielkim, imperialnym rodzie.
			
Ponieważ była odpowiedzialna za zarządzanie rodzinną planetą od najmłodszych lat, zdobyła ważne zdolności polityczne i kulturalne.</desc>
	</HighBaroness49>
	<ExiledResearcher36>
		<title>Wygnana badaczka</title>
		<titleShort>Wygnana</titleShort>
		<desc>Miłość NAME do robotyki nie była szczególnie ceniona w technofobicznym imperium. Najwyższy Kardynał układu wygnał ją i już nigdy nie pozwolił wrócić.</desc>
	</ExiledResearcher36>
	<WorldSlider50>
		<title>Śliski</title>
		<titleShort>Śliski</titleShort>
		<desc>NAME był wychowywany przez napadający na światy gang kryminalistów. Nauczył się niezostawiania dowodów po swojej obecności, gdyby grupa musiała szybko opuścić dany teren. Poznał także medycynę i sposoby walki.</desc>
	</WorldSlider50>
	<Villain66>
		<title>Łajdak</title>
		<titleShort>Łajdak</titleShort>
		<desc>Po dostaniu się na szczyt grupy kryminalnej NAME poznał sztukę łajdactwa, zajmując się bronią palną i wynajdując nowe technologie broni. Doskonalił się w zmuszaniu innych do wykonywania jego woli.</desc>
	</Villain66>
	<MedicalStudent71>
		<title>Student medycyny</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>Urodzony w długiej linii lekarzy NAME był szkolony w każdej dziedzinie medycyny, od ziołowych maści, aż do nowoczesnych leków syntetycznych. Przy okazji wpojono mu także zdrową pogardę do pracy niskich klas.</desc>
	</MedicalStudent71>
	<SpaceNavyDoctor40>
		<title>Lekarz marynarki kosmicznej</title>
		<titleShort>Lekarz</titleShort>
		<desc>NAME służył jako lekarz w wielu wyprawach na jednym ze statków wojennych, które chroniły HIS świat. Zdobył umiejętności walki, okazjonalnie walcząc z piratami, i został ekspertem w leczeniu paskudnych ran wojennych.</desc>
	</SpaceNavyDoctor40>
	<AspergersRebel96>
		<title>Autystyczny buntownik</title>
		<titleShort>Buntownik</titleShort>
		<desc>NAME dorastał jako buntownik na niegdyś rozwiniętym rimworldzie, potem zniszczonym przez wojnę. 
			
HISCAP zespół Aspergera utrudniał komunikację społeczną i sprawił, że nie jest HE w stanie zajmować się innymi, ale w zamian świetnie sprawdza się jako badacz i strzelec.</desc>
	</AspergersRebel96>
	<GovernmentAgent80>
		<title>Agent rządowy</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>NAME pracował dla rządu przeciwko grupom rebelianów i doskonalił się w potrzebnych do tego zdolnościach. Podczas treningu nauczył się walczyć wręcz, ale i bronią palną, a także zdobył umiejętności medyczne.
			
Dorastanie w mieście zdewastowanym przez wojnę sprawiło, że brud, krew i martwe ciała HIM nie martwiły - ani nawet nie widział powodu, by trzeba było to sprzątać.</desc>
	</GovernmentAgent80>
	<ShootingComa31>
		<title>Śniący strzelec</title>
		<titleShort>Dziecko w śpiączce</titleShort>
		<desc>Nebulys zapadł w śpiączkę jako dziecko i spędził lata, śniąc o strzelaniu. Gdy się obudził, był bezużyteczny w większości zadań - ale strzelanie szło mu całkiem dobrze.</desc>
	</ShootingComa31>
	<SelflessHunter57>
		<title>Altruistyczny łowca</title>
		<titleShort>Łowca</titleShort>
		<desc>Nebulys został łowcą tajemniczych stworzeń, w których istnienie wielu nawet nie wierzyło. Czasami mieli oni rację - a czasami nie.
			
W międzyczasie Nebulys pomagał ludziom w potrzebie.</desc>
	</SelflessHunter57>
	<PsychologyStudent88>
		<title>Student psychologii</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME odkrywał nowe religie i tradycje i często marzył o odległych gwiazdach.
			
HISCAP marzenia podpowiedziały mu, by zapytał, co leży za światłami na niebie.</desc>
	</PsychologyStudent88>
	<AcolyteOfStars66>
		<title>Pomocnik gwiazd</title>
		<titleShort>Kapłan</titleShort>
		<desc>NAME - zawrze marząc - podróżował przez wszechświat, by znaleźć to, co do niego wołało.
			
Stawał się coraz biedniejszy, ale robił wszystko, co możliwe, by kontynuować podróż.</desc>
	</AcolyteOfStars66>
	<SpaceSmuggler10>
		<title>Kosmiczny przemytnik</title>
		<titleShort>Przemytnik</titleShort>
		<desc>Rodzice Tatera używali HIM, by pomagał im przemycać kontrabandę pomiędzy granicami rimworldów.
			
Dzięki niewielkiemu wzrostowi Tater stał się doświadczony w prowadzeniu misji rodziców, poznając bronie, tajniki negocjacji i co najważniejsze - przemytnictwo.</desc>
	</SpaceSmuggler10>
	<SpaceRaider65>
		<title>Kosmiczny najeźdźca</title>
		<titleShort>Najeźdźca</titleShort>
		<desc>Tater był liderem kosmicznej załogi pirackiej. Przemieszczając się między kolejnymi rimworldami, został jednym z najstraszniejszych wrogów wielu miejsc.</desc>
	</SpaceRaider65>
	<Abductee2>
		<title>Uprowadzony</title>
		<titleShort>Uprowadzony</titleShort>
		<desc>NAME został uprowadzony przez xenoludzi, jeszcze gdy był dzieckiem. Prowadzono na nim eksperymenty, aby zrozumieć ludzką strukturę genetyczną.
			
Urósł nieco zbyt dużo i stał się nieco zbyt silny dla swoich oprawców, więc udało mu się uciec.</desc>
	</Abductee2>
	<Spy40>
		<title>Szpieg</title>
		<titleShort>Szpieg</titleShort>
		<desc>NAME był trenowany przez HIS rząd do inflitrowania i szpiegowania. Nauczył się zachowywać zimną krew i przegadywać sposób na wyjście z nieciekawych sytuacji. Kiedy gadanie nie pomagało, był gotów do brutalniejszych czynów.</desc>
	</Spy40>
	<BlessedChild86>
		<title>Błogosławione dziecko</title>
		<titleShort>Błogosławiony</titleShort>
		<desc>NAME urodził się w obiecujących warunkach w midworldzkiej grupie duchowej, a dzieciństwo przeżył w szczególnym szacunku.

Od najmłodszych lat uczył się dbać o biednych i pomagać osobom w potrzebie.</desc>
	</BlessedChild86>
	<WanderingHealer6>
		<title>Wędrowny uzdrowiciel</title>
		<titleShort>Uzdrowiciel</titleShort>
		<desc>NAME studiował, by zostać lekarzem, jednak nie był zadowolony ze swojej praktyki na spokojnym midworldzie.
			
Zdecydował się zerwać z korzeniami i wyjechać do światów, na których znajdowali się potrzebujący HIM ludzie.</desc>
	</WanderingHealer6>
	<YouthSoldier99>
		<title>Młody żołnierz</title>
		<titleShort>Żołnierz</titleShort>
		<desc>NAME urodził się z długiej linii żołnierzy. Postąpił zgodnie z dziedzictwem i dołączył do militarnego programu szkoleniowego.

Doskonalił się we wszystkich fizycznych treningach na kursie marynistycznym, zdając też większość egzaminów intelektualnych. Choć nigdy nie był szczególnie mądry lub bystry, poznał wartość ciężkiej pracy i cierpienia.</desc>
	</YouthSoldier99>
	<VeteranSoldier2>
		<title>Wysłużony żołnierz</title>
		<titleShort>Żołnierz</titleShort>
		<desc>NAME walczył na wielu wyprawach wojennych przeciwko piratom, buntownikom i xenoludziom. Doświadczył zarówno chwały, jak i horroru wojny.
			
Osłabiony przez musztrowanie, wojny i blizny przeszedł na "emeryturę", wiodąc łatwiejsze życie jako kolonialny stróż prawa. Spędzał dni na polerowaniu medali, wiedząc, że HIS przodkowie byliby z niego dumni.</desc>
	</VeteranSoldier2>
	<GlitterworldKid84>
		<title>Glitterworldzki dzieciak</title>
		<titleShort>Dzieciak z glitta</titleShort>
		<desc>Chaz - syn genetycznie wytworzonego "perfekcyjnego małżonka" z glitterworldu - był bardziej nieśmiały, zamknięty i nerwowy niż HIS rodzice. W większości zatrzymywał wszystko dla siebie, poznając naukę i medycynę oraz hobbystycznie zajmując się ogrodem.
			
Jako nastolatek uciekł z domu, by poszukać spokojniejszego życia.</desc>
	</GlitterworldKid84>
	<CosmeticReject89>
		<title>Odrzutek kosmetyczny</title>
		<titleShort>Odrzutek</titleShort>
		<desc>Żyjąc na ulicy, Chaz oddał się nieetycznemu laboratorium kosmetycznemu w zmian za pożywienie i schronienie.
			
Po kilku bolesnych modyfikacjach kosmetycznych Chaz ledwie pamiętał poprzedniego siebie. Zmuszano HIM do pracy dla laboratorium, aż w końcu został uratowany - jednak do dziś jest zbyt przerażony, by z kimkolwiek się spierać.</desc>
	</CosmeticReject89>
	<FeralChild73>
		<title>Dzikie dziecko</title>
		<titleShort>Ocalały</titleShort>
		<desc>NAME i jego rodzina mieli ciężkie, ale dostatnie życie z podległymi im kolonistami na dalekim rimworldzie.
			
Pewnego dnia zostali zaatakowani przez grupę mechanoidów, która zabiła wszystkich poza Robertem. Żył on potem samotnie na pustyni, aż znalazła go grupa najeźdźców.</desc>
	</FeralChild73>
	<RaiderKing70>
		<title>Król najeźdźców</title>
		<titleShort>Najeźdźca</titleShort>
		<desc>Zaczynając jako niewolnik, NAME szybko wspiął się po szczeblach kariery, aż wszyscy znali jego imię i bezwzględność.</desc>
	</RaiderKing70>
	<Scout86>
		<title>Harcerz</title>
		<titleShort>Harcerz</titleShort>
		<desc>Nate kochał spędzać czas na zewnątrz. Jego rodzice zapisali go do programu szkoleniowego, podczas którego miał zdobyć umiejętności militarne i harcerskie. Świetnie sobie poradził, gdy zostawiono go samego w dziczy.
			
Ze względu na ten sposób wychowania NAME nie zdobył jednak podstawowych umiejętności technicznych.</desc>
	</Scout86>
	<FrontierMarshal75>
		<title>Graniczny marszałek</title>
		<titleShort>Marszałek</titleShort>
		<desc>Nate został marszałkiem swojej kolonii. Próbował honorowo utrzymywać prawo, jednak skorumpowany lokalny burmistrz zabił jego rodzinę i zostawił go na śmierć.
			
Po odzyskaniu zdrowia Nate zaaresztował burmistrza. Opuścił rodzinny świat i rozpoczął nowe życie, pracując nad dokonaniem zmian we wszechświecie.</desc>
	</FrontierMarshal75>
	<TraineeAlchemist98>
		<title>Alchemik stażysta</title>
		<titleShort>Alchemik</titleShort>
		<desc>NAME dorastał na starodawnym świecie. Poznał podstawy alchemii i medycyny w jednej z zakonnych szkół.</desc>
	</TraineeAlchemist98>
	<ReligiousHierarch42>
		<title>Religijny hierarcha</title>
		<titleShort>Hierarcha</titleShort>
		<desc>Wyświęcony na księdza w lokalnej społeczności, NAME wykorzystał intrygę i dyplomację, by zdobyć najwyższy szczebel w karierze duchownego. Zdobył wiele tytułów i ziem.
			
Pewnego dnia niedaleko jego domu wylądował kupic. NAME zdecydował się towarzyszyć mu w poszukiwaniach kolejnych światów i wyzwań.</desc>
	</ReligiousHierarch42>
	<Pickpocket96>
		<title>Kieszonkowiec</title>
		<titleShort>Złodziej</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME był świadkiem morderstwa HIS rodziców. Nie mając przewodnictwa, musiał radzić sobie tak, jak było to możliwe. Dołączył do niewielkiej grupy odmieńców i robił to, co było konieczne do przetrwania.</desc>
	</Pickpocket96>
	<CriminalSurgeon8>
		<title>Nielegalny chirurg</title>
		<titleShort>Chirurg</titleShort>
		<desc>Będąc w pobliżu wielu zranionych kryminalistów, NAME zaczął im pomagać.
			
Choć wiele osób umarło, stawał się HE coraz lepszy w używaniu skalpela.</desc>
	</CriminalSurgeon8>
	<SpaceCadet12>
		<title>Kosmiczny kadet</title>
		<titleShort>Kadet</titleShort>
		<desc>Dorastanie na wiejskim świecie rolniczym nie zostawia wiele ekscytujących możliwości, więc gdy tylko Królewska Flota zaczęła rekrutację na HIS planecie, Jake porzucił motykę i oścień, by chwycić za broń dla korony.
			
Służył na międzyplanetarnym superniszczycielu "HMS Dziecko Burzy".</desc>
	</SpaceCadet12>
	<SanitationCaptain28>
		<title>Kapitan sanitarny</title>
		<titleShort>Nadzorca </titleShort>
		<desc>Po skończeniu szkoły dla oficerów Jake został przypisany do głównego pokładu "Dziecka Burzy". Służył tu przez rok, aż jego "szlachetne" akcje zrobiły z niego kapitana zwłok.
			
Nazywano go przez to "Stołem z jego własnych nóg".</desc>
	</SanitationCaptain28>
	<Naturalist25>
		<title>Naturalista</title>
		<titleShort>Naturalista</titleShort>
		<desc>Mitch dorastał na prowincjonalnej planecie, otrzymując minimalną ilość edukacji. Musiał polować i uprawiać rośliny, aby przeżyć.
			
Dom HIS rodziny był regularnie napadany przez padlinożerców, którzy próbowali zdobyć jedzenie. Sprawiło to, że Mitch stał się bardzo podejrzliwy i raczej wolno zdobywa zaufanie do tych, których nie zna.</desc>
	</Naturalist25>
	<OverwatchSniper73>
		<title>Strzelec wyborowy</title>
		<titleShort>Snajper</titleShort>
		<desc>NAME nie wiedział, dlaczego właściwie dołączył do wojska, ale został, aby chronić znajomych żołnierzy.
			
Życie w armii go zniszczyło i jednocześnie naprawiło. Nauczyło go to strzelania, walki wręcz i pośpiesznego wyjmowania kul z ran.</desc>
	</OverwatchSniper73>
	<Drudge47>
		<title>Wół roboczy</title>
		<titleShort>Wół</titleShort>
		<desc>NAME nigdy nie był pewny, co chce zrobić z życiem. Spędzał większość czasu na niezbyt ważnych pracach i zastanawianiu się, jak mogłaby wyglądać HIS przyszłość.
			
Zabawiał się kosmicznymi simami i grami survivalowymi, marząc, że kiedyś znajdzie się w ciekawszym miejscu.</desc>
	</Drudge47>
	<GalacticSightseer55>
		<title>Galaktyczny turysta</title>
		<titleShort>Turysta</titleShort>
		<desc>NAME podróżował przez gwiazdy. Ledwie mógł coś wyskrobać, aby pokryć koszty podróży, podejmując się prostych prac na stacjach, jednak zawsze było to tego warte. Możliwość podziwiania cudów galaktyki była ttym, czego pragnął.
			
Uwielbiał przebywać na egzotycznych planetach i poznawać dziwności dzikiego życia. Wspaniałości kosmosu inspirowały HIM jak nic innego.</desc>
	</GalacticSightseer55>
	<ChildOfDrifters15>
		<title>Dziecko tułaczy</title>
		<titleShort>Tułacz</titleShort>
		<desc>Odkąd pamięta, NAME nigdy nie znał innego domu niż statek HIS rodziców. Byli oni rodziną nomadów, których włóczenie się zapewniało stałą zmianę scenerii. HISCAP życie często było niebezpieczne, ale nigdy nudne - przez co odziedziczył po rodzicach zamiłowanie do wędrówek.</desc>
	</ChildOfDrifters15>
	<WanderingCrafter28>
		<title>Wędrowny rzemieślnik</title>
		<titleShort>Rzemieślnik</titleShort>
		<desc>NAME kontynuował sposób życia rodziców, wykorzystując swoje umiejętności rzemieślnicze. Ale tułaczka to ciężkie życie i często myślał HE o znalezieniu miejscu do osiedlenia się i zrobieniu użytku ze swoich zdolności.</desc>
	</WanderingCrafter28>
	<TribalThunderer25>
		<title>Plemienny gromowładny</title>
		<titleShort>Gromowładny</titleShort>
		<desc>Lata temu plemię NAME natknęło się na opuszczoną kryptę z broniami. Wierząc, że są one poświęconym darem, szaman wybrał dziecko urodzone w specjalnych okolicznościach i przypisał mu honor noszenia jednej z nich, aby mogło bronić wioski. Tym dzieckiem był NAME.</desc>
	</TribalThunderer25>
	<MutinousCaptain49>
		<title>Zbuntowany kapitan</title>
		<titleShort>Kapitan</titleShort>
		<desc>NAME został zabrany w kosmos przez sprzedawców niewolników po tym, jak HIS plemię zostało zdziesiątkowane podczas napadu. Przez lata poznawał HE język swoich porywaczy, by potem pracować dla nich jako tłumacz i dyplomata.
			
Kapitan poznał prawdziwą naturę NAME, gdy nadeszła zemsta w postaci buntu.</desc>
	</MutinousCaptain49>
	<CorpBredStudent62>
		<title>Student korporacji</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME był wychowywany, by zostać dyrektorem kosmicznnej wyprawy badawczej prowadzonej przez korporację zarządzającą HIS planetą. HISCAP rodzina pracowała dla tej firmy od czterech pokoleń.
			
W wieku 5 lat dołączył HE do korporacyjnej akademii, gdzie wpajano mu lojalność i bezwzględność. Doskonalił się w znajdowaniu dyplomatycznych rozwiązań, podczas gdy inni uciekaliby się do przemocy.</desc>
	</CorpBredStudent62>
	<CorpResearcher37>
		<title>Korporacyjny badacz</title>
		<titleShort>Badacz</titleShort>
		<desc>NAME był głównym abdaczem ogromnej korporacji prowadzącej badania w kosmosie.</desc>
	</CorpResearcher37>
	<EarthColonist29>
		<title>Ziemski kolonista</title>
		<titleShort>Kolonista</titleShort>
		<desc>NAME urodził się na Ziemi. Jako dziecko został wystrzelony w kosmos, stanowiąc część międzyplanternego programu kolonizującego.</desc>
	</EarthColonist29>
	<SoleSurvivor46>
		<title>Jedyny ocalały</title>
		<titleShort>Ocalały</titleShort>
		<desc>NAME żył w zdalnej kolonii. Gdy mechaniczne stonogi zaatakowały HIS dom i zabili ludzi, był jedynym ocalałym.</desc>
	</SoleSurvivor46>
	<MilitaryTrainee74>
		<title>Adept wojskowy</title>
		<titleShort>Żołnierzyk</titleShort>
		<desc>NAME był wychowywany w militarnej bazie układu Xennoa. Zmuszano HIM do różnych wymagających zajęć, dzięki czemu szybko zrobił się silny. Poznał też sztukę negocjacji, medycynę i taktyki wojenne.</desc>
	</MilitaryTrainee74>
	<AWOLSoldier46>
		<title>Żołnierz bez przepustki</title>
		<titleShort>Żołnierz</titleShort>
		<desc>NAME był żołnierzem piechoty.
			
Gdy poinformowano HIM o przypisanio do wojny między Xennoą a Zartzą, zdecydował, że nie chce być żołnierzem. Udało mu się uciec za pomocą wojskowego odrzutowca kosmicznego.</desc>
	</AWOLSoldier46>
	<Bookworm75>
		<title>Mól książkowy</title>
		<titleShort>Mól książkowy</titleShort>
		<desc>NAME spędził młodość w bibliotece, czytając każdą książkę o cudach techniki podróży kosmicznych, inżynierskiej pomysłowości pionierów transportu we wszechświecie i paskudnych, ale fascynujących opowieściach o wyścigach mechanoidów. Pewnego dnia przyrzekł, że zobaczy te rzeczy na własne oczy.</desc>
	</Bookworm75>
	<Explorer36>
		<title>Odkrywca</title>
		<titleShort>Odkrywca</titleShort>
		<desc>NAME podróżował od planety do planety, zbierając próbki, historie i badania. Miał nadzieję, że kiedyś sporządzi rejestr każdego zwierzęcia, rośliny, minerału, maszyny i urządzenia w znanym kosmosie: "Kompletny przewodnik podróżnika po rimworldach".</desc>
	</Explorer36>
	<ColonyKid89>
		<title>Kolonijne dziecko</title>
		<titleShort>Kolonijne dziecko</titleShort>
		<desc>NAME urodził się jako dziecko dwójki lekarzy w niewielkiej kolonii. Ze względu na rodziców zawsze interesowała HIM nauka i medycyna.
			
Nigdy nie dogadywał się szczególnie z innymi dziećmi, przez co stał się zamknięty i nietowarzyski.</desc>
	</ColonyKid89>
	<StarshipDoctor78>
		<title>Lekarz statku kosmicznego</title>
		<titleShort>Lekarz</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako lekarz na statku kosmicznym. Był świetnym chirurgiem i zajmował się też własnymi badaniami. Nie charakteryzował się jednak ani szczególną otwartością, ani dobrym podejściem do pacjenta.</desc>
	</StarshipDoctor78>
	<CaravanChild53>
		<title>Dziecko karawany</title>
		<titleShort>Dziecko</titleShort>
		<desc>NAME urodziła się na urbworldzkim statku handlowym jako syn przedsiębiorczej kobiety i nieobecnego ojca. Z urodzenia mężczyzna, jednak nie lubiła męskich rzeczy i wiecznie zabierała ubrania mamy.
			
Czasami podróżowała też z matką na glitterworldzkie planty i wydawała jej oszczędności na ciało, w którym czuła się szczęśliwa.</desc>
	</CaravanChild53>
	<BountyHunter28>
		<title>Łowca nagród</title>
		<titleShort>Łowca</titleShort>
		<desc>NAME był łowcą nagród na ogromnym glitterworldzie. Wykonywał bardzo delikatne zadania dla ekstremalnie bogatych klientów i znano HIM z cichej egzekucji, a także kompletnej dyskrecji.</desc>
	</BountyHunter28>
	<ReEducatedYouth32>
		<title>Reedukowany nastolatek</title>
		<titleShort>Reedukowany</titleShort>
		<desc>NAME żył na midworldzie, na którym rząd bardzo przejmował się młodzieżą.
			
Był jednym z wielu dzieci, które zabrano od rodziców i zmuszono do udziału w nowych programach szkoleniowych.</desc>
	</ReEducatedYouth32>
	<AccursedChild43>
		<title>Przeklęte dziecko</title>
		<titleShort>Przeklęty</titleShort>
		<desc>NAME urodził się w szczytowej fazie zaćmienia księżyca. Starsi zadeklarowali, że jest HE dzieckiem ciemności, które zesłano pod ich opiekę.
			
Całe dzieciństwo spędził na nauce historii i rytuałów HIS ludzi - aż do dnia, w któym usłyszał wołanie.</desc>
	</AccursedChild43>
	<ShamanOfShadows30>
		<title>Szaman cieni</title>
		<titleShort>Szaman</titleShort>
		<desc>Kiedy potwory ognia zstąpiły z nieba, NAME został wezwany przez plemię, by poprowadził je do walki.
			
NAME wykorzystał medycynę i rytuały, aby zainspirować i poprowadzić wojowników wielu plemion przeciwko najeźdźcom. Piraci zostali zmuszeni do odwrotu bez uchwycenia choćby jednego niewolnika.</desc>
	</ShamanOfShadows30>
	<AmateurAstronomer76>
		<title>Astronom amator</title>
		<titleShort>Astronom</titleShort>
		<desc>NAME zawsze fascynował się astronomią. Najchętniej spędzałby wszystkie godziny, gapiąc się na planety i mgławice przez swój teleskop.
			
Przypisywano mu odkrycie małej komety, która lata później mogłaby uderzyć w pobliski księżyc i zniszczyć na nim kopalnicze operacje.</desc>
	</AmateurAstronomer76>
	<StationSecurity1>
		<title>Ochroniarz stacji</title>
		<titleShort>Ochroniarz</titleShort>
		<desc>NAME został mianowany specjalnym posterunkowym sieci stacji kosmicznych. Zapobiegał nielegalnemu przemytowi ludzi.

Pewnego razu do stacji wdarł się ogień, a NAME ocalił wiele osób przed płomieniami. Od tamtego czasu unika HE jednak wszelkiego ognia.</desc>
	</StationSecurity1>
	<FarmHand94>
		<title>Opiekun farmy</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>NAME urodził się na farmie małego kolonijnego świata.
			
Wszystkim zajmowało się kilka osób, wliczając w to NAME. Pomogło mu to zbudować niezależność, zapał i zrównoważony charakter.</desc>
	</FarmHand94>
	<SpaceTrafficker87>
		<title>Kosmiczny przemytnik</title>
		<titleShort>Przemytnik</titleShort>
		<desc>NAME odkrył, że jest dziedzicem biznesu związanego z broniami, który należał do HIS dalekiego wuja.
			
Aby chronić przyszłość firmy, przeszedł wiele wymagających treningów militarnych, w razie jakichkolwiek "niespodziewanych okoliczności".</desc>
	</SpaceTrafficker87>
	<EnergeticPopIdol4>
		<title>Energetyczna idolka popu</title>
		<titleShort>Idolka popu</titleShort>
		<desc>Priscilla dorastała na glitterworldzie, doskonaląc się w sztuce używania rapierów i śpiewaniu. Spędziła kilka lat jako energetyczna idolka popu.
			
Zdecydowała jednak, że branża muzyczna i modelingowa nie poświęcały jej wystarczająco dużo uwagi, dlatego odeszła.</desc>
	</EnergeticPopIdol4>
	<PopIdolPirate25>
		<title>Piracka idolka popu</title>
		<titleShort>Piratka</titleShort>
		<desc>NAME i jej fani wylecieli w kosmos jako załoga piratów. Najeżdżała korporacje dla pieniędzy i występów scenicznych na swoją cześć.
			
NAME zaczęła bać się ognia, gdy jej rywal spalił jej scenę. Polegała na fanach, aby wykonywali pracę, którą uważała za nieatrakcyjną.</desc>
	</PopIdolPirate25>
	<IcePlanetChild56>
		<title>Dziecko lodowej planety</title>
		<titleShort>Lodowe dziecko</titleShort>
		<desc>Dorastając na zamarzniętych wodach oceanicznego księżyca, NAME miał do towarzystwa tylko zwierzęta i kilku niewrażliwych żeglarzy. 
			
Brak interakcji społecznych rozwinął w nim zainteresowania inżynieryjne - nigdy jednak nie wykształcił w sobie żadnej wrażliwości dla ludzi.</desc>
	</IcePlanetChild56>
	<Roboticist87>
		<title>Konstruktor robotów</title>
		<titleShort>Robotyk</titleShort>
		<desc>Żeglarze często umierali na niebezpiecznych wodach oceanicznej planety NAME. Stworzył więc roboty, aby ich zastąpić.
			
Z czasem skolekcjonował niewielką załogę robotów, które wykonywały HIS polecenia. Stał się HE bardzo wprawny w mechanice i inżynierii, ale stracił chęć do prac manualnych.</desc>
	</Roboticist87>
	<ToxicChild59>
		<title>Toksyczne dziecko</title>
		<titleShort>Toksyczny</titleShort>
		<desc>Dorastając na industrialnej planecie, NAME pracował na chemicznej plantacji od szóstego roku życia. Lata wystawienia na industrialne toksyny zostawiły bliznę na HIS psychice.
			
W końcu wysadził HE cały obiekt i uciekł z planety w skradzionym statku towarowym.</desc>
	</ToxicChild59>
	<StalwartFarmer91>
		<title>Rosły farmer</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>NAME - przez ciągłe najazdy na farmę, na której mieszkał - nauczył się bronić ojcowskim karabinem. Udoskonalił się także w budowaniu ścian, które zatrzymałyby bydło w środku, a drapieżniki na zewnątrz.
			
Pewnego razu próbował namalować obraz przedstawiający HIS dom, ale odkrył, że potrafi rysować tylko bazgroły i kaczki.</desc>
	</StalwartFarmer91>
	<BoyScout19>
		<title>Harcerz</title>
		<titleShort>Harcerz</titleShort>
		<desc>NAME należał do midworldzkiego zastępu harcerzy.
			
Zdobył wiele umiejętności survivalowych, włączając w to przeżycie na zewnątrz i leczenie podstawowych ran.</desc>
	</BoyScout19>
	<UrbworldPimp46>
		<title>Urbworldzki alfons</title>
		<titleShort>Alfons</titleShort>
		<desc>Na początku NAME zdobył niewielki zysk na sprzedaży narkotyków. Później przerzucił się na sprzedawanie kobiet - i zdobył fortunę.
			
Świetnie szło mu używanie pięści. Nauczył się też leczenia ran, które zadał dziewczętom.</desc>
	</UrbworldPimp46>
	<YoungPsychologist60>
		<title>Młody psycholog</title>
		<titleShort>Psycholog</titleShort>
		<desc>NAME urodził się i dorastał na biednym midworldzie, na fotelu pasażera w taksówce matki. 
			
Całymi dniami obserwując pieszych i słuchając pasażerów taksów, stał się świetny w rozumieniu prawdziwych zamiarów ludzi.</desc>
	</YoungPsychologist60>
	<FactionLeader69>
		<title>Lider frakcji</title>
		<titleShort>Lider</titleShort>
		<desc>We wczesnej dorosłości NAME odkrył, że jest otoczony przez stado ludzi z marginesu społecznego.
			
Dla zabawy zbierał ich i prowadził na pewną śmierć. Wiedział, że dzięki temu może realizować swoje ambicje jako lider.</desc>
	</FactionLeader69>
	<TechScholar7>
		<title>Techniczny uczony</title>
		<titleShort>Uczony</titleShort>
		<desc>NAME był młodym uczonym świata nauki i technologii.
			
Każdego dnia usiłował HE rozwijać swoje zdolności intelektualne.</desc>
	</TechScholar7>
	<TechnologyDoctor90>
		<title>Doktor technologii</title>
		<titleShort>Technologiczny</titleShort>
		<desc>NAME prowadził badania nad paliwami napędowymi i produkcją energii.
			
Kochał HE badania technologiczne i miał nadzieję, że dzięki nim poprawi się poziom ludzkiego życia.</desc>
	</TechnologyDoctor90>
	<MechanoidHacker35>
		<title>Mechanoid hacker</title>
		<titleShort>Mechahaker</titleShort>
		<desc>Jedyny syn szanowanego wynalazcy mechanoidów, NAME, miał dostęp do wszystkich materiałów, aby osłabiać i modyfikować ojcowskie kreacje.
			
Wykorzystywał HE narkotyki, aby zwiększyć swoją produktywność. Niestety, efekty uboczne zakładały trwałe urojenia bycia zmechanizowanym, co ograniczało HIM w życiu społecznym.</desc>
	</MechanoidHacker35>
	<BattlefieldTech63>
		<title>Technik na polu walki</title>
		<titleShort>Technik</titleShort>
		<desc>NAME zdobył wykształcenie związane z bronią palną, ale HIS praca skupiała się na technicznym przystosowaniu i sterowaniu mechanoidami wojskowymi na polu walki.
			
Z czasem wykształcił się u niego zespół stresu pourazowego, gdy ledwie udało mu się uciec przed prymitywną bombą zapalającą umieszczoną na polu pszenicy. Armia odsunęła HIM od służby z powodów zdrowotnych.</desc>
	</BattlefieldTech63>
	<HexCellArtist19>
		<title>Śmieciowy artysta</title>
		<titleShort>Artysta</titleShort>
		<desc>NAME tworzył rzeźby ze znalezionych odpadków i wymieniał je w lokalnym muzeum na jedzenie. 
			
Po tym, jak zyskał rozgłos, został porwany przez piratów i zmuszony do tworzenia dla nich rzeźb dla zysku.</desc>
	</HexCellArtist19>
	<ExoticChef84>
		<title>Egzotyczny kucharz</title>
		<titleShort>Kucharz</titleShort>
		<desc>NAME zawsze lubił przesadzać z wymyślnością gotowanych dań. Zawsze szukał nowych egzotycznych składników. 
			
HISCAP poszukiwania składników wytworzyły w nim bliską więź z miejscową florą i fauną. </desc>
	</ExoticChef84>
	<GangMember12>
		<title>Członek gangu</title>
		<titleShort>Dziecko gangu</titleShort>
		<desc>NAME dorastał jako sierota. Całe życie był samotny i musiał walczyć o przetrwanie na ulicach. 
			
Nieważne,jak ciężkie było przetrwanie, nigdy się nie poddawał.</desc>
	</GangMember12>
	<GangBoss0>
		<title>Szef gangu</title>
		<titleShort>Szef</titleShort>
		<desc>Aby przetrwać, NAME musiał okradać międzygwiezdnych handlarzy z żywności i zaopatrzenia. Czasem zabijał też strażników albo policję, która przybywała HIM powstrzymać. 
			
Po latach stał się jedną z najbardziej poszukiwanych osób w lokalnym królestwie.</desc>
	</GangBoss0>
	<Killer70>
		<title>Morderca</title>
		<titleShort>Morderca</titleShort>
		<desc>NAME był żądnym krwi dzieckiem. Wieśniacy uważali, że jest HE potomkiem demona i człowieka. 
			
Po zobaczeniu, jak HIS ludzki ojciec zdradza i morduje HIS matkę, zastanawiała się, jak wiele osób również wpadło w jej ręce.</desc>
	</Killer70>
	<Healer46>
		<title>Uzdrowiciel</title>
		<titleShort>Uzdrowiciel</titleShort>
		<desc>NAME lubi poświęcać czas na podziwianiu piękna świata.
			
Czasem pokazuje agresywną stronę swojej osobowości, ale stara się dostosowywać ją do swojego zmiennego życia.</desc>
	</Healer46>
	<RebelStudent39>
		<title>Buntowniczy student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w skromnej, ale uprzywilejowanej rodzinie, która zachęcała HIM do gry w szachy i rzutki od małego.
			
Jako znudzony student znajdował radość w zadręczaniu nauczycieli sprzecznościami między przyjętymi wartościami a polityką rządu na HIS planecie.</desc>
	</RebelStudent39>
	<PoliticalActivist61>
		<title>Działacz polityczny</title>
		<titleShort>Działacz</titleShort>
		<desc>Matt był związany z radykalną partią walczącą przeciw rządowi na jego rodzinnej planecie.
			
Szkolenie partyzanckie, które otrzymał od wspólników, nauczyło go walki, ale też kompromisowego podejścia.</desc>
	</PoliticalActivist61>
	<ChildKnave65>
		<title>Pachołek</title>
		<titleShort>Pachołek</titleShort>
		<desc>NAME był pachołkiem Króla Loterica. Cieszyły HIM treningi walki drewnianymi kijami, lubił się też angażować w walki w zwarciu. Szybko dostosowywał się do walki w centrum bitwy. 
			
NAME służył swemu panu dobrze, niestety król zginął w nieszczęśliwym wypadku.</desc>
	</ChildKnave65>
	<BloodgameSurvivor96>
		<title>Ocalały gladiator</title>
		<titleShort>Gladiator</titleShort>
		<desc>NAME został sprzedany do Corestars Entertainment Company i używano HIM jako mięso armatnie w turniejach prezentowanych na całym świecie. 
			
Manipulacyjna nautra uczyniła HIM koszmarem, nawet dla publiczności. Został wyrzucony i zesłany na planetę pełną zabójczych zwierząt, kryminalistów i uzbrojonych dronów nagrywających.</desc>
	</BloodgameSurvivor96>
	<HackerKid65>
		<title>Dziecko haker</title>
		<titleShort>Haker</titleShort>
		<desc>Urodzony na świecie dysponującym zaawansowaną technologią komputerową, NAME już w młodości nauczył się hackować komputery.
			
Spędzanie wielu godzin przy maszynach nauczyło HIM obchodzić się z nimi bardzo dobrze, ale ucierpiały na tym HIS umiejętności kontaktu z ludźmi.</desc>
	</HackerKid65>
	<BattleMechanic79>
		<title>Mechanik bitewny</title>
		<titleShort>Mechanik</titleShort>
		<desc>NAME był najemnikiem ogarniętym obsesją na temat technologii.
			
Był HE pochłonięty szukaniem odpowiedniego sprzętu i często sam go modyfikował w oryginalny sposób.</desc>
	</BattleMechanic79>
	<UrbworldArmyBrat71>
		<title>Urbworldzki wychowanek armii</title>
		<titleShort>Wychowanek armii</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w bazie urbworldzkiej armii. Był zbyt młody, by walczyć, ale nauczył się wielu innych przydatnych rzeczy.
			
Zna się na broniach i wyposażeniu militarnym, ale nigdy nie miał do czynienia z prawdziwym światem.</desc>
	</UrbworldArmyBrat71>
	<MechanicsEngineer7>
		<title>Inżynier mechaniki</title>
		<titleShort>Inżynier</titleShort>
		<desc>NAME kocha rozwiązywać problemy, a dzięki umiejętności wykonywania szybkiej i solidnej roboty łatwo zdobył pracę jako inżynier mechaniki. Zbudował i udoskonalił ogromną liczbę maszyn wszystkich typów i rozmiarów.
		
Ewentualnie potrafił znajdować korporacyjnych klientów. Zdobył kilku zamożnych przyjaciół, ale też kilku silnych wrogów.</desc>
	</MechanicsEngineer7>
	<CaravanTraveler5>
		<title>Wędrowny handlarz</title>
		<titleShort>Kupiec</titleShort>
		<desc>Urodzony w rodzinie wędrownych handlarzy, NAME był szkolony przez ojca w sztuce kupieckiej. Często musiał pilnować zwierząt. Ze względu na nomadyczny styl życia nieraz musiał też polować lub zdobywać jedzenie przez barter.</desc>
	</CaravanTraveler5>
	<Caravaneer77>
		<title>Przywódca karawany</title>
		<titleShort>Przywódca karawany</titleShort>
		<desc>NAME był przywódcą karawany. Odpowiadał za jej bezpieczeństwo i był głównym negocjatorem niezliczonych ofert handlowych. 

NAME i HIS ludziom się powodziło, ale sukces ściągnął na nich bandytów. Często musieli chwytać za broń, aby odeprzeć ataki.</desc>
	</Caravaneer77>
	<Punk70>
		<title>Punk</title>
		<titleShort>Punk</titleShort>
		<desc>NAME spędził młode lata na sprzedawaniu papierosów nieletnim. Papierosy często były pełne skoszonej trawy.</desc>
	</Punk70>
	<GameDeveloper59>
		<title>Producent gier komputerowych</title>
		<titleShort>Producent gier</titleShort>
		<desc>NAME był niezależnym twórcą gier komputerowych.
Po wczesnym sukcesie kariera NAME szybko zamieniła się w cyrk błędnych pomysłów, umów, które nie wypaliły i desperackich chwytów reklamowych.</desc>
	</GameDeveloper59>
	<ScienceProdigy96>
		<title>Geniusz</title>
		<titleShort>Geniusz</titleShort>
		<desc>NAME była prymuską z chemii, fizyki, egzobiologii, astronomii i opery.
			
Nieszczęśliwy wypadek w laboratorium sprawił, że zaczęła śmiertelnie bać się ognia.</desc>
	</ScienceProdigy96>
<ParticlePhysicist6>
		<title>Fizyk atomowy</title>
		<titleShort>Fizyk</titleShort>
		<desc>NAME prowadziła nowatorskie badania z zakresu fizyki. Chciała SHE pomóc zbudować lepszą i spokojniejszą przyszłość.</desc>
	</ParticlePhysicist6>
	<SpeederRacer68>
		<title>Kierowca rajdowy</title>
		<titleShort>Kierowca</titleShort>
		<desc>Rusty był synem rolnika mieszkającego w wysokich lasach Khalderii.
			
Odnalazł pierwszą miłość w wyścigach, przecinając masywny baldachim drzew i ogromne pejzaże rodzinnego świata. Obskurne podziemie wyścigów zmusiło HIM także do nauki samoobrony za pomocą szybkiego słowa lub jeszcze szybszego strzału.</desc>
	</SpeederRacer68>
	<DefenseLawyer2>
		<title>Prawnik obrony</title>
		<titleShort>Prawnik</titleShort>
		<desc>NAME odkrył, że może zarobić trochę pieniędzy dzięki zwinnemu posługiwaniu się językiem. Szukając pracy, w której mógłby on być użyteczny, zwrócił się ku prawu.
			
Często bronił HE nielegalnych kierowców rajdowych, z którymi dorastał.</desc>
	</DefenseLawyer2>
	<MercenaryRecruit61>
		<title>Rekrut najemników</title>
		<titleShort>Rekrut</titleShort>
		<desc>NAME, pochodzący z długiej linii najemników, dorastał w zatłoczonym ośrodku handlowym. W młodym wieku został zrekrutowany do załogi najemników.</desc>
	</MercenaryRecruit61>
	<Ranger8>
		<title>Strażnik lasu</title>
		<titleShort>Leśniczy</titleShort>
		<desc>NAME mieszkał samotnie w głębi lasu. Chronił życie dzikich zwierząt przed kłusownikami i nauczył się zaspokajać własne potrzeby materialne bez konieczności korzystania z pomocy z zewnątrz.</desc>
	</Ranger8>
	<LabGrownChild20>
		<title>Dziecko z probówki</title>
		<titleShort>Z probówki</titleShort>
		<desc>NAME urodził się w laboratorium jako część altruistycznej, ale nieudanej nowej klasy ludzi.
			
HISCAP dzieciństwo było wypełnione książkami i indywidualną nauką. Był HE dziwny, nieśmiały i naiwny, jeśli chodzi o prawdziwą naturę ludzkości.</desc>
	</LabGrownChild20>
	<CorpResearcher9>
		<title>Corp researcher</title>
		<titleShort>Badacz</titleShort>
		<desc>NAME został sprzedany jednej z korporacji i zmuszony do niewolniczej pracy przy badaniach naukowych.
			
Nie mogąc zaadaptować się w specyficznie ukształtowanym środowisku społecznym, pogrążał się w swojej pracy i nie mógł zdobyć awansu na kolejne stanowska. Każdego dnia tęsknił za samotnością.</desc>
	</CorpResearcher9>
	<PitGladiator18>
		<title>Gladiator</title>
		<titleShort>Gladiator</titleShort>
		<desc>NAME został zniewolony jako dziecko i zmuszony do walki z potworami i innymi ludźmi w podziemnej arenie.

W końcu zakochał się w sporcie i kupił sobie wolność. Czas spędzony na arenie nigdy jednak nie zniknie z jego umysłu.</desc>
	</PitGladiator18>
	<PirateTrooper88>
		<title>Kawalerzysta piratów</title>
		<titleShort>Kawalerzysta</titleShort>
		<desc>NAME dołączył do znanej międzyplanetarnej organizacji kryminalnej i często uczestniczył w najazdach na inne statki kosmiczne.
			
Chociaż doświadczenie w walce zrobiło z niego dobrego wojownika, bezwzględność pracy zrobiła z niego niczułą i wycofaną osobę.</desc>
	</PirateTrooper88>
	<FactoryWorker58>
		<title>Pracownik fabryki</title>
		<titleShort>Robotnik</titleShort>
		<desc>Felix dojrzewał w ogromnym mieście fabrycznym industrialnego świata.
			
Gdy głód i bieda zajrzały mu w oczy, pracował za jakiekolwiek stawki. To nie było łatwe życie, ale Felix nigdy nie uciekał od ciężkiej pracy.</desc>
	</FactoryWorker58>
	<CombatMedic16>
		<title>Medyk wojenny</title>
		<titleShort>Medyk</titleShort>
		<desc>Gdy kraj Felixa rozpoczął wojnę na wielką skalę, został on powołany do armii jako medyk wojenny.
			
Kilka lat w okopach spędzonych na walkę o życie żołnierzy porządnie nauczyło go pierwszej pomocy. Z powodu utraty wielu przyjaciół stał się bardzo skryty i zamknięty.</desc>
	</CombatMedic16>
	<RichBoy51>
		<title>Bogaty chłopiec</title>
		<titleShort>Bogacz</titleShort>
		<desc>NAME dorastał na jednym z midworldów, mieszkając z kochającymi rodzicami, słodkim zwierzątkiem i mnóstwem pieniędzy - ale bez przyjaciół.
			
HISCAP ojciec zawsze powtarzał: "te wieśniaki chcą tylko twoich pieniędzy". Dlatego większość czasu spędzał samotnie - lub walcząc z innymi dziećmi.</desc>
	</RichBoy51>
	<HiredGun99>
		<title>Płatny morderca</title>
		<titleShort>Morderca</titleShort>
		<desc>NAME zawsze chciał dowieść, że może się utrzymać bez pomocy rodziców. Zajmował się podejrzaną robotą, często wymagającą celowania bronią w niewinnych.
			
W końcu zarobił wystarczająco pieniędzy, żeby kupić tani frachtowiec. Odkrył, dlaczego był tak tani, kiedy się rozbił.</desc>
	</HiredGun99>
<Athlete75>
		<title>Atleta</title>
		<titleShort>Atleta</titleShort>
		<desc>NAME od młodości była profesjonalną atletką. Dzięki swoim umiejętnościom mogła opuścić rodzinny świat i dołączyć do glitterworldzkiego uniwersytetu nauk i technologii.
			
Z powodu wymagającego harmonogramu i introwertycznej natury stała się kompletnie niezdarna w kontaktach międzyludzkich.</desc>
	</Athlete75>
	<StilettoAssassin10>
		<title>Zabójca</title>
		<titleShort>Zabójca</titleShort>
		<desc>Dzięki swoim zdolnościom NAME rozwinęła w sobie poczucie wyższości. Z czasem zupełnie straciła empatię. Często angażowała się w bójki i odkryła, jak łatwo jest zabić człowieka.
			
Po uświadomieniu sobie swoich talentów została jednym z najwydajniejszych zabójców w układzie.</desc>
	</StilettoAssassin10>
	<SoleSurvivor99>
		<title>Jedyny ocalały</title>
		<titleShort>Ocalały</titleShort>
		<desc>Całe plemię Hawkego zostało wykończone przez tajemniczą chorobę.
			
Znaleziony samotnie i zaadaptowany przez inną grupę, nigdy nie zbliżył się do członków nowego plemienia. Wolał trzymać się z dala od nowego domu, spacerując między drzewami i opiekując się zwierzętami.</desc>
	</SoleSurvivor99>
	<Hunter7>
		<title>Łowca</title>
		<titleShort>Łowca</titleShort>
		<desc>Hawke był mistrzowskim łowcą.
			
Nauczył się śledzić i łapać każde zwierzę w nawet najbardziej niebezpiecznych miejscach. Znał też wiele pomysłowym metod na zabijanie dużych zwierząt.</desc>
	</Hunter7>
	<ProjectSubject48>
		<title>Uczestnik projektu</title>
		<titleShort>Uczestnik</titleShort>
		<desc>NAME został wybrany przez agentów rządowych do tajemniczego "Projektu Strukturalnego".
			
Przez blokery pamięci niestety nie pamięta on wiele na temat jego lub programu - jedynie tyle, że tylko kilka osób przeżyło.</desc>
	</ProjectSubject48>
	<MasterTrader3>
		<title>Mistrz handlu</title>
		<titleShort>Handlarz</titleShort>
		<desc>NAME był mistrzem handlu. Zdobył swoje miano, pomagając przejść wiosce przez godzinę próby.</desc>
	</MasterTrader3>
	<PlagueProdigy12>
		<title>Cud plagi</title>
		<titleShort>Cud</titleShort>
		<desc>Dzieciństwo NAME zostało przerwane, gdy tajemnicza plaga dosięgnęła HIS rodzinny świat.
			
Patrzył, jak umierają HIS przyjaciele - a HIS współczucie umarło wraz z nimi. W jego miejsce pojawił się głód wiedzy.</desc>
	</PlagueProdigy12>
	<MadScientist79>
		<title>Szalony naukowiec</title>
		<titleShort>Naukowiec</titleShort>
		<desc>Pożądanie wiedzy NAME dorównywało jedynie HIS pogardzie dla każdego, kto mógłby stanąć na drodze do zakończenia HIS badań.
			
Podróżując od świata do świata, znalazł odpowiedzi na pytania, które wielu bałoby się zadać.</desc>
	</MadScientist79>
	<Dreamer11>
		<title>Marzyciel</title>
		<titleShort>Marzyciel</titleShort>
		<desc>NAME był bardzo ekspresyjnym dzieckiem. Często śpiewał i łatwo zawierał przyjaźnie, niezależnie od wieku czy płci.
			
Nienawidził walczyć, ale gdy wpadał w złość, mógł być bardzo niebezpieczny. Miał bardzo ostry temperament.</desc>
	</Dreamer11>
	<SpaceExplorer81>
		<title>Badacz kosmosu</title>
		<titleShort>Badacz</titleShort>
		<desc>NAME spędził 10 lat samotnie uwięziony na obcej planecie. Szybko dostosował się do lokalnych warunków i nauczył komunikacji z lokalnymi wrogami.
			
Ten długi okres sprawił, że nie zdobył żadnych przyjaciół. Ma on delikatne serce, ale nauczył się dobrze ukrywać emocje.</desc>
	</SpaceExplorer81>
	<UrbworldUrchin13>
		<title>Urbworldzki łobóz</title>
		<titleShort>Łobóz</titleShort>
		<desc>Meredith urodziła się w najbardziej mrocznych slumsach miejskiego świata rodzinnego. Zaniedbana przez matkę, nauczyła się, jak przeżyć na własną rękę, walcząc o każdy kawałek jedzenia, jaki tylko zauważyła.
			
Ostatecznie, gdy jej talenty dostatecznie się rozwinęły, wyniosła się z podziemi na powierzhnię, opuszczając matkę.</desc>
	</UrbworldUrchin13>
	<Smuggler62>
		<title>Przemytnik</title>
		<titleShort>Przemytnik</titleShort>
		<desc>Jako pilot Meredith miała wprawę w kradzieży dób, przemycie i kontrabandzie bez złapania.
			
W końcu zaoszczędziła wystarczającą ilość pieniędzy, aby zakupić własny statek, który wykorzystywała do podróży między światami i osobistego załatwiania interesów.</desc>
	</Smuggler62>
	<MilitaryRecruit62>
		<title>Rekrut militarny</title>
		<titleShort>Rekrut</titleShort>
		<desc>NAME urodził się podczas midworldzkiego pościgu prowadzonego przez militarnego dyktatora.
			
Od młodego wieku szkolono HIM do bycia dobrym żołnierzem. Nauczono HIM używania broni i sposobów walki wręcz.</desc>
	</MilitaryRecruit62>
	<DestroyerGeneral40>
		<title>Destroyer-general</title>
		<titleShort>General</titleShort>
		<desc>NAME otrzymał rangę głównego niszczyciela w silnej midworldzkiej armii.
			
Znano HIM z mistrzowskiego posługiwania się broniami oraz jako dobrego pilota.</desc>
	</DestroyerGeneral40>
	<StreetUrchin51>
		<title>Uliczny rozrabiaka</title>
		<titleShort>Ulicznik</titleShort>
		<desc>Urodzony w biednej urbworldzkiej rodzinie, NAME został porzucony na ulicy w młodym wieku.
			
Nauczył się kraść i zabijać, by przeżyć w bezwzględnym środowisku, zdobywając zdolność walki wręcz i zasięgowej. Nie miał zbyt dużo czasu na rozmawianie.</desc>
	</StreetUrchin51>
	<SerialMurderer52>
		<title>Seryjny morderca</title>
		<titleShort>Morderca</titleShort>
		<desc>NAME uwielbiał zabijać ludzi, dlatego robił to coraz częściej i coraz bardziej doskonalił swoje metody. Potrafił czaić się w ciemnych uliczkach i śledzić ofiarę godzinami.
			
Kochał tworzyć sztukę ze swoich ofiar. Znano HIM z zostawiania charekterystycznego znaku na ciałach zabitych.</desc>
	</SerialMurderer52>
	<MedievalThief74>
		<title>Starodawny złodziej</title>
		<titleShort>Złodziej</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w biedzie i głodzie na starodawnej planecie, ucząc się zadbać o siebie.
			
Najpierw brał tylko to, co było konieczne. Potem brał to, co chciał.</desc>
	</MedievalThief74>
	<HumanTrafficker69>
		<title>Handlarz ludźmi</title>
		<titleShort>Handlarz</titleShort>
		<desc>NAME porywał dzieci z ich domów i sprzedawał zainteresowanym nimi klientom.
			
Z czasem zupełnie stracił ostatnie wyrzuty sumienia.</desc>
	</HumanTrafficker69>
	<TraumatizedYouth62>
		<title>Dziecko z traumą</title>
		<titleShort>Trauma</titleShort>
		<desc>NAME żył na miłym midworldzie.
			
HISCAP lived on a pleasant midworld.

HISCAP naturalistyczna matka zaczęła mieć poważne problemy z sercem. W akcie desperacji ojciec NAME wycinał serca niewinnych ludzi. Został on zaaresztowany, ale na duszy dziecka pozostała blizna.</desc>
	</TraumatizedYouth62>
	<MentalPatient64>
		<title>Umysłowo chory</title>
		<titleShort>Pacjent</titleShort>
		<desc>NAME został umieszczony w szpitalu psychiatrycznym. Spędzał czas na spokojnych zajęciach swego azylu.
			
W końcu został wypuszczony, ale zachował swój emocjonalny dystans, ciekawość dotyczącą ludzkiej anatomii i maniakalne chichotanie.</desc>
	</MentalPatient64>
	<GalacticPage15>
		<title>Galaktyczny giermek</title>
		<titleShort>Giermek</titleShort>
		<desc>NAME służył ważnemu admirałowi floty kosmicznej. Poznał etykietę i sztukę konwersacji.
			
W jego feudalnym społeczeństwie służenie osobie z takim prestiżem stanowiło ogromny zaszczyt.</desc>
	</GalacticPage15>
	<EnvoyOfTheStars91>
		<title>Posłaniec gwiazd</title>
		<titleShort>Posłaniec</titleShort>
		<desc>NAME dołączył do korpusu dyplomatycznego. Honor i tradycja to wartości, które towarzyszyły mu podczas każdej misji.
			
HISCAP prestiżowa pozycja odsunęła go od wymagających prac fizycznych, pozwalając skupić się na doskonaleniu zdolności związanych z mówieniem. Resztę pozostawił innym.</desc>
	</EnvoyOfTheStars91>
	<ApprenticeSmith9>
		<title>Praktykant kowalstwa</title>
		<titleShort>Praktykant</titleShort>
		<desc>NAME dorastał, pomagając w warsztacie ojca.
			
Byli jednymi z ostatnich kowalów, którzy wykorzystywali tradycyjne metody. Niektóre materiały zbierali samodzielnie.
			
Czasami, po pracy, NAME ćwiczył, wykorzystując miecze, które wykuł.</desc>
	</ApprenticeSmith9>
<Blacksmith32>
		<title>Kowal</title>
		<titleShort>Kowal</titleShort>
		<desc>Jako kowal na starodawnym świecie NAME zdobył reputację za świetną jakość prac. Nie był też zły w używaniu tego, co wykuł.</desc>
	</Blacksmith32>
	<!--<CloneFarmed43>
		<title>Clone-farmed</title>
		<titleShort>Disposable</titleShort>
		<desc>Clone children are seeded into organic-rich wombvats and rapidly grown in a simmed universe. They're harvested later, sometimes for food, sometimes for organs, sometimes for workers - but they're always called 'Disposable'.</desc>
	</CloneFarmed43>
	<CloneFarmer72>
		<title>Clone farmer</title>
		<titleShort>Cloner</titleShort>
		<desc>Harvesting the products of clone farms is mostly done by the clones themselves -particularly to those whose sims tended towards the social. This clone was one such, who escaped from the farms and headed out to the stars.</desc>
	</CloneFarmer72>
<MilitantChild30>
		<title>Militant child</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>NAME's military family forced him to train in hand-to-hand combat and fighting tactics.

In his own time, he built small inventions. This sharpened his mind.</desc>
	</MilitantChild30>
	<LostMarine68>
		<title>Lost marine</title>
		<titleShort>Traitor</titleShort>
		<desc>Shortly after being promoted to a respected position in his planet's military, NAME disappeared without a trace.

Later, he reappeared at the head of his own military force. No one knows why he became who he was.</desc>
	</LostMarine68>
<ProfessionalGamer86>
		<title>Professional gamer</title>
		<titleShort>Pro gamer</titleShort>
		<desc>NAME was obsessed with video games since his hands were big enough to grip a joystick.

HECAP achieved middling finishes in several local tournaments during the 16-bit era. Nobody noticed when he retired early in his teenage years.</desc>
	</ProfessionalGamer86>
	<ToasterRepairman81>
		<title>Toaster repairman</title>
		<titleShort>Repairman</titleShort>
		<desc>Good with his hands and passionate about technology, NAME aspired to invent gadgets and machines that would change his home world forever.

A few failed and occasionally disastrous creations later, he gave up on his dream and took a job more befitting his skill set.</desc>
	</ToasterRepairman81>
	<WolfPackMember79>
		<title>Wolf pack member</title>
		<titleShort>Feral</titleShort>
		<desc>NAME was discarded by HIS family. Raised by wolves, HE ran, hunted, and defended HIS pack.

HECAP learned to fight efficiently by tooth and claw. HECAP also learned brutally effective primal hunting strategies.</desc>
	</WolfPackMember79>
	<BehaviourResearch99>
		<title>Behaviour research</title>
		<titleShort>Scientist</titleShort>
		<desc>Captured as a feral child, NAME was forced into the ways of modern society. HECAP quickly adapted and became a behavioural researcher, eventually owning a private facility.

HECAP specialized in canines, but learned a great deal about all animals. HECAP never had interest in plants, however.</desc>
	</BehaviourResearch99>
<Cadet99>
		<title>Cadet</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>Born on the planet New China, NAME's father was a police chief and kept extremely strict watch over his son.

NAME had to do military-style drill exercises every day and keep his room spotlessly clean, always ready for inspection. HECAP came to abhor violence.</desc>
	</Cadet99>
	<Flaneur73>
		<title>Flaneur</title>
		<titleShort>Flaneur</titleShort>
		<desc>NAME strolled and sipped his way through the streets and cafes of HIS world, pursuing freedom at every turn, never becoming attached.

Through all this time, HE remained distrustful of others. And never took an order from anyone.</desc>
	</Flaneur73>
	<ShipTechnician62>
		<title>Ship technician</title>
		<titleShort>Technician</titleShort>
		<desc>NAME was an apprentice technician on trade ships plying their routes between the stations and planets of her home system. In this job, she learned to fix and improve many machines.

Sometimes, her ship was assigned to short exploratory jaunts into dangerous regions of space.</desc>
	</ShipTechnician62>
	<ChiefEngineer74>
		<title>Chief engineer</title>
		<titleShort>Engineer</titleShort>
		<desc>As chief engineer on board a large spaceship, NAME was an expert in all things fiddly and complex.

She relied on other members of the crew for some of the basic necessities of life. She and her ship eventually disappeared into a longsleep voyage of exploration.</desc>
	</ChiefEngineer74>
	<BlacksmithsSon72>
		<title>Blacksmith's son</title>
		<titleShort>Blacksmith</titleShort>
		<desc>NAME's father owned the blacksmith shop in an run-down old city district. NAME would help his father whenever he could.

Later, HIS father took him as a blacksmith's apprentice and raised him as a man. NAME also to on shooting as a hobby.</desc>
	</BlacksmithsSon72>
	<BlacksmithShooter88>
		<title>Blacksmith shooter</title>
		<titleShort>Gunsmith</titleShort>
		<desc>As a young blacksmith, NAME's family shop was raided by the police. HECAP shot two officers before they knocked him out and arrested him.

Sentenced to life in prison, NAME learned about traveling and raiding from other criminals.</desc>
	</BlacksmithShooter88>
	<JoywireAddict71>
		<title>Joywire addict</title>
		<titleShort>Addict</titleShort>
		<desc>NAME's wealthy parents provided everything HE ever wanted. After discovering joywires, HE became obsessed. Once HIS parents realized what happened, they cut HIM off.

Uncaring and often violent, HE sought his next joywire fix by any means possible.</desc>
	</JoywireAddict71>
	<AddictionCounsel61>
		<title>Addiction counsel</title>
		<titleShort>Counselor</titleShort>
		<desc>After recovering from a joywire addiction, NAME adopted a non-violent way of life and vowed to help others.

Travelling between communities, HE used medicine, arts, and crafts to aid others who struggled with their own addictions.</desc>
	</AddictionCounsel61>
<WastelandWanderer2>
		<title>Wasteland wanderer</title>
		<titleShort>Wanderer</titleShort>
		<desc>Born into a wealthy family on a desert world, NAME was cast out after a hired attack squad destroyed his ancestral home.

The boy managed to hide in a cooling duct beneath his family's villa. Vowing revenge against the killers and whomever had hired them, Lucas struck out into the wasteland, alone.</desc>
	</WastelandWanderer2>
	<VoidspaceRaider8>
		<title>Voidspace raider</title>
		<titleShort>Raider</titleShort>
		<desc>After years of seeking the assassin that broke up his family, NAME was offered a place with a group of space-faring raiders. He accepted, hoping to find the killer he sought.

Due to HIS seemingly-unending ability to narrowly escape danger, he earned the nickname 'Blackjack' in recognition of his luck.</desc>
	</VoidspaceRaider8>
	<PyroAssistant17>
		<title>Pyro assistant</title>
		<titleShort>Assistant</titleShort>
		<desc>On an industrial world, NAME learned early that if HE wanted to eat, HE had to work. So work HE did. Kids fit in places adults can't, and where HE was from, the safety laws were quite flexible.

HECAP was always a bit of a pyromaniac, and was banned from the kitchen after an unfortunate incident.</desc>
	</PyroAssistant17>
	<MachineFixer97>
		<title>Machine fixer</title>
		<titleShort>Fixer</titleShort>
		<desc>NAME was adept at dealing with mechanical problems, as long as the problem didn't involve the kitchen.

After a life spent around dangerous machinery and flammable chemicals, HE learned how to patch HIMself up pretty well. Despite the pain, HE never learned to dislike fire.</desc>
	</MachineFixer97>
	<StreetUrchin39>
		<title>Street urchin</title>
		<titleShort>Grifter</titleShort>
		<desc>After running away from home, NAME had to live on the streets.

She grew up fast, and learned early that she had to figure out how to fool people into connecting with her.</desc>
	</StreetUrchin39>
	<SpaceMerchant61>
		<title>Space merchant</title>
		<titleShort>Merchant</titleShort>
		<desc>As part of a freelance interplanetary lifestyle, NAME sought to dominate her romantic interests as much as her business adversaries. When she didn't have her own ship to fly, she worked charter ships for hire.</desc>
	</SpaceMerchant61>
	<ChildChemist73>
		<title>Child chemist</title>
		<titleShort>Chemist</titleShort>
		<desc>A midworld child, NAME was fixated on finding out exactly how everything worked.

HECAP collected rare objects and performed dangerous experiments on them. Delving deeper into these experiments, HE became isolated from the rest of the world. HECAP only left HIS research area to collect more materials.</desc>
	</ChildChemist73>
	<BeastSlayer8>
		<title>Beast slayer</title>
		<titleShort>Slayer</titleShort>
		<desc>NAME traveled between planets, following news of animal attacks. HECAP would camp on the planet for weeks, learning about HIS prey before striking. HECAP most enjoyed hunting thrumbos.

Preferring to work alone, NAME enjoyed the thrill of the hunt, and the meat from the kill.</desc>
	</BeastSlayer8>
	<BrothelGofer60>
		<title>Brothel gofer</title>
		<titleShort>Gofer</titleShort>
		<desc>Born on a steam-powered midworld wracked by a century of economic crises, NAME went to work at a young age. Scrounging, shoe-polishing, sewing - he did it all. But HE was most known as a brothel gofer, delivering all manner of aphrodisiacs and chemicals to the girls' rooms.</desc>
	</BrothelGofer60>
	<DrugLieutenant88>
		<title>Drug lieutenant</title>
		<titleShort>Drugman</titleShort>
		<desc>NAME worked the drug trade under kingpin Grady Loughman. He had his men sell drugs when it was profitable, and fight the other cartels when the government came around.

His social skills kept him on top of the political game, and he always had servants to cook and clean.</desc>
	</DrugLieutenant88>
<LaborCampOrphan93>
		<title>Labor camp orphan</title>
		<titleShort>Orphan</titleShort>
		<desc>NAME lost her parents in an industrial accident and grew up in an orphans' labor camp. The camp overseers worked their charges mercilessly - but at least she was clothed and fed.</desc>
	</LaborCampOrphan93>
	<UrbworldEnforcer55>
		<title>Urbworld enforcer</title>
		<titleShort>Enforcer</titleShort>
		<desc>NAME was an enforcer of law on an ancient urbworld.

She dealt with the worst of humanity, from protecting greedy urbworld nobility in their spire palaces to rooting out cannibal cults in the deepest reaches of the underground hive.</desc>
	</UrbworldEnforcer55>
	<GameFanatic49>
		<title>Game fanatic</title>
		<titleShort>Gamer</titleShort>
		<desc>NAME was a fanatical gamer who learned to survive in virtual reality games.

Once, while attempting to prove HIS skills in the real world, HE was abducted by a criminal scientist and experimented on. HECAP escaped, but the experience stayed with him.</desc>
	</GameFanatic49>
	<ToolMechanic40>
		<title>Tool mechanic</title>
		<titleShort>Mechanic</titleShort>
		<desc>NAME was a famous tool mechanic on a dusty rim world.

After his firm closed due to scandal, HE joined a tribe to survive, crafting fine knives and hammers, traveling, and dealing HIS wares between settlements.</desc>
	</ToolMechanic40>
	<ClassClown20>
		<title>Class clown</title>
		<titleShort>Clowny kid</titleShort>
		<desc>In the ultra-competitive environs of his glitterworld school, NAME always offered to play the class clown to diffuse tension.

HECAP developed a sense of social desperation from this, as well as an appreciation for the artistic side of comedy.</desc>
	</ClassClown20>
	<CraftShaper11>
		<title>Craft shaper</title>
		<titleShort>Shaper</titleShort>
		<desc>NAME locked HIMself in his studio for years, ordering delivery food to save time on cooking.

Eventually, HIS creations brought HIM the highest honor on Semantic World: Permission to materialize any design in minutes using the most advanced technologies.</desc>
	</CraftShaper11>
	<CrimeBossChild12>
		<title>Crime boss' child</title>
		<titleShort>Crime kid</titleShort>
		<desc>NAME was adopted child of a notorious crime boss. HECAP was taught all facets of the family business, from smuggling to inventive ways of killing.

When the family was attacked, HIS father ordered HIM to hide in a secret longsleep crypt.</desc>
	</CrimeBossChild12>
	<MercenaryLeader48>
		<title>Mercenary leader</title>
		<titleShort>Mercenary</titleShort>
		<desc>Alone, NAME set out to rebuild HIS father's life's work. HECAP challenged the leader of a small band of mercenaries and took control, then led the band as they hijacked trade ships and stole valuable cargo.

HISCAP men mutinied. HECAP was abandoned, arrested, and sentenced to death.</desc>
	</MercenaryLeader48>
	<SentimentalChild27>
		<title>Sentimental child</title>
		<titleShort>Nice kid</titleShort>
		<desc>NAME was a nice child. When anybody had a problem, HE tried to fix it. But, being a child, HE did not always succeed. This hurt his sensitive soul.

HECAP dreamed of being a soldier who fights raiders and aliens.</desc>
	</SentimentalChild27>
<SpecialForces72>
		<title>Special forces</title>
		<titleShort>Specialist</titleShort>
		<desc>Give me a reason to kill - a good reason!

Markus was a soldier and a skilled one - so skilled that HE entered the special forces to battle militants and xenohuman raiders. HECAP never imagined himself a lone hero, but HE played HIS part in the group well.</desc>
	</SpecialForces72>-->
<VideoGamer94>
		<title>Gracz wideo</title>
		<titleShort>Gracz</titleShort>
		<desc>NAME dorastał na midworldzie, w większości spędzając czas samotnie w pokoju, grając w gry komputerowe. Był bardzo życzliwy, szczególnie miło traktował zwierzęta.
			
Gdy dorósł, skierował się ku narkotykom, aby ulepszyć rzeczywistość. Odkrył wtedy pasję i schronienie na siłowni.</desc>
	</VideoGamer94>
	<DischargedSoldier36>
		<title>Zwolniony ze służby</title>
		<titleShort>Żołnierz</titleShort>
		<desc>Jeremy oddawał swoje ciało, by zdobyć pieniądze na narkotyki. Aby od tego uciec, dołączył do armii i nauczył się walczyć.
			
Ponieważ jednak był bardzo bysty, często zadawał pytania i nie zgadzał się z decyzjami przełożonych. Ostatecznie doprowadziło go to do dyscyplinarnego zwolnienia ze służby i zostawiło z czipem na ramieniu.</desc>
	</DischargedSoldier36>
<Student1>
		<title>Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME studiował chemię i mechanikę kwantową dla rozrywki.
			
Był bardzo dobry w namawianiu innych, żeby wykonywali HIS pracę fizyczną - za swój życiowy cel obrał sobie również jej unikanie.</desc>
	</Student1>
	<Chemist38>
		<title>Chemik</title>
		<titleShort>Chemik</titleShort>
		<desc>NAME był badaczem chemii. Pracował z różnymi substancjami, od tych fizjologicznych aż do wybuchowych, próbując wynaleźć nowe mieszanki i leki.</desc>
	</Chemist38>
<SuperSoldier19>
		<title>Superżołnierz</title>
		<titleShort>Żołnierz</titleShort>
		<desc>Rząd NAME rozpoczął eksperymentalny program rozwoju superżołnierzy. Porwał tysiące niemowląt, by nakarmić ich mózgi narkotykami i wypełnić urządzeniami, a następnie wyszkolić do walki.

Większość dzieci zmarła, ale NAME przeżył. Zabił pierwszego człowieka w wieku 6 lat, a niedługo później walczył w normalnych operacjach.</desc>
	</SuperSoldier19>
	<SuperSoldier81>
		<title>Superżołnierz</title>
		<titleShort>Żołnierz</titleShort>
		<desc>NAME, produkt programu superżołnierzy stworzonego przez już zdymisjonowany rząd, był zagubiony. Udało mu się przeżyć samobójczą misję na wrogi statek. Ale co dalej?
			
Po raz pierwszy w życiu nie miał żadnych rozkazów, żadnych celów. Wyrósł z wraku i ruszył ku niepewnemu, ku wolności.</desc>
	</SuperSoldier81>
	<HeadjackAddict49>
		<title>Uzależniony od headjacka</title>
		<titleShort>Headjacker</titleShort>
		<desc>NAME, podłączony do komputera za pomocą headjacka, zdecydowanie wolał towarzystwo maszyn od ludzi czy zwierząt.</desc>
	</HeadjackAddict49>
	<CorporateBuilder80>
		<title>Korporacyjny budowniczy</title>
		<titleShort>Budowniczy</titleShort>
		<desc>Gdy NAME zamęczał się swoim zmarnowanym potencjałem, zorientował się, że ma smykałkę do szybkiego przednoszenia obiektów. Tego właśnie potrzebowały oddziały konstrukcyjne wielkich planetarnych korporacji.
			
Niestety, monotonna praca całkowicie pozbawiła HIM jakiejkolwiek kreatywności.</desc>
	</CorporateBuilder80>

</BackstoryTranslations>
