<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>
	
	<ColonySettler43>
		<title>Kolonizator</title>
		<titleShort>Osadnik</titleShort>
		<desc>NAME to dawny osadnik nowo kolonizowanego świata.

Takie życie wymaga bycia mistrzem w każdym podstawowym zadaniu.</desc>
	</ColonySettler43>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Starodawny rolnik</title>
		<titleShort>Plebejusz</titleShort>
		<desc>Uprawa ziemi, motykowanie, bycie woźnicą, pchanie taczek. Kopanie rowów, sadzenie roślin, przewidywanie przyszłorocznych zbiorów...

Chociaż starodawni rolnicy nie byli wyedukowani w dzisiejszym rozumieniu, wiedzą bardzo dużo na temat klasycznej uprawy roślin metodami znanymi ludziom od zarania dziejów. Tak odizolowane od realiów dzisiejszego życia jednostki jak NAME nie są w stanie zajmować się rzeczami wymagającymi zdolności intelektualnych czy nowoczesnych technologii.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>
	<MedievalLord20>
		<title>Władca feudalny</title>
		<titleShort>Arystokrata</titleShort>
		<desc>NAME to szlachcic preindustrialnej planety. Bankiety, słudzy, szermierka - to HIS stare życie.

HISCAP delikatne dłonie nie udźwigną ciężkich narzędzi. Praca fizyczna jest poniżej HIS godności.</desc>
	</MedievalLord20>
	<UrbworldEntrepreneur55>
		<title>Urbworldzki przedsiębiorca</title>
		<titleShort>Przedsiębiorca</titleShort>
		<desc>W urbworlds wiązało się to najczęściej z cierpieniem. Ktoś jednak musiał napędzać całą tą skomplikowaną machinę...

NAME jest socjointelektualną maszyną. HISCAP długo wypracowywane umiejętności powiązane z handlem - skuteczne dawanie w łapę czy zdolności analityczne - mogą przydać się w brutalnym Rimworld.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur55>
	<DeepSpaceMiner11>
		<title>Gwiezdny górnik</title>
		<titleShort>Górnik</titleShort>
		<desc>HISCAP zadaniem było wykonywanie całej tej żmudnej pracy związanej z wydobywaniem metalu z asteroid na platformach wiertniczych. HISCAP ręce wypracowały podstawowe umiejętności potrzebne w przemyśle - przy okazji nie radziły sobie tak źle podczas jakichś potyczek w barze.</desc>
	</DeepSpaceMiner11>
	<NavyScientist96>
		<title>Naukowiec militarny</title>
		<titleShort>Naukowiec</titleShort>
		<desc>Wojny międzygwiezdne są wygrywane przez technologie. Najnowsze. Imperialna marynarka króluje, jeśli chodzi o ultranowoczesne badania. Co więcej, ma ona pierwszeństwo w kwestii dostępu do kosmicznych artefaktów, znajdowanych najczęściej przez nich w odmętach kosmosu.

NAME wie, czym jest praca w wojskowym laboratorium.</desc>
	</NavyScientist96>
	<MilitaryCommissar49>
		<title>As wywiadu</title>
		<titleShort>Szpieg</titleShort>
		<desc>Powierzono HIM ważną rolę szpiega w batalionie armii imperialnej. HISCAP zadaniem było upewnianie się co do wierności ludzi. Zszargało to HIS sławę, jednak zapewniło to HIM przydatną umiejętność rozpoznawania nawet najmniejszych oznak nieszczerości.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	<SpacePirate69>
		<title>Gwiezdny pirat</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>Gdziekolwiek tylko rząd wykazuje jakiekolwiek słabości, a społeczeństwo nie wie, czym powinno się dalej zajmować, tam zawsze pojawi się piractwo - nieodłączna część ludzkiej historii. Do takiej szajki swoją przynależność ogłasza NAME, pamiętając czasy szantażowania, abordażowania i ścierania w proch statków handlowych dla wzbogacenia się.</desc>
	</SpacePirate69>
	<PitBrawler20>
		<title>Awanturnik</title>
		<titleShort>Awanturnik</titleShort>
		<desc>NAME, mając dziewięć lat, zwycięża swoją pierwszą walkę i słyszy skandowanie rozentuzjazmowanego tłumu. Są zaskoczeni HIS umiejętnościami. Podziemne walki są bardzo dochodową ścieżką kariery pod warunkiem, że uda ci się przeżyć kolejny dzień. Ma HE jednak tego świadomość.</desc>
	</PitBrawler20>
	<IllegalShipwright28>
		<title>Nielegalny cieśla</title>
		<titleShort>Cieśla</titleShort>
		<desc>Istnieje pewne prawo mówiące, że nie wolno kłaść terawatowych graserów w ładowni barki. Zwłaszcza jeśli ukrywasz je pod czymś, co wygląda jak talerz komunikacyjny. NAME udało się odkryć, że można tak zdobyć ogromne zyski, jednak tylko od tych, których nie interesują tego rodzaju prawa.</desc>
	</IllegalShipwright28>
	<Courtesean56>
		<title>Kobieta lekkich obyczajów</title>
		<titleShort>Kurtyzana</titleShort>
		<desc>HISCAP ciało było wykorzystywane przez setki klientów domów publicznych na wielu planetach. Odznaczyło się to na HIS psychice, ale i wpłynęło na wykształcenie szczególnego rodzaju przebiegłości.</desc>
	</Courtesean56>
	<SpaceMarine10>
		<title>Gwiezdny wojownik</title>
		<titleShort>Wojownik</titleShort>
		<desc>NAME to dawny żołnierz Imperialnej marynarki. Do HIS zadań należało napadanie wrogich statków kosmicznych, wybijanie załogi i przejmowanie maszyn tak, aby pozostały w nienaruszonym stanie. I trzeba przyznać: jako żołnierz był w tym świetny.</desc>
	</SpaceMarine10>
	<Assassin35>
		<title>Morderca</title>
		<titleShort>Zabójca</titleShort>
		<desc>NAME to zawodowy morderca. Zimny, wyrachowany i nastawiony na zyski. W tej branży brak empatii to zaleta.</desc>
	</Assassin35>
	<MedievalSlave75>
		<title>Starodawny niewolnik</title>
		<titleShort>Niewolnik</titleShort>
		<desc>HISCAP dzieciństwo upłynęło na targaniu wozów i kopaniu rowów na pradawnej planecie. Proste prace fizyczne to HIS jedyni przyjaciele - wraz z batem pana.

NAME nauczył się czytać dopiero w wieku dziewięciu lat.</desc>
	</MedievalSlave75>
	<MedievalLordling62>
		<title>Syn starodawnego lorda</title>
		<titleShort>Syn lorda</titleShort>
		<desc>NAME to niewielki szlachcic w dawnym królestwie na starodawnej planecie. HECAP dzieciństwo minęło w otoczeniu kamiennych ścian ojcowskiego dworu i kłaniających mu się sług.

Takie życie nie wykształca żadnych zdolności technicznych i wpaja awersję do pracy fizycznej - ale NAME wcześnie nauczył się manipulacji ludźmi.</desc>
	</MedievalLordling62>
	<UrbworldUrchin46>
		<title>Urbworldzki ulicznik</title>
		<titleShort>Ulcznik</titleShort>
		<desc>Urbworlds - starożytne, przemysłowe pejzaże miejskie, z których wylewają się ludzie i trucizna. NAME przyszło dojrzewać w ciemnościach, niechcianych zakątkach miasta. Życie zmusiło HIS do walki o każdy kawałek jedzenia.</desc>
	</UrbworldUrchin46>
	<VatgrownSoldier83>
		<title>Superżołnierz</title>
		<titleShort>Biożołnierz</titleShort>
		<desc>NAME - stworzono HIS nie jako człowieka, ale narzędzie zniszczenia. Dzieciństwo minęło HIM w fabryce broni biologicznej i na nauce walki podczas przyśpieszonego wzrostu. NAME nadal ma skłonności do wdawania się w bójki wszelkiego rodzaju i unikania wszelkich kontaktów z ludźmi.</desc>
	</VatgrownSoldier83>
	<Hermit87>
		<title>Pustelnik</title>
		<titleShort>Pustelnik</titleShort>
		<desc>Wyczerpanie presją interakcji ze społeczeństwem zmusiło HIM do opuszczenia zatłoczonego miasta midworld, aby prowadzić proste życie w całkowitej dziczy. Tutaj NAME może spędzać kolejne dni w samotności, spokojnie uprawiając ogródek i robiąc proste narzędzia konieczne do przetrwania.</desc>
	</Hermit87>
	<MidworldChef39>
		<title>Midworldzki szef kuchni</title>
		<titleShort>Szef kuchni</titleShort>
		<desc>NAME to właściciel luksusowej midworldzkiej restauracji. Klienci chwalili HIM za niesamowicie kreatywne specjały, jednak obsługa zapamiętała HIM jako osobę, która gardzi brudną robotą.</desc>
	</MidworldChef39>
	<SicklyChild40>
		<title>Chorowite dziecko</title>
		<titleShort>Pacjent</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME cierpiał na rzadką chorobę. Poddano HIM kwarantannie w szpitalu badawczym, podczas której HIS kontakt z ludźmi był naprawdę niewielki, podobnie jak ćwiczenia fizyczne. W sterylnym środowisku udało HIM się jednak poznać naukę i medycynę.</desc>
	</SicklyChild40>
	<MedievalMinstrel69>
		<title>Starodawny pieśniarz</title>
		<titleShort>Bard</titleShort>
		<desc>NAME to wędrowny artysta starodawnego świata.

Zawsze dało się HIM znaleźć, gdy opowiadał kolejne historie i śpiewał następne pieśni. We znaki dały HIM się niebezpieczeństwa podróży, przed którymi nie był w stanie się obronić. Miał również talent do znikania, gdy pojawiała się konkretna robota.</desc>
	</MedievalMinstrel69>
	<Housemate5>
		<title>Kura domowa</title>
		<titleShort>Garkotłuk</titleShort>
		<desc>Jako osoba dorosła, NAME zajmowała się domem i dziećmi, gdy HIS małżonek był w pracy.</desc>
	</Housemate5>
	<GlitterworldEmpath39>
		<title>Glitterworldzki terapeuta</title>
		<titleShort>Terapeuta</titleShort>
		<desc>NAME posiada niesamowitą zdolność nawiązywania kontaktów z innymi i rozwiązywania konfliktów. Z tego powodu zdecydowano, że zostanie terapeutą. Dalsze kształcenie zintensyfikowało HIS naturalne zdolności i uczyniło HIM niezdolnym do krzywdzenia innych.</desc>
	</GlitterworldEmpath39>
	<ShelterChild65>
		<title>Dziecko schronu</title>
		<titleShort>Dziecko schronu</titleShort>
		<desc>NAME spędził dzieciństwo w schronie głęboko pod toksycznym światem. Zdobył obszerną wiedzę, jednak nie miał możliwości wykonywać pracy fizycznej.</desc>
	</ShelterChild65>
	<MedievalDoctor6>
		<title>Starodawny medyk</title>
		<titleShort>Medyk</titleShort>
		<desc>NAME to lekarz na starodawnej planecie. Głęboko wierzy, że większość dolegliwości można wyleczyć za pomocą spuszczania krwi. 

Znano HIM także jako świetnego anestezjologa, który specjalizował się w technice angażującej silny podmuch w głowę.</desc>
	</MedievalDoctor6>
	<Inventor42>
		<title>Wynalazca</title>
		<titleShort>Wynalazca</titleShort>
		<desc>Na swojej rodzinnej planecie NAME był znany jako odnoszący sukcesy wynalazca. Odkrył kilka drobnych technologii.</desc>
	</Inventor42>
	<Teacher24>
		<title>Nauczyciel</title>
		<titleShort>Nauczyciel</titleShort>
		<desc>NAME był kształcony w naukach humanistycznych, a następnie nauczał w szkole publicznej. Uznawano HIM za bardzo mądrego, a studenci naprawdę HIM lubili.</desc>
	</Teacher24>
	<IndustrialOrphan55>
		<title>Industrialna sierota</title>
		<titleShort>Sierota</titleShort>
		<desc>NAME nigdy nie poznał HIS rodziców. HISCAP najwcześniejsze wspomnienia dotyczyły ciężkiej pracy w kopalniach i warsztatach industrialnego świata.

Z tego powodu nigdy nie otrzymał HE odpowiedniej edukacji.</desc>
	</IndustrialOrphan55>
	<Scout67>
		<title>Zwiadowca</title>
		<titleShort>Zwiadowca</titleShort>
		<desc>NAME przyszedł na świat w rodzinie kolonialnych zarządców. Został zaangażowany w program dla młodzieży, który miał HIM nauczyć militarnych zdolności zwiadowczych.

NAME nauczył się, jak przetrwać w dziczy, dostosować się i nie zadawać zbędnych pytań.</desc>
	</Scout67>
	<JoywireArtist62>
		<title>Dawca radości</title>
		<titleShort>Dawca radości</titleShort>
		<desc>NAME pracował w urbworldzkim laboratorium, próbując stworzyć nowatorskie oprogramowanie, które miało zmaksymalizować odczuwaną przyjemność. 

Kiedy lokalne władze nałożyły brutalne ograniczenia na tę branżę, NAME rozpoczął sprzedaż własnych produktów na czarnym rynku.</desc>
	</JoywireArtist62>
	<FrightenedChild6>
		<title>Przerażone dziecko</title>
		<titleShort>Przestraszony</titleShort>
		<desc>NAME dorastał z długą listą fobii i nerwic. Przerażali HIM najbardziej lekarze i patogeny przenoszone przez pokarm.

W rezultacie nauczył się HE gotować i dbać o siebie, ale wiele HIS strachów nadal HIM nęka.</desc>
	</FrightenedChild6>
	<ConceptualArtist7>
		<title>Artysta konceptualny</title>
		<titleShort>Artysta</titleShort>
		<desc>NAME to znany w kręgach artystycznych HIS świata twórca doceniany przede wszystkim za unikalny styl i kreatywne konceptualne dzieła sztuki. 

Nikt nie był stuprocentowo pewien, jaki był cel HIS dzieł, ale kolekcjonerzy je rozchwytywali.</desc>
	</ConceptualArtist7>
	<GlitterworldSurgeon7>
		<title>Glitterworldzki chirurg</title>
		<titleShort>Chirurg</titleShort>
		<desc>NAME to chirurg na planecie praktycznie wolnej od chorób i ludzkiego cierpienia.

HISCAP praca dotyczyła głównie drobiazgów i operacji plastycznych. Świetnie rozumiał ludzką biologię, ale nigdy nie wycinał raka ani nie usuwał kuli.</desc>
	</GlitterworldSurgeon7>
	<LudditeRebel42>
		<title>Technofobiczny buntownik</title>
		<titleShort>Technofob</titleShort>
		<desc>Kiedy większość ludzi na HIS planecie zdecydowała się oddać własną indywidualność i biologiczne człowieczeństwo, by dołączyć do zbiorowego umysłu sieciowego, NAME dołączył do buntowniczej frakcji, która odrzuciła wszelką technologię.</desc>
	</LudditeRebel42>
	<Bartender47>
		<title>Barman</title>
		<titleShort>Barman</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako barman na obskurnej stacji kosmicznej. Wiązało się to trochę z robieniem drinków, trochę z dyplomacją i trochę z bólem głowy.</desc>
	</Bartender47>
	<CaveworldTender5>
		<title>Jaskinny opiekun</title>
		<titleShort>Opiekun</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w kompleksie jaskiń ukrytych głęboko pod powierzchnią surowego świata. Pracował wraz z innymi dziećmi, lecząc plemienną grzybicę.</desc>
	</CaveworldTender5>
	<CaveworldTunneler74>
		<title>Jaskinny kopacz</title>
		<titleShort>Kopacz</titleShort>
		<desc>Praca NAME polegała na kopaniu tuneli w masywnym kompleksie podziemnych jaskiń. 

Zna HE skały tak dobrze, że może poruszać się po jaskiniach właściwie po zapachu.</desc>
	</CaveworldTunneler74>
	<HiveworldDrone29>
		<title>Hiveworldzki dron</title>
		<titleShort>Dron</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako bezmyślny dron konstrukcyjny w ogromnej hiveworldzkiej cywilizacji. Choć uwolnił się już od brutalnych eksperymentów społecznych, do których HIM wykorzystywano, nadal jest niezdolny do kreatywnego myślenia i dowodzenia innymi. in a massive hiveworld civilization.</desc>
	</HiveworldDrone29>
	<Evangelist66>
		<title>Kaznodzieja</title>
		<titleShort>Kaznodzieja</titleShort>
		<desc>21. urodziny to symbol HIS duchowego przebudzenia. Postanowił spędzić resztę życia, szerząc słowo HIS bóstwa, piękno jego kultuty i nietypową medyczną tradycję.</desc>
	</Evangelist66>
	<TunnelworldIlluminator50>
		<title>Tunnelworldzki iluminator</title>
		<titleShort>Iluminator</titleShort>
		<desc>Spośród mieszkańców tuneli to właśnie ci z tak silną wizją jak ta NAME są szanowani jako mędrcy. To właśnie oni wskazują odpowiednią drogę, zdradzają miejsca, w których można wykopać bioluminescencyjne grzyby i ostrzegają innych przed nadciągającym niebezpieczeństwem.</desc>
	</TunnelworldIlluminator50>
	<Herbalist89>
		<title>Zielarz</title>
		<titleShort>Zielarz</titleShort>
		<desc>Życie NAME minęło w lesie znajdującym się w pobliżu wioski. Choć wielu jej mieszkańców bało się HIM, gdy zachorowali, nadal korzystali z HIS pomocy, kupując ziołowe maści i okłady. Cieszyło HIM, że mógł im pomagać - oczywiście za odpowiednią cenę.</desc>
	</Herbalist89>
	<ComaChild18>
		<title>Dziecko w śpiączce</title>
		<titleShort>Śpiączka</titleShort>
		<desc>NAME w dzieciństwie przeżył wypadek, po którym zapadł w śpiączkę. Obudził się dopiero jako starszy nastolatek. Niestety HIS ciało nigdy nie zregenerowało się w pełni po latach nieaktywności, przez co ludziom często jest HIM szkoda, gdy słyszą HIS historię.</desc>
	</ComaChild18>
	<CivilServant75>
		<title>Sługa obywatelski</title>
		<titleShort>Urzędnik</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako niski urzędnik umierającego z powodu biurokracji rządu. Większość czasu spedza HE w domu, wypełniając różne formularze i walcząc o pozycję w pracy.</desc>
	</CivilServant75>
	<OrganFarm9>
		<title>Farma organów</title>
		<titleShort>Farma organów</titleShort>
		<desc>NAME wychowywano na nielegalnej podziemnej farmie organów. HISCAP ciało było wykorzystywane do produkcji organicznych implantów dla zranionych najemników. Chociaż dzieciństwo negatywnie wpłynęło HIS psychikę, dało też możliwość unikalnego zrozumienia ludzkiej biologii.</desc>
	</OrganFarm9>
	<AsceticPriest87>
		<title>Ascetyczny kapłan</title>
		<titleShort>Kapłan</titleShort>
		<desc>Po przyjęciu ślubów milczenia NAME dołączył do zakonu na spokojnej, prowincjonalnej planecie, aby spędzić swe dni w cichej kontemplacji.
			
Odnalazł HE szczęście, uprawiając warzywa w pobliskim ogrodzie i produkując ser w klasztornych piwnicach.</desc>
	</AsceticPriest87>
	<EscapedConvict68>
		<title>Zbiegły więzień</title>
		<titleShort>Uciekinier</titleShort>
		<desc>NAME zaprzecza udziałowi w przestępstwach, za które wtrącono HIM do więzienia brutalnej kolonii. Uciekł, przekopując tunel pod granicami za pomocą przerobionych sztućców.</desc>
	</EscapedConvict68>
	<StarshipJanitor15>
		<title>Nadzorca statku kosmicznego</title>
		<titleShort>Nadzorca</titleShort>
		<desc>Podczas gdy inni pasażerowie spędzali kolejne lata pomiędzy układami gwiezdnymi w kapsułach hibernacyjnych, NAME budził się co jakiś czas, by przeprowadzić kontrolę, sprawdzić systemy nawigujące i naoliwić mechanoidy.</desc>
	</StarshipJanitor15>
	<Pyromaniac68>
		<title>Piroman</title>
		<titleShort>Piroman</titleShort>
		<desc>Już w dzieciństwie NAME podejrzanie interesował się ogniem. Byłby gotowy podpalić całe sterty i stałby się tak oczarowany płomieniami, że sam by się w nich spalił.
			
Pewnego dnia, bawiąc się zapałkami, spalił własny dom.</desc>
	</Pyromaniac68>
	<Mute55>
		<title>Niemowa</title>
		<titleShort>Niemy</titleShort>
		<desc>We wczesnym dzieciństwie NAME doświadczył bardzo traumatycznego zdarzenia. Przez wiele lat nie rozmawiał z ludźmi - wolał bawić się ze zwierzętami.</desc>
	</Mute55>
	<Refugee70>
		<title>Uchodźca</title>
		<titleShort>Uchodźca</titleShort>
		<desc>Kiedy NAME był jeszcze dzieckiem, wybuchła wojna. HISCAP rodzice zabrali HIM i uciekli, szukając schronienia wszędzie, gdzie  było to możliwe. HISCAP najwcześniejsze wspomnienia dotyczą nauki samoobrony.
			
Przemoc i destrukcja, których świadkami był NAME, zostawiły blizny na całe HIS życie.</desc>
	</Refugee70>
	<MusicLover26>
		<title>Meloman</title>
		<titleShort>Muzyk</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME miał talent do gry na instrumentach i śpiewania. Postanowiono HIS kształcić w tym kierunku i często wysyłać na recitale i koncerty, jednak sprawiło to, że obecnie ma HE niewielką obsesję na swoim punkcie.</desc>
	</MusicLover26>
	<ChildStar51>
		<title>Gwiezdne dziecko</title>
		<titleShort>Gwiazda</titleShort>
		<desc>NAME to popularny w HIS świecie aktor dziecięcy różnych filmów i seriali. HISCAP sława pozwoliła HIM poznać wiele osób, ale niestety przeszkodziła edukacji.</desc>
	</ChildStar51>
	<ChildSpy95>
		<title>Dziecięcy szpieg</title>
		<titleShort>Szpieg</titleShort>
		<desc>Dzieci są często postrzegane jako niewinne, dlatego mogą być idealnymi szpiegami. NAME był szkolony w sztuce infiltracji i zdobywania informacji, kiedy miał tylko 9 lat.

HISCAP years behind enemy lines and the war-torn nature of HIS homeworld meant HE had limited opportunity for education.</desc>
	</ChildSpy95>
	<Shopkeeper18>
		<title>Właściciel sklepu</title>
		<titleShort>Sklepikarz</titleShort>
		<desc>HISCAP matka często chorowała i to NAME musiał prowadzić sklep, który stanowił jedyne źródło dochodu całej rodziny. Nauczył się nieco na temat egzotycznych artefaktów, które sprzedawał, a także poznał sztukę robienia interesów.</desc>
	</Shopkeeper18>
	<Nurse0>
		<title>Pielęgniarz</title>
		<titleShort>Pielęgniarz</titleShort>
		<desc>NAME pracował w industrialnym szpitalu, wykonując rutynowe zajęcia takie jak zmienianie opatrunków i pobieranie temperatury.
			
Była to naprawdę czasochłonna praca, ale zawsze starał się znaleźć czas na rozmowę z pacjentem.</desc>
	</Nurse0>
	<HouseServant78>
		<title>Kamerdyner</title>
		<titleShort>Służący</titleShort>
		<desc>Jako młody dorosły, NAME został porwany i sprzedany bogatym arystokratom jako służący.
			
Musiał HE poznać wszystkie zasady panujące w domu pana, ale nigdy nie pracował na zewnątrz.</desc>
	</HouseServant78>
	<Bodyguard22>
		<title>Osobisty ochroniarz</title>
		<titleShort>Ochroniarz</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako osobisty ochroniarz w midworld, strzegąc każdego, kto HIM zapłacił. Zdobył kompetencje w wielu sposobach walki i znany był za swoją bezwzględność w stosunku do tych, którzy stanęli mu na drodze.</desc>
	</Bodyguard22>
	<Novelist96>
		<title>Powieściopisarz</title>
		<titleShort>Pisarz</titleShort>
		<desc>NAME mieszkał w glitterworldzie, tworząc znane powieści. Wiódł beztroskie życie, spędzając dni na pisaniu, a noce - na imprezowaniu i... nigdy nie wykonywał pracy fizycznej.</desc>
	</Novelist96>
	<Mathematician46>
		<title>Profesor matematyki</title>
		<titleShort>Matematyk</titleShort>
		<desc>NAME zajmował się badaniami matematycznymi na uniwersytecie.
		
		Spędzał większość wolnego czasu w symulatorach strzelanek, jednak drwiono z niego z powodu tragicznego celu.</desc>
	</Mathematician46>
	<Paramedic85>
		<title>Sanitariusz</title>
		<titleShort>Sanitariusz</titleShort>
		<desc>Praca NAME polegała na natychmiastowym odpowiadaniu na zgłoszenia medyczne. Jest przyzwyczajony do radzenia sobie z różnymi ranami, mając do dyspozycji ograniczone możliwości lecznicze.

		Wyleczył tak wiele ran postrzałowych, że sam widok broni sprawia, że robi mu się... dziwnie.</desc>
	</Paramedic85>	

	<Castaway74>
		<title>Rozbitek</title>
		<titleShort>Rozbitek</titleShort>
		<desc>NAME to jedyny ocalały katastrofy statku na niezamieszkałym zwierzęcym świecie. Przez wiele lat, zanim HIM uratowano, pozbawiał życia wszystkiego, co spotkał. 
		
		HISCAP zdolności przetrwania stały się doskonałe, ale czas, który spędził w samotności, sprawił, że utracił umiejętność konwersacji.</desc>
	</Castaway74>
	<Gardener25>
		<title>Ogrodnik</title>
		<titleShort>Ogrodnik</titleShort>
		<desc>W industrialnych światach bogacto koncentruje się w rękach tych, którzy posiadają fabryki i sprzedają różnego rodzaju dobra. NAME pracował w posiadłości jednej z takich rodzin, dbając o jej ogród.</desc>
	</Gardener25>
	<MafiaBoss49>
		<title>Ojciec chrzestny</title>
		<titleShort>Don</titleShort>
		<desc>NAME to były wysoki członek urbworldzkiej mafii.

Przekupywał urzędników, kierował podwładnymi i odzyskiwał opóźnione płatności - za wszelką cenę.</desc>
	</MafiaBoss49>
	<Torturer24>
		<title>Oprawca</title>
		<titleShort>Kat</titleShort>
		<desc>Pracując dla brutalnego władcy medievalworldu, NAME zdobył reputację eksperta "perswazji". Każdy więzień, który trafił do lochów, opuścił je bez żadnych sekretów - a uśmiech NAME śnił im się każdej nocy w najgorszych koszmarach.</desc>
	</Torturer24>
	
	<ConstructionEngineer77>
		<title>Pracownik budowlany</title>
		<titleShort>Konstruktor</titleShort>
		<desc>NAME to pracownik budowlany midworldu. Kierował zespołem budującym dosłownie wszystko - od zwykłych biur do katedr.
		
Tempo pracy i pobliskie fast-foody sprawiły, że nigdy nie gotował dla siebie.</desc>
	</ConstructionEngineer77>
	<Blacksmith19>
		<title>Kowal</title>
		<titleShort>Kowal</titleShort>
		<desc>Jako kowal medievalworldu, NAME zdobył świetną reputację za jakość HIS prac. Nie był też zły w używaniu mieczy, które wykuł.</desc>
	</Blacksmith19>
	<CharityWorker80>
		<title>Wolontariusz</title>
		<titleShort>Altruista</titleShort>
		<desc>Glitterworlds to oazy bezpieczeństwa i komfortu dla tych szczęściarzy, którym przyszło tu żyć. NAME jednak nie mógł zignorować pobliskich planet, na których ludzie cierpieli z powodu biedy. Większość życia spędził, zdobywając dotacje i wspierając osoby w potrzebie.</desc>
	</CharityWorker80>
	<Defector59>
		<title>Dezerter</title>
		<titleShort>Dezerter</titleShort>
		<desc>Jako młoda, dorosła osoba, NAME zdecydował opuścić przytłaczającą dyktaturę, w której żył. HISCAP zdrada nie została pozytywnie odebrana, dlatego wysłano szpiegów, którzy mieli HIM wyeliminować.
		
Spędził HE lata na ucieczce, samodzielnie się lecząc, żeby żaden z lekarzy nie mógł HIM zdradzić. Ta męka uczyniła HIM rozgoryczonym i nieufnym.</desc>
	</Defector59>
	
	<FactoryWorker82>
		<title>Pracownik fabryki</title>
		<titleShort>Robotnik</titleShort>
		<desc>NAME zajmował się mało ważną, niewymagającą kwalifikacji pracą w industrialnej fabryce. Dotyczyła ona również dbania o muły i konie, które transportowały dobra w mieście.</desc>
	</FactoryWorker82>
	<RanchOwner88>
		<title>Właściciel farmy</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>NAME prowadził dobrze prosperujące gospodarstwo, na którym hodował zwierzęta dla mięsa i wełny.
		
Wolał zlecać głupie zajęcia innym, niż samodzielnie się nimi zajmować.</desc>
	</RanchOwner88>
	<LowWageWorker94>
		<title>Pracownik sezonowy</title>
		<titleShort>Sezonowiec</titleShort>
		<desc>NAME wykonywał wiele prac sezonowych, aby wspomóc rodzinę, przez co zdobył wiele praktycznych umiejętności.</desc>
	</LowWageWorker94>
</BackstoryTranslations>
