<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>
	
	<ColonySettler43>
		<title>Kolonizator</title>
		<titleShort>Osadnik</titleShort>
		<desc>NAME to dawny osadnik nowo kolonizowanego świata.

Takie życie wymaga bycia mistrzem w każdym podstawowym zadaniu.</desc>
	</ColonySettler43>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Starodawny rolnik</title>
		<titleShort>Plebejusz</titleShort>
		<desc>Uprawa ziemi, motykowanie, bycie woźnicą, pchanie taczek. Kopanie rowów, sadzenie roślin, przewidywanie przyszłorocznych zbiorów...

Chociaż starodawni rolnicy nie byli wyedukowani w dzisiejszym rozumieniu, wiedzą bardzo dużo na temat klasycznej uprawy roślin metodami znanymi ludziom od zarania dziejów. Tak odizolowane od realiów dzisiejszego życia jednostki jak NAME nie są w stanie zajmować się rzeczami wymagającymi zdolności intelektualnych czy nowoczesnych technologii.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>
	<MedievalLord20>
		<title>Władca feudalny</title>
		<titleShort>Arystokrata</titleShort>
		<desc>NAME to szlachcic preindustrialnej planety. Bankiety, słudzy, szermierka - to HIS stare życie.

HISCAP delikatne dłonie nie udźwigną ciężkich narzędzi. Praca fizyczna jest poniżej HIS godności.</desc>
	</MedievalLord20>
	<UrbworldEntrepreneur55>
		<title>Urbworldzki przedsiębiorca</title>
		<titleShort>Przedsiębiorca</titleShort>
		<desc>W urbworlds wiązało się to najczęściej z cierpieniem. Ktoś jednak musiał napędzać całą tą skomplikowaną machinę...

NAME jest socjointelektualną maszyną. HISCAP długo wypracowywane umiejętności powiązane z handlem - skuteczne dawanie w łapę czy zdolności analityczne - mogą przydać się w brutalnym Rimworld.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur55>
	<DeepSpaceMiner11>
		<title>Gwiezdny górnik</title>
		<titleShort>Górnik</titleShort>
		<desc>HISCAP zadaniem było wykonywanie całej tej żmudnej pracy związanej z wydobywaniem metalu z asteroid na platformach wiertniczych. HISCAP ręce wypracowały podstawowe umiejętności potrzebne w przemyśle - przy okazji nie radziły sobie tak źle podczas jakichś potyczek w barze.</desc>
	</DeepSpaceMiner11>
	<NavyScientist96>
		<title>Naukowiec militarny</title>
		<titleShort>Naukowiec</titleShort>
		<desc>Wojny międzygwiezdne są wygrywane przez technologie. Najnowsze. Imperialna marynarka króluje, jeśli chodzi o ultranowoczesne badania. Co więcej, ma ona pierwszeństwo w kwestii dostępu do kosmicznych artefaktów, znajdowanych najczęściej przez nich w odmętach kosmosu.

NAME wie, czym jest praca w wojskowym laboratorium.</desc>
	</NavyScientist96>
	<MilitaryCommissar49>
		<title>As wywiadu</title>
		<titleShort>Szpieg</titleShort>
		<desc>Powierzono HIM ważną rolę szpiega w batalionie armii imperialnej. HISCAP zadaniem było upewnianie się co do wierności ludzi. Zszargało to HIS sławę, jednak zapewniło to HIM przydatną umiejętność rozpoznawania nawet najmniejszych oznak nieszczerości.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	<SpacePirate69>
		<title>Gwiezdny pirat</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>Gdziekolwiek tylko rząd wykazuje jakiekolwiek słabości, a społeczeństwo nie wie, czym powinno się dalej zajmować, tam zawsze pojawi się piractwo - nieodłączna część ludzkiej historii. Do takiej szajki swoją przynależność ogłasza NAME, pamiętając czasy szantażowania, abordażowania i ścierania w proch statków handlowych dla wzbogacenia się.</desc>
	</SpacePirate69>
	<PitBrawler20>
		<title>Awanturnik</title>
		<titleShort>Awanturnik</titleShort>
		<desc>NAME, mając dziewięć lat, zwycięża swoją pierwszą walkę i słyszy skandowanie rozentuzjazmowanego tłumu. Są zaskoczeni HIS umiejętnościami. Podziemne walki są bardzo dochodową ścieżką kariery pod warunkiem, że uda ci się przeżyć kolejny dzień. Ma HE jednak tego świadomość.</desc>
	</PitBrawler20>
	<IllegalShipwright28>
		<title>Nielegalny cieśla</title>
		<titleShort>Cieśla</titleShort>
		<desc>Istnieje pewne prawo mówiące, że nie wolno kłaść terawatowych graserów w ładowni barki. Zwłaszcza jeśli ukrywasz je pod czymś, co wygląda jak talerz komunikacyjny. NAME udało się odkryć, że można tak zdobyć ogromne zyski, jednak tylko od tych, których nie interesują tego rodzaju prawa.</desc>
	</IllegalShipwright28>
	<Courtesean56>
		<title>Kobieta lekkich obyczajów</title>
		<titleShort>Kurtyzana</titleShort>
		<desc>HISCAP ciało było wykorzystywane przez setki klientów domów publicznych na wielu planetach. Odznaczyło się to na HIS psychice, ale i wpłynęło na wykształcenie szczególnego rodzaju przebiegłości.</desc>
	</Courtesean56>
	<SpaceMarine10>
		<title>Gwiezdny wojownik</title>
		<titleShort>Wojownik</titleShort>
		<desc>NAME to dawny żołnierz Imperialnej marynarki. Do HIS zadań należało napadanie wrogich statków kosmicznych, wybijanie załogi i przejmowanie maszyn tak, aby pozostały w nienaruszonym stanie. I trzeba przyznać: jako żołnierz był w tym świetny.</desc>
	</SpaceMarine10>
	<Assassin35>
		<title>Morderca</title>
		<titleShort>Zabójca</titleShort>
		<desc>NAME to zawodowy morderca. Zimny, wyrachowany i nastawiony na zyski. W tej branży brak empatii to zaleta.</desc>
	</Assassin35>
	<MedievalSlave75>
		<title>Starodawny niewolnik</title>
		<titleShort>Niewolnik</titleShort>
		<desc>HISCAP dzieciństwo upłynęło na targaniu wozów i kopaniu rowów na pradawnej planecie. Proste prace fizyczne to HIS jedyni przyjaciele - wraz z batem pana.

NAME nauczył się czytać dopiero w wieku dziewięciu lat.</desc>
	</MedievalSlave75>
	<MedievalLordling62>
		<title>Syn starodawnego lorda</title>
		<titleShort>Syn lorda</titleShort>
		<desc>NAME to niewielki szlachcic w dawnym królestwie na starodawnej planecie. HECAP dzieciństwo minęło w otoczeniu kamiennych ścian ojcowskiego dworu i kłaniających mu się sług.

Takie życie nie wykształca żadnych zdolności technicznych i wpaja awersję do pracy fizycznej - ale NAME wcześnie nauczył się manipulacji ludźmi.</desc>
	</MedievalLordling62>
	<UrbworldUrchin46>
		<title>Urbworldzki ulicznik</title>
		<titleShort>Ulcznik</titleShort>
		<desc>Urbworlds - starożytne, przemysłowe pejzaże miejskie, z których wylewają się ludzie i trucizna. NAME przyszło dojrzewać w ciemnościach, niechcianych zakątkach miasta. Życie zmusiło HIS do walki o każdy kawałek jedzenia.</desc>
	</UrbworldUrchin46>
	<VatgrownSoldier83>
		<title>Superżołnierz</title>
		<titleShort>Biożołnierz</titleShort>
		<desc>NAME - stworzono HIS nie jako człowieka, ale narzędzie zniszczenia. Dzieciństwo minęło HIM w fabryce broni biologicznej i na nauce walki podczas przyśpieszonego wzrostu. NAME nadal ma skłonności do wdawania się w bójki wszelkiego rodzaju i unikania wszelkich kontaktów z ludźmi.</desc>
	</VatgrownSoldier83>
	<Hermit87>
		<title>Pustelnik</title>
		<titleShort>Pustelnik</titleShort>
		<desc>Wyczerpanie presją interakcji ze społeczeństwem zmusiło HIM do opuszczenia zatłoczonego miasta midworld, aby prowadzić proste życie w całkowitej dziczy. Tutaj NAME może spędzać kolejne dni w samotności, spokojnie uprawiając ogródek i robiąc proste narzędzia konieczne do przetrwania.</desc>
	</Hermit87>
	<MidworldChef39>
		<title>Midworldzki szef kuchni</title>
		<titleShort>Szef kuchni</titleShort>
		<desc>NAME to właściciel luksusowej midworldzkiej restauracji. Klienci chwalili HIM za niesamowicie kreatywne specjały, jednak obsługa zapamiętała HIM jako osobę, która gardzi brudną robotą.</desc>
	</MidworldChef39>
	<SicklyChild40>
		<title>Chorowite dziecko</title>
		<titleShort>Pacjent</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME cierpiał na rzadką chorobę. Poddano HIM kwarantannie w szpitalu badawczym, podczas której HIS kontakt z ludźmi był naprawdę niewielki, podobnie jak ćwiczenia fizyczne. W sterylnym środowisku udało HIM się jednak poznać naukę i medycynę.</desc>
	</SicklyChild40>
	<MedievalMinstrel69>
		<title>Starodawny pieśniarz</title>
		<titleShort>Bard</titleShort>
		<desc>NAME to wędrowny artysta starodawnego świata.

Zawsze dało się HIM znaleźć, gdy opowiadał kolejne historie i śpiewał następne pieśni. We znaki dały HIM się niebezpieczeństwa podróży, przed którymi nie był w stanie się obronić. Miał również talent do znikania, gdy pojawiała się konkretna robota.</desc>
	</MedievalMinstrel69>
	<Housemate5>
		<title>Kura domowa</title>
		<titleShort>Garkotłuk</titleShort>
		<desc>Jako osoba dorosła, NAME zajmowała się domem i dziećmi, gdy HIS małżonek był w pracy.</desc>
	</Housemate5>
	<GlitterworldEmpath39>
		<title>Glitterworldzki terapeuta</title>
		<titleShort>Terapeuta</titleShort>
		<desc>NAME posiada niesamowitą zdolność nawiązywania kontaktów z innymi i rozwiązywania konfliktów. Z tego powodu zdecydowano, że zostanie terapeutą. Dalsze kształcenie zintensyfikowało HIS naturalne zdolności i uczyniło HIM niezdolnym do krzywdzenia innych.</desc>
	</GlitterworldEmpath39>
	<ShelterChild65>
		<title>Dziecko schronu</title>
		<titleShort>Dziecko schronu</titleShort>
		<desc>NAME spędził dzieciństwo w schronie głęboko pod toksycznym światem. Zdobył obszerną wiedzę, jednak nie miał możliwości wykonywać pracy fizycznej.</desc>
	</ShelterChild65>
	<MedievalDoctor6>
		<title>Starodawny medyk</title>
		<titleShort>Medyk</titleShort>
		<desc>NAME to lekarz na starodawnej planecie. Głęboko wierzy, że większość dolegliwości można wyleczyć za pomocą spuszczania krwi. 

Znano HIM także jako świetnego anestezjologa, który specjalizował się w technice angażującej silny podmuch w głowę.</desc>
	</MedievalDoctor6>
	<Inventor42>
		<title>Wynalazca</title>
		<titleShort>Wynalazca</titleShort>
		<desc>Na swojej rodzinnej planecie NAME był znany jako odnoszący sukcesy wynalazca. Odkrył kilka drobnych technologii.</desc>
	</Inventor42>
	<Teacher24>
		<title>Nauczyciel</title>
		<titleShort>Nauczyciel</titleShort>
		<desc>NAME był kształcony w naukach humanistycznych, a następnie nauczał w szkole publicznej. Uznawano HIM za bardzo mądrego, a studenci naprawdę HIM lubili.</desc>
	</Teacher24>
	<IndustrialOrphan55>
		<title>Industrialna sierota</title>
		<titleShort>Sierota</titleShort>
		<desc>NAME nigdy nie poznał HIS rodziców. HISCAP najwcześniejsze wspomnienia dotyczyły ciężkiej pracy w kopalniach i warsztatach industrialnego świata.

Z tego powodu nigdy nie otrzymał HE odpowiedniej edukacji.</desc>
	</IndustrialOrphan55>
	<Scout67>
		<title>Zwiadowca</title>
		<titleShort>Zwiadowca</titleShort>
		<desc>NAME przyszedł na świat w rodzinie kolonialnych zarządców. Został zaangażowany w program dla młodzieży, który miał HIM nauczyć militarnych zdolności zwiadowczych.

NAME nauczył się, jak przetrwać w dziczy, dostosować się i nie zadawać zbędnych pytań.</desc>
	</Scout67>
	<JoywireArtist62>
		<title>Dawca radości</title>
		<titleShort>Dawca radości</titleShort>
		<desc>NAME pracował w urbworldzkim laboratorium, próbując stworzyć nowatorskie oprogramowanie, które miało zmaksymalizować odczuwaną przyjemność. 

Kiedy lokalne władze nałożyły brutalne ograniczenia na tę branżę, NAME rozpoczął sprzedaż własnych produktów na czarnym rynku.</desc>
	</JoywireArtist62>
	<FrightenedChild6>
		<title>Przerażone dziecko</title>
		<titleShort>Przestraszony</titleShort>
		<desc>NAME dorastał z długą listą fobii i nerwic. Przerażali HIM najbardziej lekarze i patogeny przenoszone przez pokarm.

W rezultacie nauczył się HE gotować i dbać o siebie, ale wiele HIS strachów nadal HIM nęka.</desc>
	</FrightenedChild6>
	<ConceptualArtist7>
		<title>Artysta konceptualny</title>
		<titleShort>Artysta</titleShort>
		<desc>NAME to znany w kręgach artystycznych HIS świata twórca doceniany przede wszystkim za unikalny styl i kreatywne konceptualne dzieła sztuki. 

Nikt nie był stuprocentowo pewien, jaki był cel HIS dzieł, ale kolekcjonerzy je rozchwytywali.</desc>
	</ConceptualArtist7>
	<GlitterworldSurgeon7>
		<title>Glitterworldzki chirurg</title>
		<titleShort>Chirurg</titleShort>
		<desc>NAME to chirurg na planecie praktycznie wolnej od chorób i ludzkiego cierpienia.

HISCAP praca dotyczyła głównie drobiazgów i operacji plastycznych. Świetnie rozumiał ludzką biologię, ale nigdy nie wycinał raka ani nie usuwał kuli.</desc>
	</GlitterworldSurgeon7>
	<LudditeRebel42>
		<title>Technofobiczny buntownik</title>
		<titleShort>Technofob</titleShort>
		<desc>Kiedy większość ludzi na HIS planecie zdecydowała się oddać własną indywidualność i biologiczne człowieczeństwo, by dołączyć do zbiorowego umysłu sieciowego, NAME dołączył do buntowniczej frakcji, która odrzuciła wszelką technologię.</desc>
	</LudditeRebel42>
	<Bartender47>
		<title>Barman</title>
		<titleShort>Barman</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako barman na obskurnej stacji kosmicznej. Wiązało się to trochę z robieniem drinków, trochę z dyplomacją i trochę z bólem głowy.</desc>
	</Bartender47>
	<CaveworldTender5>
		<title>Jaskinny opiekun</title>
		<titleShort>Opiekun</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w kompleksie jaskiń ukrytych głęboko pod powierzchnią surowego świata. Pracował wraz z innymi dziećmi, lecząc plemienną grzybicę.</desc>
	</CaveworldTender5>
	<CaveworldTunneler74>
		<title>Jaskinny kopacz</title>
		<titleShort>Kopacz</titleShort>
		<desc>Praca NAME polegała na kopaniu tuneli w masywnym kompleksie podziemnych jaskiń. 

Zna HE skały tak dobrze, że może poruszać się po jaskiniach właściwie po zapachu.</desc>
	</CaveworldTunneler74>
	<HiveworldDrone29>
		<title>Hiveworldzki dron</title>
		<titleShort>Dron</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako bezmyślny dron konstrukcyjny w ogromnej hiveworldzkiej cywilizacji. Choć uwolnił się już od brutalnych eksperymentów społecznych, do których HIM wykorzystywano, nadal jest niezdolny do kreatywnego myślenia i dowodzenia innymi. in a massive hiveworld civilization.</desc>
	</HiveworldDrone29>
	<Evangelist66>
		<title>Kaznodzieja</title>
		<titleShort>Kaznodzieja</titleShort>
		<desc>21. urodziny to symbol HIS duchowego przebudzenia. Postanowił spędzić resztę życia, szerząc słowo HIS bóstwa, piękno jego kultuty i nietypową medyczną tradycję.</desc>
	</Evangelist66>
	<TunnelworldIlluminator50>
		<title>Tunnelworldzki iluminator</title>
		<titleShort>Iluminator</titleShort>
		<desc>Spośród mieszkańców tuneli to właśnie ci z tak silną wizją jak ta NAME są szanowani jako mędrcy. To właśnie oni wskazują odpowiednią drogę, zdradzają miejsca, w których można wykopać bioluminescencyjne grzyby i ostrzegają innych przed nadciągającym niebezpieczeństwem.</desc>
	</TunnelworldIlluminator50>
	<Herbalist89>
		<title>Zielarz</title>
		<titleShort>Zielarz</titleShort>
		<desc>Życie NAME minęło w lesie znajdującym się w pobliżu wioski. Choć wielu jej mieszkańców bało się HIM, gdy zachorowali, nadal korzystali z HIS pomocy, kupując ziołowe maści i okłady. Cieszyło HIM, że mógł im pomagać - oczywiście za odpowiednią cenę.</desc>
	</Herbalist89>
	<ComaChild18>
		<title>Dziecko w śpiączce</title>
		<titleShort>Śpiączka</titleShort>
		<desc>NAME w dzieciństwie przeżył wypadek, po którym zapadł w śpiączkę. Obudził się dopiero jako starszy nastolatek. Niestety HIS ciało nigdy nie zregenerowało się w pełni po latach nieaktywności, przez co ludziom często jest HIM szkoda, gdy słyszą HIS historię.</desc>
	</ComaChild18>
	<CivilServant75>
		<title>Sługa obywatelski</title>
		<titleShort>Urzędnik</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako niski urzędnik umierającego z powodu biurokracji rządu. Większość czasu spedza HE w domu, wypełniając różne formularze i walcząc o pozycję w pracy.</desc>
	</CivilServant75>
	<OrganFarm9>
		<title>Farma organów</title>
		<titleShort>Farma organów</titleShort>
		<desc>NAME wychowywano na nielegalnej podziemnej farmie organów. HISCAP ciało było wykorzystywane do produkcji organicznych implantów dla zranionych najemników. Chociaż dzieciństwo negatywnie wpłynęło HIS psychikę, dało też możliwość unikalnego zrozumienia ludzkiej biologii.</desc>
	</OrganFarm9>
	<AsceticPriest87>
		<title>Ascetyczny kapłan</title>
		<titleShort>Kapłan</titleShort>
		<desc>Po przyjęciu ślubów milczenia NAME dołączył do zakonu na spokojnej, prowincjonalnej planecie, aby spędzić swe dni w cichej kontemplacji.
			
Odnalazł HE szczęście, uprawiając warzywa w pobliskim ogrodzie i produkując ser w klasztornych piwnicach.</desc>
	</AsceticPriest87>
	<EscapedConvict68>
		<title>Zbiegły więzień</title>
		<titleShort>Uciekinier</titleShort>
		<desc>NAME zaprzecza udziałowi w przestępstwach, za które wtrącono HIM do więzienia brutalnej kolonii. Uciekł, przekopując tunel pod granicami za pomocą przerobionych sztućców.</desc>
	</EscapedConvict68>
	<StarshipJanitor15>
		<title>Nadzorca statku kosmicznego</title>
		<titleShort>Nadzorca</titleShort>
		<desc>Podczas gdy inni pasażerowie spędzali kolejne lata pomiędzy układami gwiezdnymi w kapsułach hibernacyjnych, NAME budził się co jakiś czas, by przeprowadzić kontrolę, sprawdzić systemy nawigujące i naoliwić mechanoidy.</desc>
	</StarshipJanitor15>
	<Pyromaniac68>
		<title>Piroman</title>
		<titleShort>Piroman</titleShort>
		<desc>Już w dzieciństwie NAME podejrzanie interesował się ogniem. Byłby gotowy podpalić całe sterty i stałby się tak oczarowany płomieniami, że sam by się w nich spalił.
			
Pewnego dnia, bawiąc się zapałkami, spalił własny dom.</desc>
	</Pyromaniac68>
	<Mute55>
		<title>Niemowa</title>
		<titleShort>Niemy</titleShort>
		<desc>We wczesnym dzieciństwie NAME doświadczył bardzo traumatycznego zdarzenia. Przez wiele lat nie rozmawiał z ludźmi - wolał bawić się ze zwierzętami.</desc>
	</Mute55>
	<Refugee70>
		<title>Uchodźca</title>
		<titleShort>Uchodźca</titleShort>
		<desc>Kiedy NAME był jeszcze dzieckiem, wybuchła wojna. HISCAP rodzice zabrali HIM i uciekli, szukając schronienia wszędzie, gdzie  było to możliwe. HISCAP najwcześniejsze wspomnienia dotyczą nauki samoobrony.
			
Przemoc i destrukcja, których świadkami był NAME, zostawiły blizny na całe HIS życie.</desc>
	</Refugee70>
	<MusicLover26>
		<title>Meloman</title>
		<titleShort>Muzyk</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME miał talent do gry na instrumentach i śpiewania. Postanowiono HIS kształcić w tym kierunku i często wysyłać na recitale i koncerty, jednak sprawiło to, że obecnie ma HE niewielką obsesję na swoim punkcie.</desc>
	</MusicLover26>
	<ChildStar51>
		<title>Gwiezdne dziecko</title>
		<titleShort>Gwiazda</titleShort>
		<desc>NAME to popularny w HIS świecie aktor dziecięcy różnych filmów i seriali. HISCAP sława pozwoliła HIM poznać wiele osób, ale niestety przeszkodziła edukacji.</desc>
	</ChildStar51>
	<ChildSpy95>
		<title>Dziecięcy szpieg</title>
		<titleShort>Szpieg</titleShort>
		<desc>Dzieci są często postrzegane jako niewinne, dlatego mogą być idealnymi szpiegami. NAME był szkolony w sztuce infiltracji i zdobywania informacji, kiedy miał tylko 9 lat.

HISCAP years behind enemy lines and the war-torn nature of HIS homeworld meant HE had limited opportunity for education.</desc>
	</ChildSpy95>
	<Shopkeeper18>
		<title>Właściciel sklepu</title>
		<titleShort>Sklepikarz</titleShort>
		<desc>HISCAP matka często chorowała i to NAME musiał prowadzić sklep, który stanowił jedyne źródło dochodu całej rodziny. Nauczył się nieco na temat egzotycznych artefaktów, które sprzedawał, a także poznał sztukę robienia interesów.</desc>
	</Shopkeeper18>
	<Nurse0>
		<title>Pielęgniarz</title>
		<titleShort>Pielęgniarz</titleShort>
		<desc>NAME pracował w industrialnym szpitalu, wykonując rutynowe zajęcia takie jak zmienianie opatrunków i pobieranie temperatury.
			
Była to naprawdę czasochłonna praca, ale zawsze starał się znaleźć czas na rozmowę z pacjentem.</desc>
	</Nurse0>
	<HouseServant78>
		<title>Kamerdyner</title>
		<titleShort>Służący</titleShort>
		<desc>Jako młody dorosły, NAME został porwany i sprzedany bogatym arystokratom jako służący.
			
Musiał HE poznać wszystkie zasady panujące w domu pana, ale nigdy nie pracował na zewnątrz.</desc>
	</HouseServant78>
	<Bodyguard22>
		<title>Osobisty ochroniarz</title>
		<titleShort>Ochroniarz</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako osobisty ochroniarz w midworld, strzegąc każdego, kto HIM zapłacił. Zdobył kompetencje w wielu sposobach walki i znany był za swoją bezwzględność w stosunku do tych, którzy stanęli mu na drodze.</desc>
	</Bodyguard22>
	<Novelist96>
		<title>Powieściopisarz</title>
		<titleShort>Pisarz</titleShort>
		<desc>NAME mieszkał w glitterworldzie, tworząc znane powieści. Wiódł beztroskie życie, spędzając dni na pisaniu, a noce - na imprezowaniu i... nigdy nie wykonywał pracy fizycznej.</desc>
	</Novelist96>
	<Mathematician46>
		<title>Profesor matematyki</title>
		<titleShort>Matematyk</titleShort>
		<desc>NAME zajmował się badaniami matematycznymi na uniwersytecie.
		
		Spędzał większość wolnego czasu w symulatorach strzelanek, jednak drwiono z niego z powodu tragicznego celu.</desc>
	</Mathematician46>
	<Paramedic85>
		<title>Sanitariusz</title>
		<titleShort>Sanitariusz</titleShort>
		<desc>Praca NAME polegała na natychmiastowym odpowiadaniu na zgłoszenia medyczne. Jest przyzwyczajony do radzenia sobie z różnymi ranami, mając do dyspozycji ograniczone możliwości lecznicze.

		Wyleczył tak wiele ran postrzałowych, że sam widok broni sprawia, że robi mu się... dziwnie.</desc>
	</Paramedic85>	

	<Castaway74>
		<title>Rozbitek</title>
		<titleShort>Rozbitek</titleShort>
		<desc>NAME to jedyny ocalały katastrofy statku na niezamieszkałym zwierzęcym świecie. Przez wiele lat, zanim HIM uratowano, pozbawiał życia wszystkiego, co spotkał. 
		
		HISCAP zdolności przetrwania stały się doskonałe, ale czas, który spędził w samotności, sprawił, że utracił umiejętność konwersacji.</desc>
	</Castaway74>
	<Gardener25>
		<title>Ogrodnik</title>
		<titleShort>Ogrodnik</titleShort>
		<desc>W industrialnych światach bogacto koncentruje się w rękach tych, którzy posiadają fabryki i sprzedają różnego rodzaju dobra. NAME pracował w posiadłości jednej z takich rodzin, dbając o jej ogród.</desc>
	</Gardener25>
	<MafiaBoss49>
		<title>Ojciec chrzestny</title>
		<titleShort>Don</titleShort>
		<desc>NAME to były wysoki członek urbworldzkiej mafii.

Przekupywał urzędników, kierował podwładnymi i odzyskiwał opóźnione płatności - za wszelką cenę.</desc>
	</MafiaBoss49>
	<Torturer24>
		<title>Oprawca</title>
		<titleShort>Kat</titleShort>
		<desc>Pracując dla brutalnego władcy medievalworldu, NAME zdobył reputację eksperta "perswazji". Każdy więzień, który trafił do lochów, opuścił je bez żadnych sekretów - a uśmiech NAME śnił im się każdej nocy w najgorszych koszmarach.</desc>
	</Torturer24>
	
	<ConstructionEngineer77>
		<title>Pracownik budowlany</title>
		<titleShort>Konstruktor</titleShort>
		<desc>NAME to pracownik budowlany midworldu. Kierował zespołem budującym dosłownie wszystko - od zwykłych biur do katedr.
		
Tempo pracy i pobliskie fast-foody sprawiły, że nigdy nie gotował dla siebie.</desc>
	</ConstructionEngineer77>
	<Blacksmith19>
		<title>Kowal</title>
		<titleShort>Kowal</titleShort>
		<desc>Jako kowal medievalworldu, NAME zdobył świetną reputację za jakość HIS prac. Nie był też zły w używaniu mieczy, które wykuł.</desc>
	</Blacksmith19>
	<CharityWorker80>
		<title>Wolontariusz</title>
		<titleShort>Altruista</titleShort>
		<desc>Glitterworlds to oazy bezpieczeństwa i komfortu dla tych szczęściarzy, którym przyszło tu żyć. NAME jednak nie mógł zignorować pobliskich planet, na których ludzie cierpieli z powodu biedy. Większość życia spędził, zdobywając dotacje i wspierając osoby w potrzebie.</desc>
	</CharityWorker80>
	<Defector59>
		<title>Dezerter</title>
		<titleShort>Dezerter</titleShort>
		<desc>Jako młoda, dorosła osoba, NAME zdecydował opuścić przytłaczającą dyktaturę, w której żył. HISCAP zdrada nie została pozytywnie odebrana, dlatego wysłano szpiegów, którzy mieli HIM wyeliminować.
		
Spędził HE lata na ucieczce, samodzielnie się lecząc, żeby żaden z lekarzy nie mógł HIM zdradzić. Ta męka uczyniła HIM rozgoryczonym i nieufnym.</desc>
	</Defector59>
	
	<FactoryWorker82>
		<title>Pracownik fabryki</title>
		<titleShort>Robotnik</titleShort>
		<desc>NAME zajmował się mało ważną, niewymagającą kwalifikacji pracą w industrialnej fabryce. Dotyczyła ona również dbania o muły i konie, które transportowały dobra w mieście.</desc>
	</FactoryWorker82>
	<RanchOwner88>
		<title>Właściciel farmy</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>NAME prowadził dobrze prosperujące gospodarstwo, na którym hodował zwierzęta dla mięsa i wełny.
		
Wolał zlecać głupie zajęcia innym, niż samodzielnie się nimi zajmować.</desc>
	</RanchOwner88>
	<LowWageWorker94>
		<title>Pracownik sezonowy</title>
		<titleShort>Sezonowiec</titleShort>
		<desc>NAME wykonywał wiele prac sezonowych, aby wspomóc rodzinę, przez co zdobył wiele praktycznych umiejętności.</desc>
	</LowWageWorker94>
	
	<Model51>
		<title>Model</title>
		<titleShort>Model</titleShort>
		<desc>NAME prezentował ubrania i biżuterię dla pracodawców. Wykorzystywano HIM także jako fizyczny projekt bohaterów w symulacjach virtual reality.</desc>
	</Model51>
	<Taxonomist49>
		<title>Taksonomista</title>
		<titleShort>Taksonomista</titleShort>
		<desc>NAME podróżował między systemami gwiezdnymi, studiując i klasyfikując życie zwierząt i roślin, które znalazł, mając nadzieję na stworzenie kompletnego katalogu.</desc>
	</Taxonomist49>
	<Geologist2>
		<title>Geolog</title>
		<titleShort>Geolog</titleShort>
		<desc>NAME pracował z górnikami i kopaczami jaskiń, identyfikując rodzaje skał i naturalnych tworów.

Przez lata spędzone pod powierzchnią, zdobył też doświadczenie w naprawianiu maszyn wiercących i innego wyposażenia technicznego.</desc>
	</Geologist2>
		<ConventChild41>
		<title>Dziecko z zakonu</title>
		<titleShort>Bękart</titleShort>
		<desc>Dziecko z potajemnego romansu. Wychowywały HIM zakonnice w starodawnym klasztorze. Poznał wartość ciężkiej pracy i podporządkowania, jednak nauczono HIM, że technologia to herezja.</desc>
	</ConventChild41>
	<TestSubject75>
		<title>Obiekt badań</title>
		<titleShort>Obiekt badań</titleShort>
		<desc>Na najbardziej skorumpowanych urbworlds naukowcy bez jakiegokolwiek kręgosłupa moralnego dopuszczają się nieopisywalnych okrucieństw w imię nauki. NAME od urodzenia przetrzymywano w szczelnym urządzeniu w całkowitej samotności i poddawano szeregowi doświadczeń behawioralnych, aby zamienić go w idealnego superżołnierza.</desc>
	</TestSubject75>
	<MedicalAssistant75>
		<title>Pomoc medyczna</title>
		<titleShort>Lekarz</titleShort>
		<desc>NAME urodził się podczas katastrofalnej wojny, w której obie strony rozlegle używały napalmu. Dorastał, pomagając rodzicom w szpitalu, gdzie leczył straszliwe oparzenia z pól walki. Nabawił się przez to dożywotniego strachu przed ogniem.</desc>
	</MedicalAssistant75>
	<CultChild15>
		<title>Dziecko sekty</title>
		<titleShort>Dziecko sekty</titleShort>
		<desc>NAME urodził się w silnej sekcie, która wystrzegała się zaawansowanej technologii i wierzyła, że wszystkie choroby można wyleczyć przez oczyszczenie duszy poświęconą sztuką.

Gdy zobaczył świat zewnętrzny po raz pierwszy, od razu postanowił uciec.</desc>
	</CultChild15>
		<WreckageExplorer75>
		<title>Eksplorator szczątków</title>
		<titleShort>Badacz</titleShort>
		<desc>Dwa pokolenia przed narodzinami NAME, apokaliptyczna wojna wprowadziła HIS rodzinną planetę w anarchię. NAME został wyznaczony do zajmowania się stadami plemienia, jednak często zaniedbywał HE swoje obowiązki, aby eksplorować rozbite statki porozrzucane po planecie.</desc>
	</WreckageExplorer75>
	<ApocalypseSurvivor86>
		<title>Ocalały z apokalipsy</title>
		<titleShort>Ocalały</titleShort>
		<desc>NAME urodził się w niespokojnych czasach dla HIS rodzinnego świata, który zmagał się ze zmianą klimatu, masowym głodem i powodziami. Gdy dorastał, sytuacja się pogarszała - umarły miliony ludzi, a spokojne okolice zmieniły się w anarchię. NAME i HIS rodzice robili, co mogli, aby przetrwać.</desc>
	</ApocalypseSurvivor86>
	<StoryWriter68>
		<title>Pisarz</title>
		<titleShort>Pisarz</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME był uzależniony od czytania. Mógłby spędzać cały dzień w lokalnej bibliotece z nosem w książkach. Kiedy cięcia budżetowe zmusiły władze do zamknięcia biblioteki, NAME był zrozpaczony. Zdecydował się wypełnić dziurę w sercu pisaniem własnych historii.</desc>
	</StoryWriter68>
	<Sailor53>
		<title>Żeglarz</title>
		<titleShort>Żeglarz</titleShort>
		<desc>NAME przemierzał oceany podczas podróży badawczych, szukając osobników fauny i flory z egzotycznych miejsc i okazjonalnie odpierając ataki piratów. Kochał HE morze tak bardzo, że odmówił praktycznie wszystkiego, czym mógł się zająć na lądzie - poza sprzedawaniem zebranych skarbów.</desc>
	</Sailor53>
	<Jailbird93>
		<title>Kryminalista</title>
		<titleShort>Kryminalista</titleShort>
		<desc>NAME spędził większość życia w więzieniach, w których pracował w kuchni. Często wdawał się w bójki, a ponadto wykształcił agresywny sposób mówienia.</desc>
	</Jailbird93>
		<Actor76>
		<title>Aktor</title>
		<titleShort>Aktor</titleShort>
		<desc>NAME podróżował po rodzinnej planecie w towarzystwie aktorów, grając w zapełnionych teatrach i zachwycając publiczność. Zawsze był perfekcjonistą - najczęściej używał własnoręcznie wykonanych rekwizytów i strojów zamiast tych, które mu dano.</desc>
	</Actor76>
	<Tactician22>
		<title>Taktyk</title>
		<titleShort>Taktyk</titleShort>
		<desc>NAME dołączył do marynarki kosmicznej w niestabilnym systemie pełnym napięć na skutek wielkoskalowych wojen międzyplanetarnych. Okazało się, że ma HE bystry umysł do walki, dlatego zdobył doświadczenie w dowodzeniu dużymi armiami.</desc>
	</Tactician22>
	<GlitterworldOfficer93>
		<title>Glitterworldzki oficer</title>
		<titleShort>Oficer</titleShort>
		<desc>Chociaż glitterworlds to spokojne miejsca, nadal pozostają przygotowane na wojnę. Jednostka NAME rzadko widziała rzeczywistą akcję.
		
NAME zajmował się artystycznymi zajęciami, jednak HIS podwładni woleli zadowalać się burdami, dzięki czemu stał się HE naprawdę dobry w przerywaniu bójek.</desc>
	</GlitterworldOfficer93>
	<Taster35>
		<title>Degustator</title>
		<titleShort>Degustator</titleShort>
		<desc>Jako tester starodawnego króla NAME musiał spróbować każdego dania zaserwowanego na stole władcy. Prowadził dekadenckie życie na dworze, tyjąc i nie wykonując praktycznie żadnej pracy.</desc>
	</Taster35>
	<BiosphereManager30>
		<title>Zarządca biosfery</title>
		<titleShort>Botanik</titleShort>
		<desc>NAME żył w spokojnym glitterworldzie, gdzie wszystkie mało ważne prace wykonywały roboty, a ludzie zajmowali się jedynie wypoczynkiem. Zarządzał HE życiem roślin i zwierząt wielkiego parku, w którym mieszkańcy mogli zachwycać się pięknem naturalnego świata.</desc>
	</BiosphereManager30>
		<Veterinarian19>
		<title>Weterynarz</title>
		<titleShort>Weterynarz</titleShort>
		<desc>NAME leczył chore i zranione zwierzęta. Widok ich cierpienia wpłynął na HIS decyzję o niejedzeniu mięsa i przez wiele lat żył HE jako wegetarianin, sprzeciwiając się tradycjom kulinarnym rodzinnego świata.</desc>
	</Veterinarian19>
		<ExplosivesExpert30>
		<title>Ekspert ds. eksplozji</title>
		<titleShort>Detonator</titleShort>
		<desc>NAME to inżynier materiałów wybuchowych zajmujący się minami. Traktował swoją pracę naprawdę poważnie i miał ogromną wiedzę na temat wszelkich danych technicznych - i to do tego stopnia, że odmawiał zniżania się do sprzątania po zakończeniu dokładnie wyliczonej eksplozji.</desc>
	</ExplosivesExpert30>
	<Counselor20>
		<title>Psycholog</title>
		<titleShort>Psycholog</titleShort>
		<desc>Przerażająca trauma z wczesnej dorosłości spowodowała, że NAME nabawił się poważnych zaburzeń odżywiania. Dzięki spotkaniom z psychologiem nauczył się zdrowszych relacji z jedzeniem i zdecydował się wykorzystać nowe umiejętności do pomocy innym osobom, które zmagają się z problemami emocjonalnymi.</desc>
	</Counselor20>
		<Recruiter51>
		<title>Rekruter</title>
		<titleShort>Rekruter</titleShort>
		<desc>NAME należał do szanowanego zakonu sztuk walki, znanego zarówno ze względu na umiejętności, jak i praktykę odmawiania leczenia zranionych osób w walce.
		
Podróżował HE po rodzinnej planecie, oceniając młode osoby, które spotkał, aby stwierdzić, czy nadawałyby się do treningu.</desc>
	</Recruiter51>
	<PsychiatricPatient28>
		<title>Pacjent szpitala psychiatrycznego</title>
		<titleShort>Pacjent</titleShort>
		<desc>NAME spędził większość dorosłego życia w szpitalu psychiatrycznym. Jego rodzinny, industrialny świat nie rozumiał jednak tego rodzaju chorób zbyt dobrze, dlatego traktowano NAME jak zwierzę, nie jak człowieka.
		
Chociaż ostatecznie wyzdrowiał i został wypuszczony, HIS doświadczenia upośledziły wiele podstawowych umiejętności</desc>
	</PsychiatricPatient28>
	<Drifter25>
		<title>Tułacz</title>
		<titleShort>Tułacz</titleShort>
		<desc>NAME nigdy nie zrozumiał, co powinien zrobić ze swoim życiem. Często podróżował, podejmując się tymczasowej pracy, gdziekolwiek ją znalazł.
		
Okazjonwalnie pracował także nad powieścią, która jego zdaniem byłaby bestsellerem - gdyby tylko znalazł zainteresowanego nią wydawcę.</desc>
	</Drifter25>
	<VRDesigner15>
		<title>Projektant VR</title>
		<titleShort>Projektant gier</titleShort>
		<desc>NAME projektował symulacje virtual reality dla mieszkańców glitterworld. Przykładał ogromną uwagę do szczegółów HIS światów - wykorzystywał zdobytą wiedzę na temat roślin, by HIS krajobrazy wyglądały jak najbardziej realistycznie.</desc>
	</VRDesigner15>
		<HumanComputer63>
		<title>Ludzki komputer</title>
		<titleShort>Komputer</titleShort>
		<desc>NAME posiada świetną pamięć i dar wykonywania skomplikowanych obliczeń w głowie. Midworldzki dyktator zatrudnił HIM do zarządzania jego finansami i wydatkami, ponieważ komputery stały się zbyt łatwe do zhackowania.</desc>
	</HumanComputer63>
	<Architect11>
		<title>Architekt</title>
		<titleShort>Architekt</titleShort>
		<desc>NAME projektuje i konstruuje budynki. W HIS glitterworldzkim świecie większość technicznych aspektów architektury było kontrolowane przez SI. Narzuciło to pewne ograniczenia HIS sztuce, ale jednocześnie pozwoliło nigdy nie pobrudzić rąk ciężką pracą na polu budowlanym.</desc>
	</Architect11>
	<MessageCarrier61>
		<title>Wysłannik</title>
		<titleShort>Posłaniec</titleShort>
		<desc>W starodawnym świecie najszybszym sposobem wysyłania wiadomości było przekazanie jej komuś poruszającemu się konno i posiadanie nadziei, że przeżyje on podróż. NAME był tym kimś.</desc>
	</MessageCarrier61>
	<Sculptor16>
		<title>Rzeźbiarz</title>
		<titleShort>Rzeźbiarz</titleShort>
		<desc>NAME rozpoczął od tworzenia rzeźb wielkości człowieka, ale szybko zaczął myśleć szerzej. Z pomocą robotów górniczych nauczył się rzeźbić ogromne pomniki ze ścian klifów. Wkrótce glitterworld, w którym żył, pełen był olbrzymich skalnych figur.</desc>
	</Sculptor16>
	<MachineCollector23>
		<title>Kolekcjoner urządzeń</title>
		<titleShort>Kolekcjoner</titleShort>
		<desc>NAME miał obsesję na punkcie starych maszyn i tajemniczych pozostałości technologii. Zbierał je wszędzie, gdzie tylko mógł, by potem rozkładać je na części i sprawdzać, jak działały.

Miał HE też nawyk ciągłego opowiadania o swojej kolekcji jeszcze długo po tym, jak ludzie dookoła przestali HIM słuchać.</desc>
	</MachineCollector23>
		<Sheriff37>
		<title>Szeryf</title>
		<titleShort>Szeryf</titleShort>
		<desc>NAME to egzekutor prawa odizolowanego industrialnego miasteczka. Znano HIM za aroganckie zachowanie i skłonności do złośliwości. Nie ruszył nawet palcem, jeśli nie miał otrzymać w zamian pieniędzy, alkoholu lub nie działał w zemście.</desc>
	</Sheriff37>
	<ConArtist96>
		<title>Oszust</title>
		<titleShort>Kanciarz</titleShort>
		<desc>NAME nigdy niczego nie stworzył. Był jednak świetny w zmuszaniu innych do oddawania HIM tego, co sami stworzyli.</desc>
	</ConArtist96>
	<Gatherer34>
		<title>Zbieracz</title>
		<titleShort>Zbieracz</titleShort>
		<desc>NAME to mistrz zbieractwa. Potrafi znaleźć jedzenie w najbardziej ukrytych miejscach, wykorzystując swoją głęboką wiedzę na temat roślin, korzeni i owoców.</desc>
	</Gatherer34>
	<Loner43>
		<title>Samotnik</title>
		<titleShort>Samotnik</titleShort>
		<desc>NAME nigdy szczególnie nie lubił plemiennych zebrań czy corocznych festiwali. Preferował puste, otwarte przestrzenie i samotny gwizd wiatru przedzierającego się przez skały.
		
Czasami odwiedza HE swoje plemię, jednak w większości radzi sobie sam, wykorzystując umiejętności przetrwania.</desc>
	</Loner43>
	<AbandonedChild27>
		<title>Porzucone dziecko</title>
		<titleShort>Porzucony</titleShort>
		<desc>NAME urodził się chory. HIS rodzice - przekonani, że będzie tylko ciężarem dla plemienia - pozostawili HIM żywiołom. Jakimś cudem przeżył.</desc>
	</AbandonedChild27>
		<ReclusiveChild87>
		<title>Pustelnicze dziecko</title>
		<titleShort>Odludek</titleShort>
		<desc>NAME nie potrafił mówić aż do 5. roku życia. Również później wolał zatrzymywać większość informacji dla siebie. Kiedy był nastolatkiem, wyrobił nawyk spacerowania z wioski, w której mieszkał, do dziczy i spędzenia w niej kilka tygodni.</desc>
	</ReclusiveChild87>
	<Herder89>
		<title>Pasterz</title>
		<titleShort>Pasterz</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME zajmował się plemiennymi stadami mawołów, chroniąc je przed drapieżnikami i lecząc chore osobniki. To była cicha praca, ale HE uwielbiał przebywać z dala od ludzi.</desc>
	</Herder89>
	<Scavenger86>
		<title>Poszukiwacz</title>
		<titleShort>Poszukiwacz</titleShort>
		<desc>NAME spędził dzieciństwo, uciekając przed brudną robotą, aby przekopywać ruiny i szczątki w poszukiwaniu skarbów. HISCAP naturalna ciekawość wpędziła HIM w wiele kłopotów, ale też przyniosła ciekawe znaleziska.</desc>
	</Scavenger86>
	<CaveChild31>
		<title>Jaskinne dziecko</title>
		<titleShort>Jaskiniowiec</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w ogromnym i skomplikowanym kompleksie jaskiń ukrytych głęboko w górach. Pomagał dorosłych utrzymywać i ulepszać jaskinie.</desc>
	</CaveChild31>
	<SoleSurvivor85>
		<title>Jedyny ocalały</title>
		<titleShort>Ocalały</titleShort>
		<desc>Plemię NAME zostało wyrżnięte podczas jednego z napadów. Chociaż zaadoptowała go inna grupa, w jego umyśle na zawsze pozostała blizna i wolał przebywać w pobliżu domu, gotując i zajmując się zbiorami.</desc>
	</SoleSurvivor85>
		<VengefulChild49>
		<title>Mściwe dziecko</title>
		<titleShort>Mściciel</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME powrócił do swojej wioski, by dowiedzieć się, że została wyrżnięta przez bandytów. Przysiągł zemstę na atakujących i wpadł w brutalny szał, przedzierając się przez dzicz.</desc>
	</VengefulChild49>
	<FireTender4>
		<title>Opiekun ognia</title>
		<titleShort>Ogień</titleShort>
		<desc>Jako dziecko NAME odpowiadał za utrzymanie plemiennego ognia. Traktował to zadanie bardzo poważnie.</desc>
	</FireTender4>
	<Healer89>
		<title>Uzdrowiciel</title>
		<titleShort>Uzdrowiciel</titleShort>
		<desc>Po tym, jak starszy uzdrowiciel HIS plemienia został zabity podczas najazdu, NAME przejął jego rolę. Spędzał dnie na wyrywaniu ziół i wydobywaniu związków mineralnych z pobliskich obszarów, aby tworzyć z nich zaskakująco wydajne leki.</desc>
	</Healer89>
	<Scout93>
		<title>Skaut</title>
		<titleShort>Skaut</titleShort>
		<desc>Gdy HIS plemię rozpoczęło kontakty z przybyszami, NAME rozpoczął pracę jako przewodnik po lokalnych obszarach. Regularny kontakt ze starodawnymi reliktami uczyniło HIM dość przywiązanym do starych technologii.</desc>
	</Scout93>
	<Digger58>
		<title>Kopacz</title>
		<titleShort>Kopacz</titleShort>
		<desc>NAME i HIS plemię ulokowali swój dom w głębi jednego z górskich zboczy. NAME czuje się najlepiej właśnie wśród skał i przemierzając jaskinne ściany.</desc>
	</Digger58>
	<MuffaloShaman94>
		<title>Szaman mawołów</title>
		<titleShort>Szaman</titleShort>
		<desc>Z powodu HIS wiedzy i niesamowitej siły, NAME stał się duchowym przewodnikiem nomadycznego plemienia, które podążało za stadami migrujących mawołów.</desc>
	</MuffaloShaman94>
		<LoreKeeper35>
		<title>Strażnik tradycji</title>
		<titleShort>Strażnik</titleShort>
		<desc>NAME to jeden ze strażników tradycji plemienia. Każdej nocy zbierało się ono przy ognisku, a NAME przekazywał starodawną wiedzę i pomocną mądrość przez kolejne historie.</desc>
	</LoreKeeper35>
	<Weaver90>
		<title>Tkacz</title>
		<titleShort>Tkacz</titleShort>
		<desc>NAME to ekspert pracy nad mawolą wełną, roślinnymi włóknami i naturalnymi barwnikami, z których można stworzyć piękne ubrania. HISCAP niesamowite prace były często sprzedawane lokalnym plemionom.</desc>
	</Weaver90>
	<CaveTender26>
		<title>Jaskinny opiekun</title>
		<titleShort>Opiekun</titleShort>
		<desc>Podczas gdy inni zajmowali się polowaniami i zbieractwem, NAME wolał zostać w domu, by gotować i zajmować się młodszymi i chorymi.</desc>
	</CaveTender26>
	<Warrior37>
		<title>Wojownik</title>
		<titleShort>Wojownik</titleShort>
		<desc>NAME to przerażający wojownik	obeznany z wieloma broniami. Uczestniczył w niejednej bitwie.</desc>
	</Warrior37>
	<TribeChild78>
		<title>Plemienne dziecko</title>
		<titleShort>Współplemieniec</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w jednym z plemion, biegając po wiosce, bawiąc się ze stadami mawołów i zdobywając podstawowe umiejętności od rodziców.
		
Nigdy się nie nauczył czytać. Nie miał też okazji widzieć innej struktury niż starodawne ruiny.</desc>
	</TribeChild78>
		<FallenProdigy22>
		<title>Upadły geniusz</title>
		<titleShort>Geniusz</titleShort>
		<desc>NAME urodził się w glitterworldzie popadającym w chaod. HISCAP ojciec został zabity podczas jednej z akcji.
		
NAME walczył o stypendium w Wielkiej Akademii i musiał udowodnić, że ma prawo tu być. Jako dziecko-geniusz był ofiarą znęcania się i nie potrafił zaprzyjaźnić się z innymi dziećmi.</desc>
	</FallenProdigy22>
	<MadScientist28>
		<title>Szalony naukowiec</title>
		<titleShort>Naukowiec</titleShort>
		<desc>Pozbawiony pracy życia i wygnany po nieetycznych eksperymentach na ocalałych z katastrofy Callos IX, NAME nauczył się koniecznych do przeżycia umiejętności.
		
Ponieważ nic więcej mu nie zostało, kontynuuował swoje badania, a nudzące HIM zajęcia zlecił sługom, których stworzył.</desc>
	</MadScientist28>
	<FarmKid40>
		<title>Dziecko gospodarstwa</title>
		<titleShort>Dziecko gospodarstwa</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w rodzinnym gospodarstwie wołowym. Uwielbiał pracować w polu i zajmować się zwierzętami.</desc>
	</FarmKid40>
	<CivilEngineer41>
		<title>Cywilny inżynier</title>
		<titleShort>Inżynier</titleShort>
		<desc>NAME to znany cywilny inżynier. HISCAP praca dotyczyła projektowania i utrzymywania skalnych struktur umocnieniowych. Dokonał HE wystarczająco analiz, by utrzymać bystry umysł.</desc>
	</CivilEngineer41>
	<FarmerBoy63>
		<title>Chłopiec z roli</title>
		<titleShort>Rolnik</titleShort>
		<desc>Rodzice Benjamina zmarli w pożarze, gdy miał 7 lat. Dorastał w gospodarstwie rolnym wuja, zajmując się polami i pracami ręcznymi.

Nie mógł znieść pytań o rodziców, dlatego zastąpił kontakt z ludźmi ciężką pracą.</desc>
	</FarmerBoy63>
		<ArmyCook51>
		<title>Wojskowy kucharz</title>
		<titleShort>Kucharz</titleShort>
		<desc>Ben dołączył do armii jako robotnik i większość czasu spędzał na gotowaniu i naprawach. Gdy umieszczono go na niebezpiecznej planecie, nauczył się podstaw strzelania i przeszedł trening survivalu.</desc>
	</ArmyCook51>
	<UrbworldCriminal64>
		<title>Urbworldzki kryminalista</title>
		<titleShort>Kryminalista</titleShort>
		<desc>Narodzony w nieprzyjemnych okolicznościach w przeludnionym urbworldzie, Vladimir od czasu do czasu popełniał przestępstwa, by nie umrzeć z głodu i hipotermii.
		
Kradzieże i morderstwa to jego chleb powszedni. Zrozumiał, że przeżycie oznacza zwycięstwo.</desc>
	</UrbworldCriminal64>
	<UrbworldPolitican16>
		<title>Urbworldzki polityk</title>
		<titleShort>Polityk</titleShort>
		<desc>To nie sekret, że firmy posiadają większość urbworlds, ale ktoś musi brać pieniądze. Vladimir był właśnie takim pionkiem.
		
Nauczył się manipulacji nadziejami i marzeniami ludzi, wygodnie żyjąc w jednym z apartamentów.</desc>
	</UrbworldPolitican16>
	<OptimisticChild43>
		<title>Optymistyczne dziecko</title>
		<titleShort>Optymista</titleShort>
		<desc>Kees został obdarzony kochającymi rodzicami i przyjemnym midworldzkim życiem. Był optymistycznym i towarzyskim dzieckiem, które uwielbiało poznawać nowe osoby i poznawać ich historie. Jego wyobraźnia to ogromne źródło pomysłów i pytań.</desc>
	</OptimisticChild43>
	<GraphicDesigner99>
		<title>Grafik</title>
		<titleShort>Grafik</titleShort>
		<desc>Zainteresowania Keesa ekspresją artystyczną poprowadziły go do decyzji o zostaniu projektantem. Jego oko do szczegółów uczyniło go znanym artystą na jego planecie, chociaż ta drobiazgowość często powodowała, że spędzał zbyt dużo czasu nad pojedynczym projektem.</desc>
	</GraphicDesigner99>
		<Aristocrat7>
		<title>Arystokrata</title>
		<titleShort>Arystokrata</titleShort>
		<desc>Urodzony w arystokratycznej rodzinie, Nev spędził początkowe lata życia w błogiej ignorancji. Jego nauka była sporadyczna, nigdy też nie zainteresował się niczym, co wymagałoby większego zaangażowania.
		
Los jednak wymusił na nim zmianę nawyków. Rozpoczęła się globalna wojna. Broń atomowa rozpuściła powierzchnię ziemi i zmieniła ją w radioaktywne szkło.</desc>
	</Aristocrat7>
	<WastelandRuffian93>
		<title>Wasteland ruffian</title>
		<titleShort>Waster</titleShort>
		<desc>Przeżycie stanowiło codzienne zmaganie. Jedzenie zazwyczaj składało się z nadgnitych zwierząt, a wodę trzeba było pozyskiwać z powietrza. Aby przeżyć, Nev musiał nauczyć się zaradności.
		
Ocalały z Ordo Historia natrafił na świat Neva i pomógł mu.</desc>
	</WastelandRuffian93>
	<UrbworldHooligan8>
		<title>Urbworldzki huligan</title>
		<titleShort>Huligan</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w niebezpiecznym urbworldzie. Szybko nauczył się zdobywać codzienny posiłek - przestępstwem. Nie zostało więc wiele miejsca na naukę gotowania i uprawy.</desc>
	</UrbworldHooligan8>
	<SpaceTechnician89>
		<title>Technik kosmiczny</title>
		<titleShort>Technik</titleShort>
		<desc>NAME w końcu zdecydował porzucić kryminalną ścieżkę i podjął się pracy na pobliskiej stacji kosmicznej. Przeprowadził wiele napraw i eksploatacji budynku. Uczestniczył także w podstawowych pracach badawczych i często łagodził kłótnie współpracowników. Nigdy nie przepadał za zajęciami artystycznymi.</desc>
	</SpaceTechnician89>
		<TragicTwin21>
		<title>Tragiczny bliźniak</title>
		<titleShort>Bliźniak</titleShort>
		<desc>Caligari był przywiązany do wody od wczesnych lat i większość czasu spędzał w jej pobliżu. Jego bliźniak zaklinował się podczas nurkowania i nie przeżył. Caligari nigdy więcej nie wrócił do wody.</desc>
	</TragicTwin21>
	<SpaceTraveler4>
		<title>Kosmiczny podróżnik</title>
		<titleShort>Tułacz</titleShort>
		<desc>Caligari opuścił dom i zaczął podróż do gwiazd. Pracował na nią od planety do planety, podejmując jakąkolwiek pracę, żeby mieć fundusze na dostanie się na pokład, sporadycznie zostając z jednym statkiem na dłużej. W końcu zdobył własny środek transportu, by następnie zebrać cichą, ale efektywną załogę.
		</desc>
	</SpaceTraveler4>
	<IndworldUrchin11>
		<title>Indworldzki łobuz</title>
		<titleShort>Łobuz</titleShort>
		<desc>NAME dorastał na ulicach świata będącego we wczesnych etapach rewolucji przemysłowej. Dni spędzał na kradzieżach, żebraniu i dłubaniu przy 	resztkach porzuconej maszyny, wiecznie szukając sposobu na ucieczkę od biedy.</desc>
	</IndworldUrchin11>
	<DoomsdayPariah26>
		<title>Wyrzutek końca świata</title>
		<titleShort>Wyrzutek</titleShort>
		<desc>NAME zdecydował się otworzyć kryptę z nieziemską technologią podczas przeszukiwania obszaru wykopów. Niechcąco uruchomił narzędzie końca świata, które pozbawiło planetę wszelkiego życia. Bardziej zainteresowany technologią niż ludzkim życiem, dołączył do załogi z krypty i wyruszył na poszukiwania kolejnych reliktów do użycia.</desc>
	</DoomsdayPariah26>
	<Dreamer99>
		<title>Marzyciel</title>
		<titleShort>Marzyciel</titleShort>
		<desc>Ponieważ HIS ojciec często przebywał poza domem, NAME przejął jego rolę. Poznał wartość ciężkiej pracy, ale nigdy nie doświadczył prawdziwego dzieciństwa.

Każdego dnia NAME marzył o opuszczeniu domu i poznawaniu nowych światów.</desc>
	</Dreamer99>
		<PirateSurveyor66>
		<title>Piracki nadzorca</title>
		<titleShort>Nadzorca</titleShort>
		<desc>Praca NAME - jako nadzorcy dla Geotek Corporation - polegała na poszukiwaniu ocalałych osób lub mienia. Jednak jego prawdziwe przeznaczenie to odnalezienie starodawnego artefaktu w ruinach, by następnie sprzedać go na czarnym rynku.

Kiedy w końcu natknął się na takowy, firma próbowała odebrać go siłą. HECAP jednak uciekł ze zdobyczą i rozpoczął życie pirata.</desc>
	</PirateSurveyor66>
	<MechanoidNerd80>
		<title>Maniak mechanoidów</title>
		<titleShort>Mechamaniak</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w urbworldzie jako jedyne dziecko pary projektującej mechanoidy. 
		Rodzice wykształcili w nim zainteresowanie maszynami. W końcu miał HE obsesję na punkcie zbudowania własnej.
		
Niestety doprowadziło HIM to do samotniczego życia, ponieważ wolał techniczne książki zamiast przyjaciół.</desc>
	</MechanoidNerd80>
	<MilitaryEngineer44>
		<title>Inżynier wojskowy</title>
		<titleShort>Inżynier</titleShort>
		<desc>NAME pracował jako inzynier kolonialnego wojska. Bawił się broniami, morderczymi dronami i innymi "rozrywkowymi" rzeczami.

Specjalizował się w naprawach i modyfikowaniu mechanoidalnych narzędzi. Czasami samodzielnie je testował.</desc>
	</MilitaryEngineer44>
	<ShunnedGirl18>
		<title>Odtrącona dziewczyna</title>
		<titleShort>Odtrącona</titleShort>
		<desc>Freya urodziła się w małej, biednej rodzinie. Była nieustępliwie prześladowana, bita i nienawidzona. Gdy dorosła, rozwinęła swoje zainteresowanie bronią. Często uczyła się z książek, jednak czasami zajmowała się praktyką. Później odkryła u siebie talent artystyczny i zaczęła się uczyć rysowania i malowania.</desc>
	</ShunnedGirl18>
		<ArtStudent43>
		<title>Studentka sztuki</title>
		<titleShort>Artystka</titleShort>
		<desc>Po latach praktyki Freya mogła zgłosić się do akademii sztuk pięknych i rozwijać swoje zdolności. Po skończeniu nauki z dobrymi ocenami szukała artystycznej pracy w przemyśle. Zrobiła też postęp w prywatnych zleceniach, ostatecznie decydując się na życie z własnej sztuki.</desc>
	</ArtStudent43>
		<ColiseumCleaner12>
		<title>Sprzątacz koloseów</title>
		<titleShort>Sprzątacz</titleShort>
		<desc>Podczas Wewnętrznej Wojny Destriańskiej rodzice NAME zostali pojmani, a HE został skazany na życie w niewoli. Zmuszano HIM do czyszczenia koloseów po krwawych walkach. Oglądał. Czekał. I uczył się. Kolosea były jedynym, co poznał. 
		
Pewnej nocy, gdy sprzątał jedno z nich, HIS rodzina została zamordowana.</desc>
	</ColiseumCleaner12>
	<ColiseumFighter29>
		<title>Wojownik koloseum</title>
		<titleShort>Gladiator</titleShort>
		<desc>Dzięki wiedzy zdobywanej przez lata wśród wojowników, NAME został świetnym gladiatorem w koloseum, które kiedyś sprzątał.</desc>
	</ColiseumFighter29>
	<OfficerCadet81>
		<title>Podchorąży</title>
		<titleShort>Kadet</titleShort>
		<desc>Od młodości Bashkire trenował, aby zostać dowódcą mężczyzn. Został przyjęty do Akademii Obrony Vanu, jeszcze gdy był chłopcem. Specjalizował się w broniach zasięgowych i technikach survivalowych.</desc>
	</OfficerCadet81>
		<FighterController64>
		<title>Dowódca wojowników</title>
		<titleShort>Dowódca</titleShort>
		<desc>Podczas kryzysu Zarthy Bashkire walczył na wielu świadach, zapewniając niezbędne połączenie między ziemią i powietrzem jako dowódca wojowników. W trakcie kampanii wiele razy widział rannych i martwych przyjaciół. Ta trauma nawiedza go w snach do dziś, ale nadal posiada on celne oko.</desc>
	</FighterController64>
	<ReclusiveProdigy98>
		<title>Samotny geniusz</title>
		<titleShort>Geniusz</titleShort>
		<desc>Dorastanie w rozkwitającym glitterworldzie pozwoliło Holly w pełni poświęcić się nauce.
		
Ponieważ od małego interesowała się modyfikacjami genetycznymi i powiększaniem obszarów neuronowych, nie miała zbyt dużo czasu (i chęci) na normalne dzieciństwo.</desc>
	</ReclusiveProdigy98>
	<FerventResearcher44>
		<title>Żarliwy naukowiec</title>
		<titleShort>Naukowiec</titleShort>
		<desc>Jako młody dorosły Holly była pewna, że jej planeta i mieszkańcy zbliżali się do czasu transcendencji. 
		
Solidne przekonanie, że jej badania mogłyby doprowadzić do katastrofy, sprawiło, że biurokraci i bioetycy usiłowali opóźnić jej postęp.</desc>
	</FerventResearcher44>
	<WarRefugee81>
		<title>Uchodźca wojenny</title>
		<titleShort>Uchodźca</titleShort>
		<desc>Na rodzinną planetę NAME wtargnęła wojna.
		
HE i HIS ojciec zabrali jedynie konieczne jedzenie i przedmioty, a następnie ukradli statek i uciekli w kosmos.</desc>
	</WarRefugee81>
	<VengefulExplorer48>
		<title>Mściwy explorer</title>
		<titleShort>Explorer</titleShort>
		<desc>Agresywny tułacz bez domu - NAME i HIS ojciec uczestniczyli w wielu walkach przez setki lat. Został HE szpakowatym wojownikiem i strzelcem wyborowym. 

Po śmierci HIS ojca w walce, NAME rozpoczął samotną podróż wśród gwiazd, szukając zabójcy swojego taty, by go pomścić.</desc>
	</VengefulExplorer48>
	<ToxicChild46>
		<title>Toksyczne dziecko</title>
		<titleShort>Toksyczny</titleShort>
		<desc>NAME dorastał na industrialnej planecie i w wieku 6 lat zaczął pracę w zakładzie chemicznym. Lata spędzone pod wpływem przemysłowych toksyn zostawiły blizny na HIS ciele i psychice. Wysadził HE urządzenia i uciekł z planety w skradzionym statku towarowym.</desc>
	</ToxicChild46>
	<CriminalTinker97>
		<title>Malwersant</title>
		<titleShort>Matacz</titleShort>
		<desc>NAME dołączył do załogi najemników, pomagając w utrzymaniu ich reaktora termojądrowego i broni nuklearnej. Szybko stał się HE prawą ręką lidera grupy i przejął władzę, gdy tylko nadarzyła się okazja, łącząc prysznic dowódcy z kanałem kwasu służącego do niszczenia odpadów ze statku.</desc>
	</CriminalTinker97>	
	<WorkCampSlave37>
		<title>Niewolnik obozu pracy</title>
		<titleShort>Niewolnik</titleShort>
		<desc>NAME dorastał jako niewolnik nieprzyjemnej szlacheckiej rodziny starodawnego świata.

Chociaż nie otrzymał żadnej konkretnej edukacji, reżim ciężkiej pracy uczynił HIS ciało naprawdę silnym.</desc>
	</WorkCampSlave37>
	<BanishedSoldier4>
		<title>Wygnany żołnierz</title>
		<titleShort>Outlaw</titleShort>
		<desc>Niewolnicy najbardziej obawiali się NAME ze względu na HIS maniakalne rzeźbienie swojego ciała w i tak krótkim wolnym czasie. HIS wysiłki się opłaciły, gdy dowódca zaproponował HIM pracę jako osobisty ochroniarz. 

Później, gdy postanowił wykorzystać swoją pozycję, by zabić dowódcę i uwolnić niewolników, został okryty i ledwo uszedł z życiem.</desc>
	</BanishedSoldier4>
	<DisciplinedFarmer44>
		<title>Zdyscyplinowany rolnik</title>
		<titleShort>Rolnik</titleShort>
		<desc>Drew był młodszym z dwóch synów rolniczej rodziny usilnie próbującej zarobić na życie. Ojciec Drew był surowy i trzymał dzieci w ryzach, ciągle zmuszając synów do ciężkiej pracy w ciszy. Pewnego razu, robiąc śniadanie, Drew poparzył dłoń i obiecał gotować tylko wtedy, kiedy jego życie znajdzie się w niebezpieczeństwie.</desc>
	</DisciplinedFarmer44>
	<StalwartFarmer89>
		<title>Krzepki rolnik</title>
		<titleShort>Rolnik</titleShort>
		<desc>Farma z ciągłymi atakami rozbójników nauczyła Drew bronić się ojcowskim sztucrem. Poznał także tajniki budowy ogrodzeń, aby utrzymać bydło w środku gospodarstwa, a dzikie zwierzęta poza nim. Drew próbował namalować obraz z jego domem, ale zorientował się, że potrafi rysować tylko bazgroły i kaczki.</desc>
	</StalwartFarmer89>
		<VoyagerChild9>
		<title>Podróżujące dziecko</title>
		<titleShort>Podróżnik</titleShort>
		<desc>NAME wychowywał się na statku R&amp;D i większość czasu spędził, podróżując przez pustkę.
		
Gdy statek zbliżał się do tajemniczej planetoidy, został uszkodzony. NAME pamięta jednak, że wyruszał spoza orbity - w pełni naprawiony. Niedługo później odkrył swój nienaturalny talent do badań technicznych.</desc>
	</VoyagerChild9>
	<SpaceResearcher5>
		<title>Badacz kosmosu</title>
		<titleShort>Badacz</titleShort>
		<desc>NAME odziedziczył statek po rodzicach i kontynuował ich badania.
			
HISCAP dziecięce doświadczenia z różnymi kulturami pozwoliły ochronić HIS opiekuńczą naturę, mimo spędzenia większości życia w odizolowanym miejscu.</desc>
	</SpaceResearcher5>
	<VatgrownMedic86>
		<title>Wyhodowany medyk</title>
		<titleShort>Medyk</titleShort>
		<desc>Wychowywany do pracy jako lekarz wojskowy, NAME był szkolony także do używania broni palnej. HISCAP ulubionym stwierdzeniem przy podchodzeniu do zranionego żołnierza było pytanie: "Życie czy śmierć?". Większość wybierała życie.</desc>
	</VatgrownMedic86>
	<GeneticScientist4>
		<title>Naukowiec genetyczny</title>
		<titleShort>Genetyk</titleShort>
		<desc>Po wojnie NAME dołączył do firmy zajmującej się inżynierią genetyczną. Pracował nad ulepszeniami dla ludzi i zwierząt. HISCAP doświadczenie w zadawaniu, a następnie leczeniu ran były bardzo korzystne dla HIS pracy, ale sprawiły, że bardzo polubił czarny humor. To uczyniło HIS kontakty naprawdę dziwnymi.</desc>
	</GeneticScientist4>
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	<HexCellArtist19>
		<title>Śmieciowy artysta</title>
		<titleShort>Artysta</titleShort>
		<desc>NAME tworzył rzeźby ze znalezionych odpadków i wymieniał je w lokalnym muzeum na jedzenie. 
			
Po tym, jak zyskał rozgłos, został porwany przez piratów i zmuszony do tworzenia dla nich rzeźb dla zysku.</desc>
	</HexCellArtist19>
	<ExoticChef84>
		<title>Egzotyczny kucharz</title>
		<titleShort>Kucharz</titleShort>
		<desc>NAME zawsze lubił przesadzać z wymyślnością gotowanych dań. Zawsze szukał nowych egzotycznych składników. 
			
HISCAP poszukiwania składników wytworzyły w nim bliską więź z miejscową florą i fauną. </desc>
	</ExoticChef84>
	<GangMember12>
		<title>Członek gangu</title>
		<titleShort>Dziecko gangu</titleShort>
		<desc>NAME dorastał jako sierota. Całe życie był samotny i musiał walczyć o przetrwanie na ulicach. 
			
Nieważne,jak ciężkie było przetrwanie, nigdy się nie poddawał.</desc>
	</GangMember12>
	<GangBoss0>
		<title>Szef gangu</title>
		<titleShort>Szef</titleShort>
		<desc>Aby przetrwać, NAME musiał okradać międzygwiezdnych handlarzy z żywności i zaopatrzenia. Czasem zabijał też strażników albo policję, która przybywała HIM powstrzymać. 
			
Po latach stał się jedną z najbardziej poszukiwanych osób w lokalnym królestwie.</desc>
	</GangBoss0>
	<Killer70>
		<title>Morderca</title>
		<titleShort>Morderca</titleShort>
		<desc>NAME był żądnym krwi dzieckiem. Wieśniacy uważali, że jest HE potomkiem demona i człowieka. 
			
Po zobaczeniu, jak HIS ludzki ojciec zdradza i morduje HIS matkę, zastanawiała się, jak wiele osób również wpadło w jej ręce.</desc>
	</Killer70>
	<Healer46>
		<title>Uzdrowiciel</title>
		<titleShort>Uzdrowiciel</titleShort>
		<desc>NAME lubi poświęcać czas na podziwianiu piękna świata.
			
Czasem pokazuje agresywną stronę swojej osobowości, ale stara się dostosowywać ją do swojego zmiennego życia.</desc>
	</Healer46>
	<RebelStudent39>
		<title>Buntowniczy student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w skromnej, ale uprzywilejowanej rodzinie, która zachęcała HIM do gry w szachy i rzutki od małego.
			
Jako znudzony student znajdował radość w zadręczaniu nauczycieli sprzecznościami między przyjętymi wartościami a polityką rządu na HIS planecie.</desc>
	</RebelStudent39>
	<PoliticalActivist61>
		<title>Działacz polityczny</title>
		<titleShort>Działacz</titleShort>
		<desc>Matt był związany z radykalną partią walczącą przeciw rządowi na jego rodzinnej planecie.
			
Szkolenie partyzanckie, które otrzymał od wspólników, nauczyło go walki, ale też kompromisowego podejścia.</desc>
	</PoliticalActivist61>
	<ChildKnave65>
		<title>Pachołek</title>
		<titleShort>Pachołek</titleShort>
		<desc>NAME był pachołkiem Króla Loterica. Cieszyły HIM treningi walki drewnianymi kijami, lubił się też angażować w walki w zwarciu. Szybko dostosowywał się do walki w centrum bitwy. 
			
NAME służył swemu panu dobrze, niestety król zginął w nieszczęśliwym wypadku.</desc>
	</ChildKnave65>
	<BloodgameSurvivor96>
		<title>Ocalały gladiator</title>
		<titleShort>Gladiator</titleShort>
		<desc>NAME został sprzedany do Corestars Entertainment Company i używano HIM jako mięso armatnie w turniejach prezentowanych na całym świecie. 
			
Manipulacyjna nautra uczyniła HIM koszmarem, nawet dla publiczności. Został wyrzucony i zesłany na planetę pełną zabójczych zwierząt, kryminalistów i uzbrojonych dronów nagrywających.</desc>
	</BloodgameSurvivor96>
	<HackerKid65>
		<title>Dziecko haker</title>
		<titleShort>Haker</titleShort>
		<desc>Urodzony na świecie dysponującym zaawansowaną technologią komputerową, NAME już w młodości nauczył się hackować komputery.
			
Spędzanie wielu godzin przy maszynach nauczyło HIM obchodzić się z nimi bardzo dobrze, ale ucierpiały na tym HIS umiejętności kontaktu z ludźmi.</desc>
	</HackerKid65>
	<BattleMechanic79>
		<title>Mechanik bitewny</title>
		<titleShort>Mechanik</titleShort>
		<desc>NAME był najemnikiem ogarniętym obsesją na temat technologii.
			
Był HE pochłonięty szukaniem odpowiedniego sprzętu i często sam go modyfikował w oryginalny sposób.</desc>
	</BattleMechanic79>
	<UrbworldArmyBrat71>
		<title>Urbworldzki wychowanek armii</title>
		<titleShort>Wychowanek armii</titleShort>
		<desc>NAME dorastał w urbworldzkiej bazie armii. Był zbyt młody, by walczyć ale nauczył się wielu innych przydatnych rzeczy.
			
Zna się na broniach i wyposażeniu militarnym, ale nigdy nie miał do czynienia z prawdziwym światem.</desc>
	</UrbworldArmyBrat71>
	<MechanicsEngineer7>
		<title>Inżynier mechaniki</title>
		<titleShort>Inżynier</titleShort>
		<desc>NAME kocha rozwiązywać problemy, a dzięki umiejętności wykonywania szybkiej i solidnej roboty łatwo zdobył pracę jako inżynier mechaniki. Zbudował i udoskonalił ogromną liczbę maszyn wszystkich typów i rozmiarów.
		
Ewentualnie potrafił znajdować korporacyjnych klientów. Zdobył kilku zamożnych przyjaciół, ale też kilku silnych wrogów.</desc>
	</MechanicsEngineer7>
	<CaravanTraveler5>
		<title>Wędrowny handlarz</title>
		<titleShort>Kupiec</titleShort>
		<desc>Urodzony w rodzinie wędrownych handlarzy, NAME był szkolony przez ojca w sztuce kupieckiej. Często musiał pilnować zwierząt. Ze względu na nomadyczny styl życia nieraz musiał też polować lub zdobywać jedzenie przez barter.</desc>
	</CaravanTraveler5>
	<Caravaneer77>
		<title>Przywódca karawany</title>
		<titleShort>Przywódca karawany</titleShort>
		<desc>NAME był przywódcą karawany. Odpowiadał za jej bezpieczeństwo i był głównym negocjatorem niezliczonych ofert handlowych. 

NAME i HIS ludziom się powodziło, ale sukces ściągnął na nich bandytów. Często musieli chwytać za broń, aby odeprzeć ataki.</desc>
	</Caravaneer77>
	<Punk70>
		<title>Punk</title>
		<titleShort>Punk</titleShort>
		<desc>NAME spędził młode lata na sprzedawaniu papierosów nieletnim. Papierosy często były pełne skoszonej trawy.</desc>
	</Punk70>
	<GameDeveloper59>
		<title>Producent gier komputerowych</title>
		<titleShort>Producent gier</titleShort>
		<desc>NAME był niezależnym twórcą gier komputerowych.
Po wczesnym sukcesie kariera NAME szybko zamieniła się w cyrk błędnych pomysłów, umów, które nie wypaliły i desperackich chwytów reklamowych.</desc>
	</GameDeveloper59>
	
</BackstoryTranslations>
