<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <Crashlanded.label>Rozbitkowie</Crashlanded.label>
  <Crashlanded.description>Wasza trójka budzi się z hibernacji na dźwięk syren i rozdzieranego metalu. Udaje się wam dostać do kapsuł ratunkowych tuż przed rozerwaniem statku. Chwilę później lądujecie w tym nieznanym świecie...</Crashlanded.description>
  <Crashlanded.scenario.name>Rozbitkowie</Crashlanded.scenario.name>
  <Crashlanded.scenario.summary>Trzech rozbitków - klasyczna rozgrywka RimWorld.</Crashlanded.scenario.summary>
  <Crashlanded.scenario.description>Wasza trójka budzi się z hibernacji na dźwięk syren i rozdzieranego metalu. Udaje się wam dostać do kapsuł ratunkowych tuż przed rozerwaniem statku. Chwilę później lądujecie w tym nieznanym świecie...</Crashlanded.scenario.description>

  <LostTribe.label>Stracone plemię</LostTribe.label>
  <LostTribe.description>Twoje plemię zostało zniszczone przez wspaniałe, ale i krwawe maszyny zesłane przez bogów. Pięcioro z was dało radę uciec. Teraz czas zbudować nowy dom.</LostTribe.description>
  <LostTribe.scenario.name>Stracone plemię</LostTribe.scenario.name>
  <LostTribe.scenario.summary>Pięcioro współplemieńców próbuje odbudować plemię.</LostTribe.scenario.summary>
  <LostTribe.scenario.description>Twoje plemię zostało zniszczone przez wspaniałe, ale i krwawe maszyny zesłane przez bogów. Pięcioro z was dało radę uciec. Teraz czas zbudować nowy dom.</LostTribe.scenario.description>
  <LostTribe.scenario.parts.14.text>Bogowie byli bardzo źli. Krwawe maszyny przyszły nocą. Przemierzyły osadę, zarzynając twój lud i paląc go piekielnym ogniem. Tylko wam udało się uciec. Teraz, po długiej pieszej wędrówce bez celu, musicie zbudować nowy dom w dziczy, jak to zrobili wasi przodkowie.</LostTribe.scenario.parts.14.text>
  
  <TheRichExplorer.label>Bogaty odkrywca</TheRichExplorer.label>
  <TheRichExplorer.description>Ludzie uznali cię za szalonego, kiedy opuściłeś swój szczęśliwy dom, jednak ty zawsze chciałeś odkrywać gwiazdy i planety poza neurosymulatorem. Teraz nadchodzi kres twojej podróży w komorze hibernacyjnej: lądujesz na nieznanej planecie, aby ją poznać...</TheRichExplorer.description>   
  <TheRichExplorer.scenario.name>Bogaty odkrywca</TheRichExplorer.scenario.name>
  <TheRichExplorer.scenario.summary>Jeden bogaty odkrywca poznaje wszechświat.</TheRichExplorer.scenario.summary>
  <TheRichExplorer.scenario.description>Ludzie uznali cię za szalonego, kiedy opuściłeś swój szczęśliwy dom, jednak ty zawsze chciałeś odkrywać gwiazdy i planety poza neurosymulatorem. Teraz nadchodzi kres twojej podróży w komorze hibernacyjnej, lądujesz w nieznanym świecie, aby zobaczyć, jaki jest...</TheRichExplorer.scenario.description>
  <TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Neurosymulatory, gry holograficzne i darmowe orgie - to zawsze było dla ciebie za mało. Chciałeś więcej - potu i trudu prawdziwego życia, jak było to opisane w książkach. Chciałeś wiedzieć, co oznacza prawdziwe wyzwanie i konsekwencje błędów. Teraz, po dekadach podróży w komorze hibernacyjnej, lądujesz w tym nieznanym świecie. Prawdziwe życie czeka na ciebie.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>
 
 
</LanguageData>