<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <TheRichExplorer.label>Bogaty odkrywca</TheRichExplorer.label>
    <TheRichExplorer.description>Ludzie myśleli że jesteś szalony, kiedy opuściłeś swój dom - GlitterWorld, jednak ty zawsze chciałeś odkrywać gwiazdy i planety poza neurosymulatorem. Teraz nadchodzi kres twojej podróży w komorze hibernacyjnej, lądujesz w nieznanym świecie aby zobaczyć jaki jest...</TheRichExplorer.description>
    
  	<TheRichExplorer.scenario.name>Bogaty odkrywca</TheRichExplorer.scenario.name>
  	<TheRichExplorer.scenario.description>Ludzie myśleli że jesteś szalony, kiedy opuściłeś swój dom - GlitterWorld, jednak ty zawsze chciałeś odkrywać gwiazdy i planety poza neurosymulatorem. Teraz nadchodzi kres twojej podróży w komorze hibernacyjnej, lądujesz w nieznanym świecie aby zobaczyć jaki jest.</TheRichExplorer.scenario.description>
  	<TheRichExplorer.scenario.summary>Jeden bogaty odkrywca, poznaje wszechświat.</TheRichExplorer.scenario.summary>
  	<TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Neurosymulatory, gry holograficzne i darmowe orgie to zawsze było dla Ciebie za mało. Chciałeś więcej - potu i trudu prawdziwego życia, tak jak było to opisane w książkach. Chciałeś wiedzieć co to prawdziwe wyzwanie i konsekwencje błędów. Teraz, po dekadach podróży w komoerze hibernacyjnej, lądujesz w tym nieznanym świecie. Prawdziwe życie czeka na ciebie.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>
 
    <LostTribe.label>Stracone plemie</LostTribe.label>
    <LostTribe.description>Twoje plemię zostało zniszczone przez wspaniałe ale i krwawe maszyny zesłane przez bogów. Pięcioro z was dało radę uciec. Teraz czas zbudować nowy dom.</LostTribe.description>
    <LostTribe.scenario.name>Stracone plemie</LostTribe.scenario.name>
    <LostTribe.scenario.description>Twoje plemię zostało zniszczone przez wspaniałe ale i krwawe maszyny zesłane przez bogów. Pięcioro z was dało radę uciec. Teraz czas zbudować nowy dom.</LostTribe.scenario.description>
    <LostTribe.scenario.summary>Pięcioro współplemieńców próbuje odbudować plemię.</LostTribe.scenario.summary>
    <LostTribe.scenario.parts.13.text>Bogowie byli bardzo źli. Krwawe maszyny przyszły nocą. Przeszli przez osadę, ścinając twój lud ostrzami i paląc ich piekielnym ogniem. Tylko wam udało się uciec. Teraz po długiej pieszej wędrówce bez celu, musicie zbudować nowy dom w dziczy, tak jak zrobili to wasi przodkowie.</LostTribe.scenario.parts.13.text>
    
</LanguageData>
