<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!-- Inhumanization -->
  <ReHumanizedLabel>Odzyskanie człowieczeństwa</ReHumanizedLabel>
  <ReHumanizedText>{0_nameDef} odzyskuje kontakt z ludzkością. Stan zdrowia „odczłowieczenie” znika.</ReHumanizedText>
  <WarningFromLabel>Ostrzeżenie od: {0_nameDef}</WarningFromLabel>

  <!-- Hate chanters -->
  <HateChantersLabel>Kultyści-pieśniarze nienawiści</HateChantersLabel>
  <HateChantersText>Przybyli śpiewacy nienawiści z kultu. Zamierzają odprawić rytuał pieśni nienawiści, aby wprawić twoich kolonistów w stan wściekłości i doprowadzić ich do szaleństwa. Śpiew będzie stawał się coraz głośniejszy, dopóki kultyści nie zostaną powstrzymani.</HateChantersText>
  <HateChantersAttackingLabel>Atak kultystów</HateChantersAttackingLabel>
  <HateChantersAttackingText>Kultyści zakończyli swój śpiew nienawiści i zaczęli wychodzić z rytualnego transu.\n\nPrzygotuj się do obrony.</HateChantersAttackingText>

  <!-- Psychic rituals -->
  <PsychicRitualCompleteLabel>ukończono: {0}</PsychicRitualCompleteLabel>

  <VoidProvocationCompletedText>{INVOKER_nameDef} kończy wykonywanie rytuału ({RITUAL_definite}), wysyłając psychiczny impuls, który przyciągnie istoty.</VoidProvocationCompletedText>
  <VoidProvocationSucceeded>Przygotuj się na to, co stanie się potem.</VoidProvocationSucceeded>
  <VoidProvocationFailed>Niestety, nikt nie odpowiedział na twoje wezwanie.</VoidProvocationFailed>
  <VoidProvocationDarkPsychicShock>Przy okazji {INVOKER_nameDef} dostrzega coś przerażającego, co wykracza poza ludzkie zrozumienie. Psychiczna ciemność szokuje tę osobę, która w reakcji zapada w krótkotrwałą śpiączkę.</VoidProvocationDarkPsychicShock>
  <PhilophagyCompleteText>{INVOKER_nameDef} kończy rytuał ({RITUAL_definite}), wchłaniając umiejętności i wspomnienia innej osoby: {TARGET_nameDef}.</PhilophagyCompleteText>
  <PawnGainedXPInSkill>{0_nameDef} otrzymuje {1} PD w: {2_label}</PawnGainedXPInSkill>
  <PawnLostXPInSkill>{0_nameDef} traci {1} PD w: {2_label}</PawnLostXPInSkill>
  <PhilophagySkillLevelGained>awans zdolności z poz. {0} na poz. {1}</PhilophagySkillLevelGained>
  <PhilophagySkillLevelLost>spadek zdolności z poz. {0} na poz. {1}</PhilophagySkillLevelLost>
  <PhilophagySkillLevelRemains>zdolność pozostaje na poz. {0}</PhilophagySkillLevelRemains>
  <PhilophagyDamagedTarget>Proces uszkodził mózg {TARGET_nameDef}, powodując, że osoba ta zapadła w śpiączkę.</PhilophagyDamagedTarget>

  <ImbueDeathRefuralCompleteText>{0_nameDef} przepaja odmowa śmierci. Może teraz samoistnie wskrzesić się po śmierci.\n\nProces spowodował atrofię mózgu tej osoby, powodując, że straciła łącznie {1} PD umiejętności.</ImbueDeathRefuralCompleteText>

  <SummonAnimalsSuccessText>{0_nameDef} kończy rytuał ({RITUAL_definite}). Wkrótce zobaczysz stado zwierząt.</SummonAnimalsSuccessText>
  <SummonAnimalsFailureText>{0_nameDef} kończy rytuał ({RITUAL_definite}), ale coś poszło nie tak! Rytuał doprowadził zwierzęta do szaleństwa. W twoją stronę zmierzają zwierzęta polujące na ludzi!</SummonAnimalsFailureText>
  
  <SummonShamblersCompleteText>{0_nameDef} pomyślnie kończy rytuał ({RITUAL_definite}). Przygotuj się na pojawienie się tej osoby.</SummonShamblersCompleteText>

  <AttackingFromMultipleDirections>Atakują z różnych kierunków.</AttackingFromMultipleDirections> 

  <ChronophagyCompleteText>{0_nameDef} pomyślnie kończy rytuał ({RITUAL_definite}). Jego efekty wyglądają następująco:</ChronophagyCompleteText>
  <ChronophagyTargetAged>{0_nameDef} starzeje się o następującą liczbę lat: {1}</ChronophagyTargetAged>
  <ChronophagyInvokerRejuvenated>{0_nameDef} młodnieje o następującą liczbę lat: {1}</ChronophagyInvokerRejuvenated>
  <ChronophagyTargetDiedOfOldAge>starzenie się wskutek rytuału chronofagii to za dużo. {0_nameDef} umiera ze starości.</ChronophagyTargetDiedOfOldAge>
  <ChronophagyTargetOldAgeDiseases>Choć {0_nameDef} przeżywa rytuał chronofagii, to zaczyna cierpieć na następujące dolegliwości:</ChronophagyTargetOldAgeDiseases>
  <ChronophagyInvokerCuredDiseases>Ponadto proces ten wyleczył parę dolegliwości:</ChronophagyInvokerCuredDiseases>
  <ChronophagyCurrentAge>i ma obecnie tyle lat: {0}</ChronophagyCurrentAge>

  <PleasurePulseCompleteText>{0_nameDef} kończy przeprowadzać rytuał ({RITUAL_definite}). Przez następne {1} wszyscy dotknięci przez {RITUAL_definite} będą szczęśliwsi, ale będą pracować wolniej.</PleasurePulseCompleteText>

  <NeurosisPulseCompleteText>{0_nameDef} kończy przeprowadzać rytuał ({RITUAL_definite}). Przez następne wszyscy, którzy usłyszeli impuls, będą pracować szybciej, jednak będzie też łatwiej ich zirytować.</NeurosisPulseCompleteText>

  <BloodRainCompleteText>{0_nameDef} kończy przeprowadzać rytuał ({RITUAL_definite}). Z nieba zaczęły spadać gęste, czerwone krople cieczy. Zatrzymaj wszystkich w domach, aby nie wpadli w szał.</BloodRainCompleteText>

  <BrainwipeCompleteText>{0_nameDef} kończy przeprowadzać rytuał ({RITUAL_definite}), chaotycznie wymazując wspomnienia innej osoby: {TARGET_nameDef}.</BrainwipeCompleteText>
  <BrainwipeTargetComa>{TARGET_pronoun} pozostanie w śpiączce przez: {1}.</BrainwipeTargetComa>
  <BrainwipeUnwaveringlyLoyal>{TARGET_nameDef} trafi swoją niezachwianą lojalność.</BrainwipeUnwaveringlyLoyal>
  <BrainwipeRehumanized>{TARGET_nameDef} odzyskuje człowieczeństwo.</BrainwipeRehumanized>

  <PsychophagyCompleteText>{INVOKER_nameDef} kończy przeprowadzać rytuał ({RITUAL_definite}) i pożera psychiczną obecność innej osoby: {TARGET_nameDef}.</PsychophagyCompleteText>
  <PsychophagyTargetSurvived>{TARGET_nameDef} cierpi na psychogłuchotę. Proces uszkadza mózg tej osoby, przez co zapada ona w śpiączkę.</PsychophagyTargetSurvived>
  
  <PsychicRitualTargetBrainLiquified>{TARGET_nameDef} umiera. proces zamienił mózg tej osoby w płyn.</PsychicRitualTargetBrainLiquified>

  <SummonFleshbeastsPlayerCompleteText>{INVOKER_nameDef} kończy przeprowadzać rytuał ({RITUAL_definite}). Z ziemi wychodzą mięsostwory!</SummonFleshbeastsPlayerCompleteText>

  <GhoulInfusionCompleteText>{INVOKER_nameDef} kończy nasycać inną osobę ({TARGET_nameDef}) bioferrytem. Rytuał wynaturza jej umysł i powoduje mutacje ciała, tworząc potworną istotę zwaną ghulem. {INVOKER_nameDef} i {TARGET_nameDef} są połączeni, dzięki czemu {INVOKER_objective} kontroluje swoją ofiarę.\n\nAby przeżyć, ghule muszą jeść surowe mięso, Jeśli będą głodne, mogą stać się wrogie.</GhoulInfusionCompleteText>
  
  <AttackersMayCastRitualMultipleTimes>Osoba ta może przeprowadzić rytuał wielokrotnie. Musisz ją powstrzymać.</AttackersMayCastRitualMultipleTimes>

  <SkipAbductionPlayerCompleteText>{INVOKER_nameDef} kończy przeprowadzać rytuał ({RITUAL_definite}). Dzięki manipulowaniu czasem i przestrzenią osobie tej udaje się porwać kogoś z innej frakcji ({FACTION_name}). To {TARGET_nameDef}. Straszliwa natura rytuału sprawia, że {TARGET_nameDef} zapada w krótkotrwałą śpiączkę.</SkipAbductionPlayerCompleteText>

  <FleshmassResponseLabel>Odpowiedź mięsomasy</FleshmassResponseLabel> 
  <FleshmassResponseText>Śmierć mięsomasy wywołała gwałtowną reakcję! Mięsomasa drży, rodząc nowe mięsostwory, które będą jej bronić.</FleshmassResponseText> 

  <!-- Void awakening -->
  <VoidAwakeningStageOneStructuresActivatedLabel>Zaciemnione niebo</VoidAwakeningStageOneStructuresActivatedLabel>
  <VoidAwakeningStageTwoStructuresActivatedLabel>Aktywowane struktury</VoidAwakeningStageTwoStructuresActivatedLabel>
  <VoidAwakeningStageOneStructuresActivatedText>Jeśli aktywowana zostanie druga struktura, mrok zacznie się nasilać. Wkrótce zapadnie nienaturalna ciemność. Upewnij się, że twoja kolonia jest gotowa. Gromadź zasoby, buduj światła, twórz flary zakłócające i wzmacniaj obronę. Tylko ci, którzy będą pozostawali w świetle, zachowają bezpieczeństwo.\n\nWkrótce pojawią się kolejne wynaturzone struktury.</VoidAwakeningStageOneStructuresActivatedText>
  <VoidAwakeningStageTwoStructuresActivatedText>Wszystkie struktury pustki zostały aktywowane. Przestrzeń wokół monolitu pustki zaczęła błyszczeć. Przygotuj się.</VoidAwakeningStageTwoStructuresActivatedText> 
  <VoidAwakeningFinalStructuresActivatedLabel>{STUDIER_nameDef} teleportuje się</VoidAwakeningFinalStructuresActivatedLabel> 
  <VoidAwakeningFinalStructuresActivatedText>{STUDIER_nameDef} aktywuje monolit, który wyrywa tę osobę z naszej czasoprzestrzeni i wyrzuca w inne miejsce.\n\n{STUDIER_pronoun} znajduje się w pomieszczeniu pełnym postrzępionych, metalowych kolców. Każda powierzchnia jest śliska od ciemnego płynu, a powietrze wibruje mocą. To metalowe piekło jest kanałem łączącym nasz świat z nieludzką hiperinteligencją.\n\n{STUDIER_nameDef} znajduje węzeł pustki, który przesyła wpływy koszmarnego umysłu do naszego świata. Wejdź z nim w interakcję, aby zacząć panować nad jego mocą, lub zniszcz go i całkowicie zerwij połączenie.</VoidAwakeningFinalStructuresActivatedText> 
  <VoidAwakeningShamblerArrivalLabel>Atak powłóczycieli</VoidAwakeningShamblerArrivalLabel>
  <VoidAwakeningShamblerArrivalText>Puste struktury przyciągnęły hordę powłóczycieli. Przygotuj się!</VoidAwakeningShamblerArrivalText>
  <VoidAwakeningFleshbeastBurrowLabel>Mięsostwory kopią tunele</VoidAwakeningFleshbeastBurrowLabel>
  <VoidAwakeningFleshbeastBurrowText>Monolit wygenerował potężny impuls psychiczny, przyciągając pobliskie istoty.\n\nPod ziemią słychać wrzaski i drapanie pazurów. Mięsostwory przekopują tunele w twoim kierunku. Przygotuj się!</VoidAwakeningFleshbeastBurrowText>
  <VoidAwakeningMetalhorrorArrivalLabel>Atak metalhorrora</VoidAwakeningMetalhorrorArrivalLabel>
  <VoidAwakeningMetalhorrorArrivalText>Metalhorrory pojawiają się w pobliżu monolitu pustki. Przygotuj się!</VoidAwakeningMetalhorrorArrivalText>
  <VoidAwakeningEntityArrivalLabel>Atak istoty</VoidAwakeningEntityArrivalLabel> 
  <VoidAwakeningEntityArrivalText>Aktywowana struktura pustki wygenerowała wynaturzony impuls psychiczny, przyciągający pobliskie istoty. Przygotuj się!</VoidAwakeningEntityArrivalText>
  <VoidAwakeningBreadcrumbLetterLabel>Przyjęcie pustki</VoidAwakeningBreadcrumbLetterLabel>
  <VoidAwakeningBreadcrumbLetterText>Podczas interakcji ze strukturą pustki {PAWN_nameDef} widzi wizję pustki. Przez chwilę przepływa czarny ocean nieskończonej głębi i czuje jego nieskończoną, nieludzką moc.\n\n{PAWN_nameDef}Myśli, że może istnieć sposób na kontrolowanie tej mocy poprzez przyjęcie pustki. Jeśli na stałe otworzysz kanał prowadzący do pustki, zamiast go zamykać, może zapewnić ci to niesamowite możliwości.</VoidAwakeningBreadcrumbLetterText>

  <!-- Void node -->
  <VoidNodeReturnedLabel>{PAWN_nameDef} powraca</VoidNodeReturnedLabel>
  <VoidNodeReturnedMessage>{PAWN_nameDef} pojawia się ponownie</VoidNodeReturnedMessage>
  <EmbracedVoidText>{PAWN_nameDef} pojawia się ponownie.\n\n{PAWN_pronoun}Na twarzy tej osoby maluje się zmęczenie spowodowane przez nieludzkie wzorce myślowe pustki. W jej oczach nie widać już żadnych śladów człowieczeństwa.\n\n{PAWN_nameDef}Jej umysł i ciało są teraz trwale połączone z ciemną pustką nieludzkiej wściekłości. Dzięki temu  nie ma już ludzkiej potrzeby jedzenia czy spania, a zamiast tego potrafi wywoływać poczucie przerażania u innych za pomocą mocy pustki.\n\nMonolit został przebudzony. Brzęczy głośniej od kiedy {PAWN_nameDef} znów jest kolonii, przypominając o trwałym połączeniu tej osoby z pustką.</EmbracedVoidText>
  <DisruptedLinkText>{PAWN_nameDef} pojawia się ponownie. Osoba ta jest wymęczona, ale poza tym zdrowa.\n\nZamykając kanał do pustki, uniemożliwiła dalsze przedostawanie się do naszego świata wszelkich nienaturalnych zjawisk. Wszystkie wrogie istoty w okolicy padły na ziemię bez życia.\n\nOpowieści o bohaterstwie tej osoby z pewnością będą opowiadane w każdym zakątku świata.</DisruptedLinkText>
  <RewardFleshcraftingAbility>ciałotwórstwo</RewardFleshcraftingAbility>
  <RewardSlaughterAbility>ubij</RewardSlaughterAbility>
  <RewardShamblerControlAbility>kontrola nad powłóczycielem</RewardShamblerControlAbility>

  <!-- Duplicate sickness -->
  <DuplicateSicknessLabel>Choroba skopiowanego</DuplicateSicknessLabel>
  <DuplicateSicknessText>Zarówno {0_nameDef}, jak i duplikat czują się źle. Ich stan wydaje się mieć związek z procesem kopiowania i ulega pogorszeniu. Ich psychiczne połączenie, powoduje, że powoli tracą przytomność. Nie poprawi im się, dopóki jedno z nich nie umrze.</DuplicateSicknessText>

  <!-- Frenzied animals -->
  <FrenziedAnimalsLabel>Oszalałe zwierzęta</FrenziedAnimalsLabel>
  <FrenziedAnimalsText>Wściekłe {0} wkroczyły na obszar! Doprowadzone do szaleństwa przez twój rytuał, będą wędrować po regionie, polując na humanoidalne mięso.\n\nNie zaatakują drzwi, chyba że zobaczą, jak ktoś przez nie przechodzi. Zapewnij sobie bezpieczeństwo, chowając się do pomieszczenia. Sfora nie będzie atakować nieaktywnych wieżyczek, więc je wyłącz, aby ocalały.\n\nSfora opuści obszar za dzień lub dwa, możesz się ukryć i ją przeczekać, albo z nią walczyć.</FrenziedAnimalsText>

  <!-- Ghouls -->
  <GhoulBetrayalLabel>Zdrada ghula</GhoulBetrayalLabel>
  <GhoulBetrayalText>głód surowego mięsa sprawia, że {PAWN_nameDef} wpada w obłęd!</GhoulBetrayalText>
  
  <!-- Distress signal -->
  <DistressSignalLabel>Sygnał alarmowy</DistressSignalLabel>
  <DistressSignalText>Przechwytujesz sygnał alarmowy z pobliskiego obozu frakcji {FACTION_name}.\n\nRozgorączkowany głos błaga o natychmiastową pomoc w obronie przed zagrożeniem i każdemu, kto zechce udzielić wsparcia oferuje w zamian wszystko, co znajduje się w obozie, w tym potężne odłamki archotechnologii.\n\nGdy przemawiający próbuje wyjaśnić naturę zagrożenia, sygnał zanika.</DistressSignalText>
  <DistressSignalAmbushLabel>Zasadzka</DistressSignalAmbushLabel>
  <DistressSignalAmbushText>Z pobliskiego wykopu wychodzą mięsostwory!</DistressSignalAmbushText>

  <!-- Chimeras -->
  <ChimeraAssaultLabel>Nadejście chimer</ChimeraAssaultLabel>
  <ChimeraAssaultText>W pobliżu pojawiła się grupa pokręconych, zwierzęcych chimer.\n\nZniekształcone bestie będą obserwować twoją kolonię, czekając na okazję do ataku. Są płochliwe i mogą się mścić, jeśli zostaną sprowokowane.</ChimeraAssaultText>

  <!-- Unnatural darkness -->
  <DarknessLiftingEarlyLetterLabel>Rozproszona ciemność</DarknessLiftingEarlyLetterLabel>
  <DarknessLiftingEarlyLetterText>Runął ostatni z koszmarnych filarów. Nienaturalna ciemność zaczęła się rozpraszać. Koloniści odetchnęli z ulgą, oddychając czystym powietrzem.</DarknessLiftingEarlyLetterText>
  <PawnAttackedInDarknessLabel>zaatakowano {0_nameDef}</PawnAttackedInDarknessLabel>
  <PawnAttackedInDarknessText>{0_nameDef} jest ofiarą ataku czegoś ukrytego w ciemności!\n\nataki te będą kontynuowane, aż {0_pronoun} znajdzie się w zasięgu światła.</PawnAttackedInDarknessText>
  <NoctolAttackLetterLabel>Atak noktola</NoctolAttackLetterLabel>
  <NoctolAttackLetterText>Ciemność zaczęła się poruszać. Gdzieś w atramentowej czerni słuchać nieludzki chichot.\n\nCzarne, przypominające owady noktole wkrótce zaatakują z mroku.</NoctolAttackLetterText>
  <DarknessWarningLetterLabel>Wkrótce zrobi się ciemno</DarknessWarningLetterLabel>
  <DarknessWarningLetterText>Ciemność już prawie nadeszła. Tylko osoby znajdujące się w bezpośrednim świetle lamp, pochodni lub flar będą bezpieczne.\n\nAby zapewnić kolonistom światło, możesz ograniczyć ich ruch w zakładce HARMONOGRAM, przypisując im dozwolone obszary.</DarknessWarningLetterText>
  <DarknessWaveringLetterLabel>Ciemność chwieje się</DarknessWaveringLetterLabel>
  <DarknessWaveringLetterText>Wraz ze zniszczeniem noktolitu w ciemności pojawia się słaba szczelina, jednak po chwili znów wypełnia ją mrok.\n\nZniszcz pozostałe noktolity, aby nienaturalna ciemność zniknęła zupełnie.</DarknessWaveringLetterText>

  <!-- Shambler Swarms -->
  <LetterLabelShamblerSwarmArrived>Nadejście powłóczycieli</LetterLabelShamblerSwarmArrived>
  <LetterLabelShamblerArrived>Nadejście powłóczyciela</LetterLabelShamblerArrived>
  <LetterShamblerSwarmArrived>Zbliża się grupa ({0}) gnijących trupów. Jakaś nieludzka siła ożywiła te martwe ciała i zmusiła je do zabijania.\n\nBędą teraz wędrować po okolicy. Jeśli zobaczą człowieka, zaatakują go. Jeśli nie, za kilka dni odejdą.\n\nJeśli uda ci się schwytać jednego, możliwe będzie zbadanie go w celu zdobycia wiedzy o anomalii.</LetterShamblerSwarmArrived>
  <LetterShamblerArrived>Zbliża się gnijący trup. Jakaś nieludzka siła ożywiła to martwe ciało i zmusiła je do zabijania.\n\nBędzie teraz wędrować po okolicy. Jeśli zobaczy człowieka, zaatakuje go. Jeśli nie, za kilka dni odejdzie.\n\nJeśli uda ci się go schwytać, możliwe będzie zbadanie go w celu zdobycia wiedzy o anomalii.</LetterShamblerArrived>
  <LetterLabelShamblerAnimalsArrived>{0} powłóczycieli</LetterLabelShamblerAnimalsArrived>
  <LetterShamblerAnimalsArrived>Zbliża się grupa gnijących trupów ({0}). Jakaś nieludzka siła ożywiła te martwe ciała i zmusiła je do zabijania.\n\nBędą teraz wędrować po okolicy. Jeśli zobaczą człowieka, zaatakują go. Jeśli nie, za kilka dni odejdą.\n\nJeśli uda ci się schwytać jednego, możliwe będzie zbadanie go w celu zdobycia wiedzy o anomalii.</LetterShamblerAnimalsArrived>

  <!-- Ghoul pod crash -->
  <GhoulPodCrashLabel>Wypadek kapsuły transportowej</GhoulPodCrashLabel>
  <GhoulPodCrashText>W pobliżu wylądowała kapsuła transportowa przewożąca żarłocznego, wrogo nastawionego ghula.\n\nGhul jest obecnie w szoku, ale wkrótce odzyska siły i zaatakuje każdego, kogo spotka. Można go schwytać na platformie do przetrzymywania, aby dokładniej go zbadać.\n\nZłap go lub zabij, zanim się obudzi.</GhoulPodCrashText>
  <GhoulPodCrashStartingPawnText>W pobliżu wylądowała kapsuła transportowa przewożąca żarłocznego, wrogo nastawionego ghula. Po bliższym przyjrzeniu się okazuje się, że to {PAWN_nameDef} – dawny członek twojej załogi.\n\nGhul jest obecnie w szoku, ale wkrótce odzyska siły i zaatakuje każdego, kogo spotka. Można go schwytać na platformie do przetrzymywania, aby dokładniej go zbadać.\n\nZłap go lub zabij, zanim się obudzi.</GhoulPodCrashStartingPawnText>

  <!-- Entity codex -->
  <LetterLabelEntityDiscovery>Dostępne są nowe badania</LetterLabelEntityDiscovery>
  <LetterTextEntityDiscoveryResearch>Twoje odkrycie istoty ({ENTITY_definite}) zapewniło ci nową wiedzę. Możesz teraz badać następujące projekty anomalii:</LetterTextEntityDiscoveryResearch>

  <!-- Nociosphere -->
  <NociosphereDefeatedLabel>Pokonano nociosferę</NociosphereDefeatedLabel>
  <NociosphereDefeatedText>Nociosfera została zniszczona, pozostawiając po sobie wiele cennych zasobów.</NociosphereDefeatedText>
  <NociosphereBecomingUnstableLabel>Destabilizacja nociosfery</NociosphereBecomingUnstableLabel> 
  <NociosphereBecomingUnstableText>Wzorzec energetyczny nocyosfery zaczął się zmieniać. W ciągu 10 dni przestanie ona reagować na tłumienie.\n\nAktywuje się, jeśli nie zostanie stłumiona.</NociosphereBecomingUnstableText> 
  <NociosphereBecomingUnstableTextExtraSendable>Zniszcz nociosferę, wysyłając ją do ataku na wrogów. Po wysłaniu, nociosfera będzie przez krótki czas polować na każdą żywą istotę.</NociosphereBecomingUnstableTextExtraSendable>
  <NociosphereBecomingUnstableTextExtraNotSendable>Zbadaj nociosferę, aby dowiedzieć się, jak się jej pozbyć.</NociosphereBecomingUnstableTextExtraNotSendable>
  <NociosphereUnstableLabel>Nociosfera jest niestabilna</NociosphereUnstableLabel>
  <NociosphereUnstableText>Nociosfera stała się niestabilna i nie reaguje już na tłumienie. Kiedy jej aktywność osiągnie poziom 100%, przebudzi się.</NociosphereUnstableText>
  <NociosphereUnstableTextExtraSendable>Pozbądź się nociosfery, wysyłając ją do ataku na groźnych przeciwników. Gdy atak się zakończy, kula odejdzie na stałe.</NociosphereUnstableTextExtraSendable> 
  <NociosphereUnstableTextExtraNotSendable>Przygotuj się na atak nociosfery.</NociosphereUnstableTextExtraNotSendable>>

  <UnnaturalCorpseArrivalLabel>Dziwne zwłoki</UnnaturalCorpseArrivalLabel>
  <UnnaturalCorpseArrivalText>Znikąd pojawiły się nienaturalne ludzkie zwłoki.\n\nPo dalszych oględzinach ciało wygląda identycznie jak {PAWN_nameDef}. Skóra jest woskowata i ciepła w dotyku.\n\nZbadaj zwłoki, aby dowiedzieć się więcej.</UnnaturalCorpseArrivalText>

  <GoldenCubeArrivalLabel>Złoty sześcian</GoldenCubeArrivalLabel>
  <GoldenCubeArrivalText>W pobliżu wylądował dziwny sześcian. Błyszczy jak złoto, ale nie da się go zarysować. Jest lekki i ciepły w dotyku. Światło urzekająco tańczy na jego powierzchni.\n\n{PAWN_nameDef} czuje niewytłumaczalny pociąg do sześcianu.\n\nZbadaj sześcian, aby dowiedzieć się więcej.</GoldenCubeArrivalText>

  <VoidCuriosityLabel>Ciekawość pustki</VoidCuriosityLabel>
  <VoidCuriosityText_Researched>{PAWN_nameDef} zaczyna obsesyjnie skupiać się na pustce i pragnie ją zbadać za pomocą rytuału prowokacji pustki.\n\nUżyj rytuału prowokacji pustki, aby odkrywać i chwytać istoty. Schwytane istoty można badać, aby ukończyć projekty badawcze Anomalii; da się je również podłączyć do kolektora bioferrytu w celu wygenerowania bioferrytu.\n\nImieść miejsce rytuału psi na mapie, aby przeprowadzić rytuał prowokacji pustki.</VoidCuriosityText_Researched>
  <VoidCuriosityText_NotResearched>{PAWN_nameDef} zaczyna obsesyjnie skupiać się na pustce i pragnie ją zbadać za pomocą rytuału prowokacji pustki.\n\nUżyj rytuału prowokacji pustki, aby odkrywać i chwytać istoty. Schwytane istoty można badać, aby ukończyć projekty badawcze Anomalii; da się je również podłączyć do kolektora bioferrytu w celu wygenerowania bioferrytu.\n\nZbadaj prowokację pustki, a następnie umieść miejsce rytuału psi na mapie, aby przeprowadzić rytuał.</VoidCuriosityText_NotResearched>\n\n</LanguageData>