<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <Outlander.label>związek rozbitków</Outlander.label>
  <Outlander.description>Ci ludzie żyją tutaj od kilku dekad. Utracili większość technologii, która ich tutaj sprowadziła. Zazwyczaj używają prostych narzędzi mechanicznych i budynków, a do obrony wykorzystują zaawansowane bronie z ery prochu strzelniczego.\n\nKoncentrują się na kwestiach praktycznych takich jak handel, zaufanie i przeżycie.</Outlander.description>
  <Outlander.pawnsPlural>rozbitkowie</Outlander.pawnsPlural>
  <Outlander.leaderTitle>główny radny</Outlander.leaderTitle>
    
  <Tribe.label>plemię</Tribe.label>
  <Tribe.description>Ci ludzie znajdują się tutaj od bardzo dawna. Może ich przodkowie rozbili się tutaj tysiące lat temu? A może przetrwali jakiś kataklizm, który zniszczył technologię tej planety? W każdym razie są to w większości osoby prowadzące nomadyczny tryb życia, utrzymujące się z tego, co da im ziemia i używające prymitywnych narzędzi i broni.\n\nNiektóre plemiona są bardziej agresywne niż inne, wiele otwartych jest na handel i sojusze nawet z tak dziwnymi dla nich ludźmi jak wy. Bliska współpraca i rekrutacja będą bardzo trudne ze względu na bariery socjotechnologiczne i lingwistyczne.\n\nPomimo ich wyraźnej ułomności technologicznej, mogą być zarówno niebezpiecznym wrogiem, jak i istotnym przyjacielem ze względu na posiadaną umiejętność posługiwania się prostymi narzędziami, liczebność oraz wytrzymałość.</Tribe.description>
  <Tribe.pawnsPlural>tubylcy</Tribe.pawnsPlural>
  <Tribe.leaderTitle>wódz</Tribe.leaderTitle>
  
  <Pirate.label>piraci</Pirate.label>
  <Pirate.description>Grupa piratów.\n\nNie stawiają domów, nie uprawiają ziemi i rzadko handlują. Wzbogacają się głównie poprzez najeżdżanie i grabienie najbardziej produktywnych grup w okolicy.\n\nIch poziom technologiczny zależy przede wszystkim od tego, kogo ostatnio ograbili. Większość z nich używa broni prochowej, jednak nieliczni szczęśliwcy mogą posiadać zaawansowaną broń energetyczną. Z drugiej strony są również tacy, którzy wolą dźgnąć człowieka z bliskiej odległości.</Pirate.description>
  <Pirate.pawnsPlural>piraci</Pirate.pawnsPlural>
  <Pirate.leaderTitle>szef</Pirate.leaderTitle>
   
   
</LanguageData>