<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <AlertMechLacksOverseer>Niekontrolowane mechy</AlertMechLacksOverseer>
  <AlertMechLacksOverseerDesc>Jeden lub więcej mechanoidów nie jest kontrolowany. Podłącz swoje mechanoidy do mechanitora o wystarczającej przepustowości, aby je kontrolować.\n\nJeśli pozostawisz je bez kontroli na dłużej niż jeden dzień, mechanoid może zdziczeć. Kiedy to się stanie, dołączą do {0} i staną się wrogo nastawione do ciebie. Jeśli jeden mechanoid zdziczeje, pociągnie za sobą inne pobliskie mechanoidy.\n\nGeneralne mechanoidy po zabiciu nie mogą zostać wskrzeszone w gestorze.</AlertMechLacksOverseerDesc>
  <AlertMechLacksOverseerUncontrolled>Następujące mechanoidy są niekontrolowane</AlertMechLacksOverseerUncontrolled>
  <AlertMechLacksOverseerMayGoFeral>Następujące mechanoidy są niekontrolowane i mogą zdziczeć w każdej chwili</AlertMechLacksOverseerMayGoFeral>

  <AlertWarqueenHasLowResources>{0} ma mało zasobów</AlertWarqueenHasLowResources>
  <AlertWarqueenHasLowResourcesDesc>Jeden lub więcej {0} ma mało zasobów. Nie będą w stanie wyprodukować mechów na rozkaz, jeśli zabraknie im zasobów.</AlertWarqueenHasLowResourcesDesc>

  <AlertLowDeathrestPawn>{PAWN} potrzebuje anabiozy</AlertLowDeathrestPawn>
  <AlertLowDeathrestPawns>{NUMCULPRITS} Koloniści potrzebują anabiozy.</AlertLowDeathrestPawns>
  <AlertLowDeathrestDesc>Kolonista nie wchodził w stan anabiozy przez długi czas. Jeśli będą zbyt długo bez stanu anabiozy, będą cierpieć z powodu wyczerpania anabiozy.\n\nAby anabioza była możliwa, wybierz kolonistę, a następnie kliknij prawym przyciskiem myszy na jego przypisanym łóżku lub trumnie.\n\nTakie osoby potrzebują anabiozy:\n\n{CULPRITS}</AlertLowDeathrestDesc>

  <AlertLowHemogen>Niski poziom hemogenu</AlertLowHemogen>
  <AlertLowHemogenDesc>Kolonista ma niski poziom hemogenu. Przy zerowym poziomie hemogenu, pojawi się u nich bolesne pragnienie hemogenu. Aby temu zapobiec, podawaj im opakowania hemogenu. Można je uzyskać za pomocą operacji medycznej "Wydobądź pakiet hemogeniczny" na niehemogenicznym człowieku.\n\nNastępujący koloniści mają niski poziom hemogenu</AlertLowHemogenDesc>

  <AlertRechargerFull>Ładowarka pełna</AlertRechargerFull>
  <AlertRechargerFullDesc>Niektóre ładowarki mechów przechowują maksymalną liczbę toksycznych odpadów. Mechy nie mogą używać tych ładowarek, dopóki nie zostaną one opróżnione.\n\nWybierz kolonistę i kliknij prawym przyciskiem myszy ładowarkę, aby opróżnić daną ładowarkę.</AlertRechargerFullDesc>

  <AlertNeedMechChargers>Potrzeba ładowarek mechów</AlertNeedMechChargers>
  <AlertNeedMechChargersDesc>Nie masz ładowarek dla wszystkich mechanoidów. Jeśli mechowi zabraknie energii, przejdzie w stan uśpienia i będzie ładował się bardzo powoli.\n\nUwaga: Tylko lekkie mechanoidy mogą używać zwykłych ładowarek. Średnie i cięższe mechanoidy wymagają dużych ładowarek.</AlertNeedMechChargersDesc>
  <AlertNeedMechChargerBasicMechtech>Zbadaj podstawową mechnologię lub wyższą, aby zbudować ładowarki.</AlertNeedMechChargerBasicMechtech>

  <AlertReimplantationAvailable>Możliwość reimplantacji</AlertReimplantationAvailable>
  <AlertReimplantationAvailableDesc>{0_nameDef} czeka na reimplantację {0_possessive} ksenogeru do jednego z twoich kolonistów..</AlertReimplantationAvailableDesc>

  <AlertLowBabyFood>Niski poziom żywności dla dzieci</AlertLowBabyFood>
  <AlertLowBabyFoodDesc>Niebezpiecznie niski poziom jedzenia dla dzieci.\n\n    Dzieci potrzebujące jedzenia: {0}\n    dni w magazynie: {1}\n\nKup, znajdź lub zrób jedzenie dla dzieci. Obejmuje to {2}.</AlertLowBabyFoodDesc>
  <AlertNoBabyFeeder>Żadnych opiekunów dla dzieci</AlertNoBabyFeeder>
  <AlertNoBabyFeederDesc>Żaden {FACTION_pawnPlural} nie jest przypisany do karmienia tych dzieci lub wszystscy są niedostępni.\n\nPrzydziel jednego ze swoich {FACTION_pawnPlural} do opieki nad dziećmi lub przydziel {FACTION_pawnSingular} do karmienia tych dzieci z priorytetem Pilne w karcie karmienia dzieci i upewnij się, że przynajmniej jeden z nich jest dostępny.</AlertNoBabyFeederDesc>

  <AlertNoBabyFoodCaravan>Żadnego jedzenia dla dzieci w karawanie</AlertNoBabyFoodCaravan>
  <AlertNoBabyFoodCaravanDesc>W tej karawanie nie ma pokarmu dla niemowląt, a karmiący {FACTION_pawnsPlural} są nastawieni na ich karmienie.</AlertNoBabyFoodCaravanDesc>

  <AlertToxicBuildup>Nagromadzenie toksyn</AlertToxicBuildup>
  <AlertToxicBuildupDesc>Ci koloniści mają poważne nagromadzenie toksyn:\n\n{0}\n\nOdsuń ich od toksycznych źródeł. Nagromadzenie toksyn może być spowodowane przez wiele rzeczy, w tym toksyczny opad, toksyczny gaz i zanieczyszczony teren.</AlertToxicBuildupDesc>

  <AlertNeedBabyCribs>Potrzebne łóżeczka dla dzieci</AlertNeedBabyCribs>
  <AlertNeedBabyCribsDesc>Masz więcej dzieci niż łóżeczek.\n\nZrób więcej łóżeczek lub, jeśli nie masz żadnych środków, umieść kilka miejsc do spania dla dzieci za darmo.</AlertNeedBabyCribsDesc>
  <AlertNeedSlaveCribs>Potrzebne szopki dla niewolników</AlertNeedSlaveCribs>
  <AlertNeedSlaveCribsDesc>Masz więcej dzieci niewolników niż łózeczek oznaczonych do użytku niewolników.\n\nAlbo zrób więcej łóżeczek lub zmień łóżeczko kolonistów na łóżeczko niewolników.\n\nJeśli nie masz zasobów, miejsca do spania dzieci są darmowe i mogą być umieszczone natychmiast.</AlertNeedSlaveCribsDesc>

  <AlertPollutedTerrain>Zanieczyszczony teren</AlertPollutedTerrain>
  <AlertPollutedTerrainDesc>Osoba lub zwierzę cierpi z powodu nagromadzenia toksyn i znajduje się na zanieczyszczonym terenie. Za każdym razem, gdy ktoś znajduje się na zanieczyszczonym terenie, jego toksyczne nagromadzenie będzie rosło w czasie, aż do śmierci.\n\nTakie osoby lub zwierzęta są dotknięte:\n\n{0}\n\nNiech ludzie trzymają się z dala od zanieczyszczonego terenu, lub znajdź sposób, aby chronić ich przed jego skutkami. Pewne ubrania, implanty i modyfikacje genów mogą chronić przed toksycznym nagromadzeniem. Zanieczyszczony teren nie może być pokryty podłogą, ale może być czyszczony ręcznie i innymi metodami.</AlertPollutedTerrainDesc>

  <AlertMechMissingBodyPart>Brakująca część Mechanoida</AlertMechMissingBodyPart>
  <AlertMechsMissingBodyPart>Brakujące części Mechanoidów</AlertMechsMissingBodyPart>
  <AlertMechMissingBodyPartDesc>Jednemu lub kilku twoim mechanoidom brakuje części ciała. Mechanitor może naprawić utracone części.\n\nMechanoidy z utraconymi częściami ciała to.</AlertMechMissingBodyPartDesc>

  <AlertMechNeedsRepair>Potrzebna naprawa mechanoida</AlertMechNeedsRepair>
  <AlertMechNeedsRepairDescPrefix>Te mechanoidy są uszkodzone i wymagają naprawy</AlertMechNeedsRepairDescPrefix>
  <AlertMechNeedsRepairDesc>Wybierz mechanitora, który go naprawi, lub wybierz mecha i włącz autonaprawę. Naprawa mechanoida wymaga energii. Jeśli energia mechanoida jest tak niska, że nie może się poruszać, ktoś musi go przenieść do ładowarki.</AlertMechNeedsRepairDesc>

  <AlertToxifierGeneratorStopped>{0} zatrzymany</AlertToxifierGeneratorStopped>
  <AlertToxifierGeneratorStoppedDesc>Twój {0} nie produkuje mocy, ponieważ nie ma w pobliżu żyznego terenu, który mógłby przekształcić.\n\nOczyść zanieczyszczony teren za pomocą pomp zanieczyszczeń lub przydzielając obszar usuwania zanieczyszczeń.</AlertToxifierGeneratorStoppedDesc>

  <AlertPsychicBondedPawnsSeparated>Dystans więzi psychicznej</AlertPsychicBondedPawnsSeparated>
  <AlertPsychicBondedPawnsSeparatedDesc>Niektórzy koloniści z psychicznymi więzami zostali rozdzieleni i odczuwają negatywne skutki odległości. Aby tego uniknąć, osoby z psychiczną więzią muszą znajdować się w tej samej części świata, karawanie lub pojeździe. Dodatkowo nie mogą znajdować się w krypto-snie lub podobnym zawieszeniu życia.\n\nDotknięte są następujące osoby</AlertPsychicBondedPawnsSeparatedDesc>

  <AlertGenebankUnpowered>Bank genów potrzebuje energii</AlertGenebankUnpowered>
  <AlertGenebankUnpoweredDesc>Bank genów nie jest zasilany, więc genepaki w nim powoli się psują. Przywróć zasilanie banku genów, aby zapobiec pogorszeniu się stanu genepacków. Gdy bank genów będzie zasilany, powoli odwróci proces pogarszania się stanu genepacków w jego wnętrzu.</AlertGenebankUnpoweredDesc>

</LanguageData>