<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <ToxifierGenerator.label>toksyczny generator</ToxifierGenerator.label>
  <ToxifierGenerator.description>Twórz toksyczne generatory, które wytwarzają energię elektryczną, ale jednocześnie rozsiewają wokół siebie zanieczyszczenia.</ToxifierGenerator.description>

  <Xenogermination.label>ksenogenetyka</Xenogermination.label>
  <Xenogermination.description>Twórz ksenogermy, które można wszczepić osobie, aby ją zmodyfikować genetycznie. Wyciągaj pakiety genów z żywych ludzi za pomocą ekstraktora genów, aby móc ponownie wszczepić ich geny komuś innemu.</Xenogermination.description>

  <GeneProcessor.label>procesor genów</GeneProcessor.label>
  <GeneProcessor.description>Zbuduj procesory genów, które pozwalają asemblerowi genów tworzyć ksenogermy o wyższej złożoności genetycznej.</GeneProcessor.description>

  <Archogenetics.label>archogenetyka</Archogenetics.label>
  <Archogenetics.description>Pozwala asemblerowi genów używać kapsuł archaicznych do tworzenia pozornie niemożliwych genów. Geny i kapsuły architektów można uzyskać od handlarzy.</Archogenetics.description>

  <Deathrest.label>Nibyśmierć</Deathrest.label>
  <Deathrest.description>Osoby posiadające gen nibyśmierci muszą okresowo przechodzić specjalną śpiączkę, która trwa kilka dni. Ten projekt badawczy pozwala na budowę budynków, które przyspieszają czas trwania nibyśmierci i dają określone bonusy śpiącemu. Z czasem możesz zbudować wielką świątynię śmierci.</Deathrest.description>

  <FertilityProcedures.label>procedury płodności</FertilityProcedures.label>
  <FertilityProcedures.description>Wykonuj operacje niezbędne do stworzenia zarodka w probówce od płodnego mężczyzny i kobiety, a następnie wszczep zarodek do matki zastępczej lub komory wzrostowej. Wykonuj również operacje sterylizacji u mężczyzn i kobiet.</FertilityProcedures.description>

  <ToxGas.label>toksyczny gaz</ToxGas.label>
  <ToxGas.description>Produkuj broń wykorzystującą żrący gaz toksyczny.</ToxGas.description>

  <ToxFiltration.label>filtracja toksyn</ToxFiltration.label>
  <ToxFiltration.description>Wykonaj i zainstaluj bioniczne organy, które mogą filtrować toksyny ze środowiska i z ataków wroga.</ToxFiltration.description>

  <GrowthVats.label>Komory wzrostowe</GrowthVats.label>
  <GrowthVats.description>Skonstruuj komory wzrostowe, w których można zapłodnić zarodek lub przyspieszyć wzrost dziecka.</GrowthVats.description>


</LanguageData>