<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <SunLamp.label>Lampa słoneczna.</SunLamp.label>
    <SunLamp.description>Oświetla okolicę wystarczająco mocno, aby mogły rosnąć przy niej rośliny.</SunLamp.description>
    
    <OrbitalTradeBeacon.label>Nadajnik handlu orbitalnego.</OrbitalTradeBeacon.label>
    <OrbitalTradeBeacon.description>Do handlu ze statkami na orbicie. Można sprzedawać tylko dobra znajdujące się przy nadajniku i pod gołym niebem. Kupione dobra zostaną zrzucone przy nadajniku.</OrbitalTradeBeacon.description>
    
    <CommsConsole.label>Konsola łączności.</CommsConsole.label>
    <CommsConsole.description>Używana do komunikowania się ze statkami i frakcjami w celach negocjacji i handlu.</CommsConsole.description>
    
    <MultiAnalyzer.label>Multi Analizator.</MultiAnalyzer.label>
    <MultiAnalyzer.description>Zwiększa prędkość badań. Musi być zainstalowany blisko stołu naukowego. Jeden stół naukowy może być połączony do jednego multi analizatora.</MultiAnalyzer.description>
    
    <VitalsMonitor.label>Monitor życia.</VitalsMonitor.label>
    <VitalsMonitor.description>Zwiększa szybkość leczenia pacjęta. Musi być zainstalowany obok łóżka medycznego.Jeden monitor może być połączony z jednym łóżkiem medycznym.</VitalsMonitor.description>
    
    <ToolCabinet.label>Szafa z narzędziami.</ToolCabinet.label>
    <ToolCabinet.description>Zwiększa szybkość pracy. Musi być zainstalowana obok sotłu rzemieślniczego. Jeden stół rzemieślniczy może być podłączony z dwiema szafkami z narzędziami.</ToolCabinet.description>
    
    <Grave.label>Grób.</Grave.label>
    <Grave.description>Umieść zmarłych w grobie, aby zapewnić im godne miejsce spoczywania.</Grave.description>
    
    <Sarcophagus.label>Sarkofag.</Sarcophagus.label>
    <Sarcophagus.description>Ozdobny sarkofag do pochówku dla wyjątkowych zmarłych.</Sarcophagus.description>
    
    <CryptosleepCasket.label>Kapsuła hibernacyjna.</CryptosleepCasket.label>
    <CryptosleepCasket.description>Sarkofag z własnym zasilaniem, jest w stanie utrzymać w letargu przez wiele lat.</CryptosleepCasket.description>
    
    <AncientCryptosleepCasket.label>Prastara kapsuła hibernacyjna.</AncientCryptosleepCasket.label>
    <AncientCryptosleepCasket.description>Ta kapsuła hibernacyjna wygląda jakby była tu przez bardzo długi czas. Kto wie, co to może zawierać?</AncientCryptosleepCasket.description>
    
</LanguageData>
