<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <NutrientPasteDispenser.label>Dozownik pasty odżywczej</NutrientPasteDispenser.label>
    <NutrientPasteDispenser.description>Syntetyzuje pastę odżywczą z organicznych składników. Pochłania mniej składników i czasu niż inne metody produkowania pożywienia ale nikt nie lubi jeść pasty odżywczej. Przyjmuje surowe jedzenie ale nie surowe rośliny takie jak siano</NutrientPasteDispenser.description>
    
    <Hopper.label>Pojemnik</Hopper.label>
    <Hopper.description>Przechowuje zasoby używane przez maszyny, takie jak dozownik pasty odżywczej.</Hopper.description>
    
    <TableButcher.label>Stół rzeźniczy</TableButcher.label>
    <TableButcher.description>Ciężki stół wykorzystywany do ćwiartowania stworzeń i pozyskiwania surowego mięsa.</TableButcher.description>
    
    <TableTailor.label>Stół krawiecki.</TableTailor.label>
    <TableTailor.description>Stół krawiecki jest wyposażony w narzędzia do produkcji odzieży z tkanin.</TableTailor.description>
    
    <TableSmithing.label>Warsztat ślusarski.</TableSmithing.label>
    <TableSmithing.description>Stół warsztatowy wyposażony w maszyny do produkcji broni i narzędzi.</TableSmithing.description>
    
    <TableSculpting.label>Warsztat rzeźbiarza.</TableSculpting.label>
    <TableSculpting.description>Stół warsztatowy wyposażony w narzędzia do rzeźby artystycznej.</TableSculpting.description>
    
    <TableMachining.label>Stół warsztatowy</TableMachining.label>
    <TableMachining.description>Stół wraz z narzędziami służący do składania i rozbierania maszyn a także do produkcji amunicji.</TableMachining.description>
    
    <CookStove.label>Kuchenka</CookStove.label>
    <CookStove.description>Prosta kuchenka z blatem służąca do przygotowywania posiłków.</CookStove.description>
    
    <TableStonecutter.label>Stół kamieniarski</TableStonecutter.label>
    <TableStonecutter.description>Ciężki stół służący do wycinania cegieł ze skalnych odłamków.</TableStonecutter.description>
    
    <Brewery.label>Browar</Brewery.label>
    <Brewery.description>Miejsce wyposażone we wszystkie narzędzia do wytwarzania piwa.</Brewery.description>
    
    <ElectricSmelter.label>Przetwórnia metalu</ElectricSmelter.label>
    <ElectricSmelter.description>Odzyskuje użyteczny metal ze stopionych metalowych odpadków. Zużywa duże ilości energii.</ElectricSmelter.description>
    
    <ResearchBench.label>Stół do badań</ResearchBench.label>
    <ResearchBench.description>Naukowcy pracują przy nim w celu wynalezienia nowych rzeczy.</ResearchBench.description>
    
    <Crematorium.label>Krematorium</Crematorium.label>
    <Crematorium.description>Służy do spalania zwłok.</Crematorium.description>
    
    <HydroponicsBasin.label>Stół bezglebowy</HydroponicsBasin.label>
    <HydroponicsBasin.description>Służy do bezglebowego hodowania roślin. Można szybko wyhodować w nim kilka roślin. Stół wymaga prądu do działania, bez prądu rośliny umrą.</HydroponicsBasin.description>
    
</LanguageData>
