<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <OrbitalTradeBeacon.label>nadajnik handlu orbitalnego</OrbitalTradeBeacon.label>
    <OrbitalTradeBeacon.description>Nadajnik do handlu ze statkami na orbicie. Służy do wymiany dóbr znajdujących się w jego pobliżu. Kupione przedmioty zostaną zrzucone przy nadajniku.</OrbitalTradeBeacon.description>
    
    <CommsConsole.label>konsola łączności</CommsConsole.label>
    <CommsConsole.description>Używana jest do komunikacji ze statkami i frakcjami w celach negocjacji lub handlu.</CommsConsole.description>
        
    <FirefoamPopper.label>piana gaśnicza</FirefoamPopper.label>
    <FirefoamPopper.description>Kiedy dostanie się do niej ogień lub zostanie przez kogoś użyta, pojawi się i zacznie rozpylać dookoła ognioodporną pianę.</FirefoamPopper.description>
    <FirefoamPopper.comps.1.useLabel>Użyj piany gaśniczej</FirefoamPopper.comps.1.useLabel>

    <MoisturePump.label>pompa wodna</MoisturePump.label>
    <MoisturePump.description>Bardzo powoli usuwa wilgoć z pobliskiego terenu, przekształcając bagna lub płytką wodę w suchy ląd. Nie działa na głęboką wodę.</MoisturePump.description>
   
    <GroundPenetratingScanner.label>geoskaner</GroundPenetratingScanner.label>
    <GroundPenetratingScanner.description>Radar połączony z sonarem i magnetycznymi imagerami, który pozwala wykrywać (ale nie identyfikować) surowce ukryte głęboko pod powierzchnią. Wymaga ogromnej ilości energii elektrycznej.</GroundPenetratingScanner.description>

    
    <PodLauncher.label>wyrzutnia kapsuł</PodLauncher.label>
    <PodLauncher.description>Tankujący port do wystrzelenia jednej kapsuły transportowej. Wyrzutnie kapsuł mogą działać jednocześnie, jednak muszą przylegać do siebie.</PodLauncher.description>

    <TransportPod.label>kapsuła transportowa</TransportPod.label>
    <TransportPod.description>Kapsuła przeznaczona do suborbitalnych podróży. Może przenosić ludzi, przedmioty oraz zwierzęta. Wykorzystać ją można do transportu, niespodziewanego ataku lub wysłania wsparcia wojskowego.</TransportPod.description>

    
    <MultiAnalyzer.label>multianalizator</MultiAnalyzer.label>
    <MultiAnalyzer.description>Zwiększa prędkość badań. Musi być zainstalowany blisko stołu do badań. Jeden stół do badań może być podłączony tylko do jednego multianalizatora.</MultiAnalyzer.description>
     
    <VitalsMonitor.label>monitor funkcji życiowych</VitalsMonitor.label>
    <VitalsMonitor.description>Zwiększa prędkość leczenia pacjenta. Musi być zainstalowany obok łóżka medycznego. Jeden monitor może być podłączony tylko do jednego łóżka medycznego.</VitalsMonitor.description>
    
    <ToolCabinet.label>szafa z narzędziami</ToolCabinet.label>
    <ToolCabinet.description>Zwiększa szybkość pracy. Musi być zainstalowana obok jakiegoś miejsca pracy. Jedno miejsce pracy może być podłączone tylko do dwóch szafek z narzędziami.</ToolCabinet.description>
    
    
    <Grave.label>grób</Grave.label>
    <Grave.description>Umieść zmarłych w grobie, aby zapewnić im godne miejsce spoczynku.</Grave.description>
    
    <Sarcophagus.label>sarkofag</Sarcophagus.label>
    <Sarcophagus.description>Ozdobny sarkofag do pochówku wyjątkowych zmarłych.</Sarcophagus.description>
    
    
    <CryptosleepCasket.label>kapsuła hibernacyjna</CryptosleepCasket.label>
    <CryptosleepCasket.description>Sarkofag z własnym zasilaniem, który jest w stanie utrzymać w letargu przez wiele lat.</CryptosleepCasket.description>
    
    <AncientCryptosleepCasket.label>prastara kapsuła hibernacyjna</AncientCryptosleepCasket.label>
    <AncientCryptosleepCasket.description>Ta kapsuła hibernacyjna wygląda tak, jakby znajdowała się tu od bardzo dawna. Kto wie, co może zawierać...</AncientCryptosleepCasket.description>
    
    
    <MarriageSpot.label>miejsce ślubów</MarriageSpot.label>
    <MarriageSpot.description>Wyznacza miejsce, w którym będą odbywały się ceremonie ślubne. Oglądający mogą je obserwować z każdej strony.</MarriageSpot.description>
    
    <PartySpot.label>miejsce imprez</PartySpot.label>
    <PartySpot.description>Wyznacza miejsce, w którym będą odbywały się imprezy. Wykorzystują one obszar dookoła wyznaczonego punktu.</PartySpot.description>
    
</LanguageData>
