<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!-- Misc -->
  
  <Milk.label>mleko</Milk.label>
  <Milk.description>Mleko zwierzęce.</Milk.description>
  
  <InsectJelly.label>owadzia papka</InsectJelly.label>
  <InsectJelly.description>Galaretka przechowywana i spożywana przez duże owady. Jest gładka, bogata w składniki odżywcze i przynosi radość, gdy się ją spożyje. Ze względu na swoje unikalne właściwości biologiczne może odżywić praktycznie każdą istotę i nigdy się nie zepsuje.</InsectJelly.description>


  <!-- Chicken -->
  
  <EggChickenUnfertilized.label>kurze jajko (niezapłodnione)</EggChickenUnfertilized.label>
  <EggChickenUnfertilized.description>Niezapłodnione kurze jajko. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggChickenUnfertilized.description>
  
  <EggChickenFertilized.label>kurze jajko (zapłodnione)</EggChickenFertilized.label>
  <EggChickenFertilized.description>Zapłodnione kurze jajko. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, wykluje się z niego kurczątko. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggChickenFertilized.description>


  <!-- Cobra -->
  
  <EggCobraFertilized.label>jajko kobry (zapłodnione)</EggCobraFertilized.label>
  <EggCobraFertilized.description>Zapłodnione jajko kobry. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, wykluje się z niego młoda kobra. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggCobraFertilized.description>


  <!-- Iguana -->
  
  <EggIguanaFertilized.label>jajko iguany (zapłodnione)</EggIguanaFertilized.label>
  <EggIguanaFertilized.description>Zapłodnione jajko iguany. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, wykluje się z niego młoda iguana. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggIguanaFertilized.description>


  <!-- Tortoise -->
  
  <EggTortoiseFertilized.label>jajko żółwia (zapłodnione)</EggTortoiseFertilized.label>
  <EggTortoiseFertilized.description>Zapłodnione jajko żółwia. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, wykluje się z niego  żółwiątko. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggTortoiseFertilized.description>


  <!-- Cassowary -->
  
  <EggCassowaryFertilized.label>jajko kazuara (zapłodnione)</EggCassowaryFertilized.label>
  <EggCassowaryFertilized.description>Zapłodnione jajko kazuara. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, wykluje się z niego młody kazuar. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggCassowaryFertilized.description>


  <!-- Emu -->
  
  <EggEmuFertilized.label>jajko emu (zapłodnione)</EggEmuFertilized.label>
  <EggEmuFertilized.description>Zapłodnione jajko emu. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, wykluje się z niego małe emu. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggEmuFertilized.description>


  <!-- Ostrich -->
  
  <EggOstrichFertilized.label>jajko strusia (zapłodnione)</EggOstrichFertilized.label>
  <EggOstrichFertilized.description>Zapłodnione jajko strusia. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, wykluje się z niego strusiątko. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggOstrichFertilized.description>


  <!-- Turkey -->
  
  <EggTurkeyFertilized.label>jajko indyka (zapłodnione)</EggTurkeyFertilized.label>
  <EggTurkeyFertilized.description>Zapłodnione jajko indyka. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, wykluje się z niego indycze pisklę. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggTurkeyFertilized.description>
  
  
  </LanguageData>