<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <Milk.label>Mleko</Milk.label>
    <Milk.description>Mleko zwierzęce.</Milk.description>
    
    <InsectJelly.label>insect jelly</InsectJelly.label>
    <InsectJelly.description>Jelly stored and used as food by oversized insects. It is smooth, rich, and brings joy to those who consume it. Because of its unique biological properties, it can nourish almost any creature and never rots.</InsectJelly.description>
    
    <EggChickenUnfertilized.label>Kurze jajko (niezapłodnione)</EggChickenUnfertilized.label>
    <EggChickenUnfertilized.description>Niezapłodnione kurze jajko. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggChickenUnfertilized.description>
    
    <EggChickenFertilized.label>Kurze jajko (zapłodnione)</EggChickenFertilized.label>
    <EggChickenFertilized.description>Zapłodnione kurze jajko. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, to wykluje się z niego kurczątko. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggChickenFertilized.description>
    
    <EggCobraFertilized.label>Jajko kobry (zapłodnione)</EggCobraFertilized.label>
    <EggCobraFertilized.description>Zapłodnione jajko kobry. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, to wykluje się z niego młoda kobra. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggCobraFertilized.description>
    
    <EggIguanaFertilized.label>Jajko iguany (zapłodnione)</EggIguanaFertilized.label>
    <EggIguanaFertilized.description>Zapłodnione jajko iguany. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, to wykluje się z niego młoda iguana. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggIguanaFertilized.description>
    
    <EggTortoiseFertilized.label>Jajko żółwia (zapłodnione)</EggTortoiseFertilized.label>
    <EggTortoiseFertilized.description>Zapłodnione jajko żółwia. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, to wykluje się z niego młody żółw. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggTortoiseFertilized.description>
    
    <EggCassowaryFertilized.label>Jajko cassowary (zapłodnione)</EggCassowaryFertilized.label>
    <EggCassowaryFertilized.description>Fertilized cassowary egg. If all goes well, it should hatch into a baby cassowary. It can be eaten raw, but it's much better cooked.</EggCassowaryFertilized.description>
    
    <EggEmuFertilized.label>Jajko emu (zapłodnione)</EggEmuFertilized.label>
    <EggEmuFertilized.description>Fertilized emu egg. If all goes well, it should hatch into a baby emu. It can be eaten raw, but it's much better cooked.</EggEmuFertilized.description>
    
    <EggOstrichFertilized.label>Jajko strusia (zapłodnione)</EggOstrichFertilized.label>
    <EggOstrichFertilized.description>Fertilized ostrich egg. If all goes well, it should hatch into a baby ostrich. It can be eaten raw, but it's much better cooked.</EggOstrichFertilized.description>
    
    <EggTurkeyFertilized.label>Jajko indyka egg (zapłodnione)</EggTurkeyFertilized.label>
    <EggTurkeyFertilized.description>Fertilized turkey egg. If all goes well, it should hatch into a baby turkey. It can be eaten raw, but it's much better cooked.</EggTurkeyFertilized.description>
    
</LanguageData>
