<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
 	
	<!--=============== Pure stuffs: Basics ====================-->
	
	<Silver.label>Srebro</Silver.label>
	<Silver.description>Ten metal jest używany jako waluta. Może też być wykorzystywany do tworzenia atrakcyjnych dekoracji.</Silver.description>
	
	<Gold.label>Złoto</Gold.label>
	<Gold.description>Najbardziej uwodzicielski metal ze wszystkich. Miliony ludzi zginęło, próbując nakarmić niekończące się pragnienie złota. Rzadko wykorzystuje się ten metal, ale jest on niesamowicie piękny i bardzo rzadki.</Gold.description>
	<Gold.stuffProps.stuffAdjective>złoto</Gold.stuffProps.stuffAdjective>
	
	<Steel.label>Metal</Steel.label>
	<Steel.description>Metal służący do budowania struktur, narzędzi i broni.</Steel.description>

	<Plasteel.label>Superstal</Plasteel.label>
	<Plasteel.description>Zaawansowany technologicznie materiał konstrukcyjny. Superstal jest bardzo wytrzymała dzięki wyjątkowej strukturze molekularnej.</Plasteel.description>

	<WoodLog.label>Drewniana kłoda</WoodLog.label>
	<WoodLog.description>Drewno z drzew i innych drewnopodobnych roślin. Użyteczne przy budowaniu struktur, broni, a nawet prostych protez. Kawałek drewna może także być użyty jako broń.</WoodLog.description>
	<WoodLog.stuffProps.stuffAdjective>drewno</WoodLog.stuffProps.stuffAdjective>
	
	<Uranium.label>Uran</Uranium.label>
	<Uranium.description>Ekstremalnie twardy i gęsty metal. Zwykle używany jako paliwo do reaktorów, jednak jego fizyczne właściwości sprawiają, że jest doskonałym materiałem na narzędzia, broń i zbroję.</Uranium.description>
	
	<!--=============== Pure stuffs: Fabric, leather, etc  ====================-->
	
	<Cloth.label>Tkanina</Cloth.label>
	<Cloth.description>Tkanina tkana z włókien organicznych.</Cloth.description>
	
	<Synthread.label>Włókno syntetyczne</Synthread.label>
	<Synthread.description>Kosmiczna tkanina syntetyczna przeznaczona do zwykłych ubrań. Jest miękka, lekka, mocna i dobrze izoluje.</Synthread.description>
	
	<DevilstrandCloth.label>Tkanina z Włosaka Diabelskiego</DevilstrandCloth.label>
	<DevilstrandCloth.description>Tkanina z mikrowłókien przędzy jedwabnej wydobytych z grzybów o nazwie Włosak Diabelski. Bardzo twarde, ale izoluje nie lepiej niż zwykła tkanina.</DevilstrandCloth.description>
	
	<Hyperweave.label>Nanowłókno</Hyperweave.label>
	<Hyperweave.description>Wysoce zaawansowane nanowłókno. Jest trochę ciężke, ale bardzo odporne. Sekrety jego produkcji znane są tylko na najbardziej zaawansowanych planetach.</Hyperweave.description>
	
		
	<MuffaloWool.label>Mawola Wełna </MuffaloWool.label>
	<MuffaloWool.description>Miękka, lekka i zapewniająca dobrą izolację. Wełniane ubrania utrzymują ciepło nawet w ekstremalnych warunkach.</MuffaloWool.description>
	
	<CamelHair.label>Wełna wielbłądzia</CamelHair.label>
	<CamelHair.description>Ubrania z wielbłądziego włosia są zwykle noszone przez pustynnych podróżników w celu ochrony przed gorącem. Zapewniają doskonałą ochronę dzięki dobrym właściwościom termoregulacyjnym.</CamelHair.description>
	
	<AlpacaWool.label>Wełna z Alpaki</AlpacaWool.label>
	<AlpacaWool.description>Niesamowicie miękka wełna z Alpaki.</AlpacaWool.description>

	  
</LanguageData>
