<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!-- AI persona core -->
  
  <AIPersonaCore.label>rdzeń z osobowością SI</AIPersonaCore.label>
  <AIPersonaCore.description>Wysoce zaawansowany rdzeń komputerowy, który zawiera superhumanoidalną sztuczną inteligencję. W stanie wyizolowania rdzeń jest uśpiony. Zainstalowany w odpowiednim miejscu, może stać się umysłem o przerażającej mocy.</AIPersonaCore.description>
 

  <!-- Mech serum -->

  <MechSerumNeurotrainer.label>serum neurotrenera</MechSerumNeurotrainer.label>
  <MechSerumNeurotrainer.description>Jednorazowa super dawka mechanitów nastawionych na trenowanie określonej umiejętności. Dawka jest podawana przez orbitę oka. Po uwolnieniu do mózgu mechanity szybko poprawiają umiejętności pacjenta w określonym obszarze, w razie potrzeby zmieniając się w tkankę nerwową.</MechSerumNeurotrainer.description>
  <MechSerumNeurotrainer.comps.1.useLabel>Użyj serum neurotrenera aby nauczyć się {0}</MechSerumNeurotrainer.comps.1.useLabel>

  <MechSerumHealer.label>serum leczące</MechSerumHealer.label>
  <MechSerumHealer.description>Jednorazowa super dawka mechanitów dostrojonych do leczenia stanów zdrowotnych. Mechanity będą atakować i leczyć najgorszy stan zdrowia wpływający na kogoś w danym momencie. Działa nawet na rzeczy, które normalnie byłyby nieuleczalne. Mechanity mogą nawet przekształcić się w materię organiczną, tworząc nowe kończyny lub narządy w razie potrzeby.</MechSerumHealer.description>
  <MechSerumHealer.comps.1.useLabel>Użyj serum leczącego</MechSerumHealer.comps.1.useLabel>

  <MechSerumResurrector.label>serum wskrzeszenia</MechSerumResurrector.label>
  <MechSerumResurrector.description>Jednorazowa super dawka mechanitów nastawionych na wskrzeszenie umarłych. Podaje się je trupom wkrótce po śmierci, mechanity naprawiają zepsute tkanki i przywracają ciało do życia. Nie zawsze odnoszą sukces - czasami wskrzeszony powróci z uszkodzeniem mózgu, ślepotą lub postępującą psychozą. Wyniki są lepsze, gdy mechanity są podawane wcześniej.</MechSerumResurrector.description>
  <MechSerumResurrector.comps.1.useLabel>Użyj serum wskrzeszenia</MechSerumResurrector.comps.1.useLabel>
 
 
  <!-- Technology helper persona -->

  <TechprofSubpersonaCore.label>rdzeń subprocesów</TechprofSubpersonaCore.label>
  <TechprofSubpersonaCore.description>Mały rdzeń AI mieszczący niską klasę subpersona specjalizującą się w technologii nauczania. Po użyciu, sztuczna inteligencja nauczy Cię jednej technologii, której nie znasz, natychmiastowo i za darmo. Można użyć tylko raz.</TechprofSubpersonaCore.description>
  <TechprofSubpersonaCore.comps.1.useLabel>Użyj rdzenia subprocesów</TechprofSubpersonaCore.comps.1.useLabel>


  <!-- Thrumbo horn -->

  <ThrumboHorn.label>róg thrumbo</ThrumboHorn.label>
  <ThrumboHorn.description>róg thrumbo</ThrumboHorn.description>
  <ThrumboHorn.tools.0.label>punkt</ThrumboHorn.tools.0.label>
  <ThrumboHorn.tools.1.label>baza</ThrumboHorn.tools.1.label>


  <!-- Elephant tusk -->

  <ElephantTusk.label>kieł słonia</ElephantTusk.label>
  <ElephantTusk.description>Kieł słonia. Bardzo wytrzymały i wartościowy. Śmiercionośny, ale niezbyt poręczny jako broń.</ElephantTusk.description>
  <ElephantTusk.tools.0.label>punkt</ElephantTusk.tools.0.label>
  <ElephantTusk.tools.1.label>baza</ElephantTusk.tools.1.label>

  
</LanguageData>