<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <Kibble.label>kibble</Kibble.label>
    <Kibble.description>Kibble animal feed made from mixed meat and plant sources.</Kibble.description>
    
    <Milk.label>Mleko.</Milk.label>
    <Milk.description>Mleko zwierzęce.</Milk.description>
    
    <EggChickenUnfertilized.label>Kurze jajko (niezapłodnione)</EggChickenUnfertilized.label>
    <EggChickenUnfertilized.description>Niezapłodnione kurze jajko. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggChickenUnfertilized.description>
    
    <EggChickenFertilized.label>Kurze jajko (zapłodnione)</EggChickenFertilized.label>
    <EggChickenFertilized.description>Zapłodnione kurze jajko. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, to wykluje się z niego kurczątko. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggChickenFertilized.description>
    
    <EggCobraFertilized.label>Jajko kobry (zapłodnione)</EggCobraFertilized.label>
    <EggCobraFertilized.description>Zapłodnione jajko kobry. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, to wykluje się z niego młoda kobra. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggCobraFertilized.description>
    
    <EggIguanaFertilized.label>Jajko iguany (zapłodnione)</EggIguanaFertilized.label>
    <EggIguanaFertilized.description>Zapłodnione jajko iguany. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, to wykluje się z niego młoda iguana. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggIguanaFertilized.description>
    
    <EggTortoiseFertilized.label>Jajko żółwia (zapłodnione)</EggTortoiseFertilized.label>
    <EggTortoiseFertilized.description>Zapłodnione jajko żółwia. Jeżeli wszystko pójdzie dobrze, to wykluje się z niego młody żółw. Może być jedzone na surowo, ale smakuje o wiele lepiej, kiedy jest przyrządzone.</EggTortoiseFertilized.description>
    
    <InsectJelly.label>insect jelly</InsectJelly.label>
    <InsectJelly.description>Jelly stored and used as food by oversized insects. It is smooth, rich, and immensely satisfying. Because of its unique biological properties, it can nourish almost any creature and never rots.</InsectJelly.description>
    
</LanguageData>
