<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <PlantPotato.label>Ziemniak</PlantPotato.label>
    <PlantPotato.description>Proste, bardzo pożywne bulwy. Rosną nawet na mało żyznej glebie. Szybkie w zbiorach. Silne, odporne warzywo.</PlantPotato.description>
    
    <PlantCorn.label>Kukurydza</PlantCorn.label>
    <PlantCorn.description>Duża ziarnista roślina, która produkuje pyszne żółte kolby. Dość długo rośnie, ale daje dużo pożywienia. Wolno się psuje i można ją jeść na surowo. Wymaga żyznej gleby, aby się dobrze rozwijać.</PlantCorn.description>
    
    <PlantRice.label>Ryż</PlantRice.label>
    <PlantRice.description>Niska roślina, która kwitnie na żyznej glebie. Zapewnia szybkie pożywienie, ale źle się ją je na surowo.</PlantRice.description>
    
    <PlantHaygrass.label>Siano</PlantHaygrass.label>
    <PlantHaygrass.description>Mieszanka wysoko odżywczych traw, które dają duże zbiory siana. Jadalne dla zwierząt, ale nie dla ludzi.</PlantHaygrass.description>
    
    <PlantStrawberry.label>Maliny</PlantStrawberry.label>
    <PlantStrawberry.description>Delikatne, smakowite owoce. Smaczne nawet na surowo.</PlantStrawberry.description>
    
    <PlantCotton.label>Bawełna</PlantCotton.label>
    <PlantCotton.description>Włókno jest wykorzystywane do robienia tkanin.</PlantCotton.description>
    
    <PlantDevilstrand.label>Włosak Diabelski</PlantDevilstrand.label>
    <PlantDevilstrand.description>Ten kruchy grzyb został genetycznie zmodyfikowany do produkcji jedwabiu najwyższej klasy. Plotki głoszą, że ma mistyczne właściwości; zawdzięcza swoją nazwę chciwości, którą wzbudza w ludziach.</PlantDevilstrand.description>
    
    <PlantHealroot.label>healroot</PlantHealroot.label>
    <PlantHealroot.description>A slow-growing plant which yields herbal medicine when harvested.\n\nHealroot was selectively bred for centuries by settlers. It is sometimes also called "healer's hand" by tribespeople - a nickname it owes to its five major medicinal virtues.</PlantHealroot.description>
    
    <PlantHops.label>Chmiel</PlantHops.label>
    <PlantHops.description>Kwitnąca roślina, jest podstawowym składnikiem piwa.</PlantHops.description>
    
    <PlantRose.label>Róże</PlantRose.label>
    <PlantRose.description>Ozdobne kwiaty róży, które są symbolem miłości i romansów od czasów starożytnych.</PlantRose.description>
    
    <PlantDaylily.label>Lilie</PlantDaylily.label>
    <PlantDaylily.description>Ozdobne kwiaty o pomarańczowych płatkach, świetne do rozświetlenia ponurego otoczenia. Musi być często zasadzana ponownie.</PlantDaylily.description>
    
</LanguageData>
