<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!-- Food crops -->
  
  <PlantRice.label>ryż</PlantRice.label>
  <PlantRice.description>Niska roślina, która kwitnie na żyznej glebie. Zapewnia szybkie pożywienie, ale źle się ją je na surowo.</PlantRice.description>
     
  <PlantPotato.label>ziemniak</PlantPotato.label>
  <PlantPotato.description>Proste, bardzo pożywne bulwy. Rosną nawet na mało żyznej glebie. Szybkie w zbiorach. Silne, odporne warzywo.</PlantPotato.description>
  
  <PlantCorn.label>kukurydza</PlantCorn.label>
  <PlantCorn.description>Duża, ziarnista roślina, która produkuje pyszne żółte kolby. Dość długo rośnie, ale daje sporo pożywienia. Wolno się psuje i można ją jeść na surowo. Wymaga żyznej gleby, aby się dobrze rozwijać.</PlantCorn.description>
  
  <PlantStrawberry.label>truskawki</PlantStrawberry.label>
  <PlantStrawberry.description>Delikatne, smakowite owoce. Smaczne nawet na surowo.</PlantStrawberry.description>
  
  <PlantHaygrass.label>siano</PlantHaygrass.label>
  <PlantHaygrass.description>Mieszanka wysoko odżywczych traw, które dają duże zbiory siana. Jadalne dla zwierząt, ale nie dla ludzi.</PlantHaygrass.description>


  <!-- Production crops -->

  <PlantCotton.label>bawełna</PlantCotton.label>
  <PlantCotton.description>Włókno uzyskiwane z bawełny jest wykorzystywane do robienia tkanin.</PlantCotton.description>
   
  <PlantDevilstrand.label>włosak diabelski</PlantDevilstrand.label>
  <PlantDevilstrand.description>Ten kruchy grzyb został genetycznie zmodyfikowany do produkcji jedwabiu najwyższej klasy. Plotki głoszą, że ma mistyczne właściwości; zawdzięcza swoją nazwę chciwości, którą wzbudza w ludziach.</PlantDevilstrand.description>
  
  <PlantHealroot.label>korzeń leczniczy</PlantHealroot.label>
  <PlantHealroot.description>Wolno rosnąca roślina, która po zebraniu jest wykorzystywana jako zioła lecznicze.\n\nOsadnicy przez wieki prowadzili jej selektywną hodowlę. Przez tubylców jest często nazywana "ręką uzdrowiciela" - pseudonim ten zawdzięcza swoim pięciu głównym zaletom leczniczym.</PlantHealroot.description>


  <!-- Drug crops -->
  
  <PlantHops.label>chmiel</PlantHops.label>
  <PlantHops.description>Kwitnąca roślina będąca podstawowym składnikiem piwa.</PlantHops.description>

  <PlantSmokeleaf.label>zioło</PlantSmokeleaf.label>
  <PlantSmokeleaf.description>Roślina uprawiana ze względu na swoje działanie psychologiczne. Z jej liści można robić jointy w miejscach do pracy.</PlantSmokeleaf.description>
    
  <PlantPsychoid.label>roślina psychodeliczna</PlantPsychoid.label>
  <PlantPsychoid.description>Liście tej rośliny mogą być przetworzone w różnego rodzaju narkotyki.</PlantPsychoid.description>

  
</LanguageData>