<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
  
  
      <!-- ============================ Cold weather animals ========================== -->
	
	<Muffalo.label>Mawół</Muffalo.label>
	<Muffalo.description>Duży, pastewny, roślinożerny potomek bawołów przystosowany do egzotycznego środowiska. Spokojny, o ile mu się nie przeszkodzi.</Muffalo.description>
	
	<Deer.label>Jeleń</Deer.label>
	<Deer.description>Średni, roślinożerny jelonek. Spokojny, o ile mu się nie przeszkodzi.</Deer.description>
	
	<Squirrel.label>Wiewiórka</Squirrel.label>
	<Squirrel.description>Jeden z wielu gatunków odpornych, wszechstronnych gryzoni, który podąża za ludzkością wszędzie.</Squirrel.description>
	
	<Elk.label>Łoś</Elk.label>
	<Elk.description>Duży członek rodziny jeleniowatych, dobrze przystosowany do życia w zimnym klimacie.</Elk.description>
	
	<Alphabeaver.label>Alfa-bóbr</Alphabeaver.label>
	<Alphabeaver.description>Duży bóbr genetycznie zmodyfikowany do zbierania ogromnych ilości drewna. W przypadku braku specjalistycznej paszy, zwierzęta te wchodzą w stan maniakalny i  jedzą całe drzewa.</Alphabeaver.description>
	
	<WildBoar.label>Dzik</WildBoar.label>
	<WildBoar.description>Mimo, uważania za nieczystego w niektórych kulturach, to włochaty przodek udomowionych świń jest ceniony za smak dziczyzny jego mięsa.</WildBoar.description>
	
	<!-- ================ Warm climate animals ================= -->
		
	<Rhinoceros.label>Nosorożec</Rhinoceros.label>
	<Rhinoceros.description>To duży lądowy ssak jest dość spokojny, zazwyczaj. Nie zawaha się szarżować rogiem, aby odeprzeć intruzów.</Rhinoceros.description>
		
	<Dromedary.label>Wielbłąd</Dromedary.label>
	<Dromedary.description>Przystosowane do przetrwania w warunkach suchych, to daleki kuzyn koń może przetrwać tygodnie bez wody.</Dromedary.description>
	
	<Boomrat.label>Wybuchowy szczur</Boomrat.label>
	<Boomrat.description>Przez celowe uzbrojenie genetyczne, lub jako niezwykły mechanizm obronny, gryzonie te tworzą potężną eksplozję gdy się je zabije.</Boomrat.description>
	
	<Hare.label>Zając</Hare.label>
	<Hare.description>Ten mały, samotny roślinożerca może szybko odskoczyć w razie niebezpieczeństwa.</Hare.description>
	
	<Iguana.label>Iguana</Iguana.label>
	<Iguana.description>Ta duża jaszczurki zwykle żeruje na roślinności. Jednak, gdy rozgniewana, z twardej skóry wysuwa ukryte ostre szpony. Bywa dość niebezpieczna.</Iguana.description>
	
	<Megascarab.label>Mega skarabeusz</Megascarab.label>
	<Megascarab.description>Duży, inżynieryjnie zmodyfikowani chrząszcz. Jego wielkość i twarda skorupa sprawiają, że jest niebezpieczny gdy atakuje.</Megascarab.description>
	
	<Tortoise.label>Żółw</Tortoise.label>
	<Tortoise.description>Ten silnie opancerzony gad jest znany z małej prędkości i zaskakująco złośliwego ukąszenia.</Tortoise.description>
	
	<Cobra.label>Kobra</Cobra.label>
	<Cobra.description>Duży wąż. Kobra może być bardzo agresywna, lepiej trzymać się z dala od tych stworzeń.</Cobra.description>
	
	<Monkey.label>Małpa</Monkey.label>
	<Monkey.description>Ta małpa może wykorzystać swój ogon do zawiśnięcia na gałęzi, pozostawiając ręce wolne do robienia inne rzeczy.</Monkey.description>
	

</LanguageData>
