<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: babies -->
  <Babies.label>niemowlęta</Babies.label>
  <!-- EN: Babies can't walk and must be taken care of. In the work tab, assign someone to childcare.\n\nYou can use the baby's 'feeding' tab to assign specific people to feed the baby. Alternatively, colonists assigned to childcare will feed babies food they can eat, such as baby food, milk, and insect jelly. You can produce baby food at a stove or campfire.\n\nBabies can sleep in beds or cribs. A high quality crib will make a baby happy. You can also place multiple cribs in a bedroom without turning it into a barracks.\n\nBabies become children at age 3. By default, babies age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Babies.helpText>Niemowlęta nie potrafią chodzić i ktoś musi się nimi zajmować. W panelu pracy, przypisz kogoś do pracy z dziećmi.</Babies.helpText>
  
  <!-- EN: children -->
  <Children.label>dzieci</Children.label>
  <!-- EN: As they get older, children gain traits and passions, and become able to do more work types.\n\nChildren have a learning need which can be fulfilled several ways. You can see the learning activities that a child desires on their Needs tab. Children will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything. A satisfied learning need helps a child gain growth tiers faster, resulting in more passions and choices during growth moments.\n\nChildren can only wear special child-sized apparel.\n\nChildren become adults at age 13. By default, children age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Children.helpText>Wraz z wiekiem, u dzieci kształtują się cechy charakteru i pasje oraz umiejętności wykonywania bardziej skomplikowanych zadań.\n\nDzieci posiadają potrzebę uczenia się, którą można zaspokoić na kilka sposobów. Możesz zobaczyć ulubione formy nauki dziecka klikając w ich panel Potrzeb. Dzieci będą aktywnie zajmować się nauką tylko jeśli w ich harmonogramie jest wpisany czas na Cokolwiek lub Rekreację. Zaspokojona potrzeba nauki skutkuje szybszym rozwojem psychoruchowym, co zapewnia więcej rozwijanych pasji i możliwości wyboru.\n\nDzieci mogą nosić tylko odzież odpowiedniego rozmiaru.\n\nDzieci stają się dorosłe w wieku 13 lat. Domyślnie, dzieci rosną 4-krotnie szybciej niż dorośli. Możesz to zmienić w ustawieniach pisarza SI.</Children.helpText>
  
  <!-- EN: Deathrest -->
  <Deathrest.label>anabioza</Deathrest.label>
  <!-- EN: Colonists with the deathrest gene must periodically regenerate themselves in a special coma called deathrest. This takes several days.\n\nSpecial machines placed near the casket can give bonuses to the deathrester. A person can only connect to a limited number of machines - this number is shown by their deathrest capacity.\n\nYou can increase deathrest capacity by injecting deathrest capacity serums. These can be purchased from traders. -->
  <Deathrest.helpText>Koloniści posiadający geny odpowiadające za anabiozę muszą okresowo się regenerować wchodząć w stan swoistej śpiączki, nazywanej anabiozą. Ten proces trwa kilka dni.\n\nOdpowiednie urządzenia umieszczone przy miejscu anabiozy przyśpieszają regenerację. Pojedynczy kolonista może być podłączony do ograniczonej ilości urządzeń - ta liczba jest wyświetlana przy karencyjności anabiozy.\n\nMożesz wydłużyć ten okres poprzez podanie osobie serum oksyanabiotycznego. Sprzedają je niektórzy handlarze.</Deathrest.helpText>
  
  <!-- EN: Genes and xenotypes -->
  <GenesAndXenotypes.label>Geny i ksenotypy</GenesAndXenotypes.label>
  <!-- EN: Some people have different genes from baseline humans. View a person's genes by opening their Bio tab and clicking the xenotype name near the top.\n\nA xenotype is a set of genes which defines a "species" of alternate human.\n\nThere are two types of genes: Germline genes are passed on to children, while xenogenes are not and must be implanted using xenogerms.\n\nCreate custom xenotypes by researching xenogenetics and building a gene assembler. -->
  <GenesAndXenotypes.helpText>Niektórzy ludzie posiadają inne geny niż zwykli homo sapiens. Sprawdź geny otwierając zakładkę Postaci i klikając ksenotyp u góry panelu.\n\nKsenotyp to zespół genów definiujących podgatunek grupy ludzi.\n\nSą dwa rodzaje genów: Dziedziczne są przekazywane z pokolenia, na pokolenie, z kolei ksenogeny są implantowane i nie przekazywane potomstwu.\n\nMożesz tworzyć własne ksenotypy po odkryciu technologii Ksenogenetyki i zbudowaniu assemblera genów.</GenesAndXenotypes.helpText>
  
  <!-- EN: Mechanitors -->
  <Mechanitors.label>Mechanitorzy</Mechanitors.label>
  <!-- EN: Mechanitors use a mechlink implant to control mechanoids.\n\nMechanoids are assigned to control groups. You can change the behavior mode for a control group by selecting the mechanoid or mechanitor, then clicking the behavior mode icon on the control group. Gear and implants can increase the number of control groups.\n\nMechanitors only have the bandwidth to control a certain number of mechanoids. Special mechanitor gear and band node buildings can increase a mechanitor's total bandwidth.\n\nThe MECHS tab provides an overview of your colony's mechanoids. Here, you can draft mechanoids, change their control group, set allowed areas, and more.\n\nMechanitors can also summon powerful enemy super-mechanoids. These super-mechanoids drop unique chips which can be used to advance your mechanoid technology and build special units. -->
  <Mechanitors.helpText>Mechanicy używają implantu mechlink do sterowania mechanoidami. Mechanoidy są przypisane do grup kontrolnych. Tryb zachowania grupy kontrolnej można zmienić, wybierając mechanoida lub mechanitora, a następnie klikając ikonę trybu zachowania na grupie kontrolnej. Przekładnie i implanty mogą zwiększyć liczbę grup kontrolnych.\n\nMechanitorzy mogą kontrolować tylko określoną liczbę mechanoidów. Specjalny sprzęt mechanitora i budynki mogą zwiększyć całkowitą przepustowość mechanitora.\nZakładka MECHY zapewnia przegląd mechanoidów kolonii. Można tu ustawiać mechanoidy, zmieniać ich grupy kontrolne, ustawiać dozwolone obszary i nie tylko. Mechanoidy mogą również przywoływać potężne super-mechanoidy wroga. Te super-mechanoidy upuszczają unikalne chipy, które można wykorzystać do rozwijania mechtechnologii i budowania specjalnych jednostek.</Mechanitors.helpText>
  
  <!-- EN: Mechs in caravans -->
  <MechsInCaravans.label>Mechanoidy w karawanach</MechsInCaravans.label>
  <!-- EN: While caravanning, mechanoids enter a semi-dormant long-travel state to preserve power. This allows them to travel long distances without losing energy. After arriving at their destination, mechanoids will automatically return to their previous work mode. -->
  <MechsInCaravans.helpText>Podczas podróży karawaną mechanoidy przechodzą w stan półuśpienia, aby zachować moc. Pozwala im to podróżować na duże odległości bez utraty energii. Po dotarciu do celu mechanoidy automatycznie powracają do poprzedniego trybu pracy.</MechsInCaravans.helpText>
  
  <!-- EN: polluted terrain -->
  <PollutedTerrain.label>skażony obszar</PollutedTerrain.label>
  <!-- EN: Keep your colonists away from polluted terrain. Whenever they are on polluted terrain, they will continuously gain toxic buildup. This eventually becomes lethal.\n\nClean polluted terrain by placing a POLLUTION REMOVAL AREA. Colonists will convert the pollution into toxic wastepacks, which must be kept frozen.\n\nCertain apparel, implants and gene modifications can protect from toxic buildup.\n\nNormal crops cannot survive on polluted terrain. -->
  <PollutedTerrain.helpText>Trzymaj kolonistów z dala od skażonego obszaru. Za każdym razem, gdy znajdą się na skażonym terenie, to zaczną stale gromadzić toksyny, aż w końcu stanie się to śmiertelne.\n\nOczyść zanieczyszczony teren, umieszczając OBSZAR USUWANIA ZANIECZYSZCZEŃ. Koloniści przekształcą zanieczyszczenia w odpady toksyczne, które muszą być przechowywane w pomieszczeniu o niskiej temperaturze. Niektóre ubrania, implanty i modyfikacje genów mogą chronić przed gromadzeniem się toksycznych substancji w organizmie.</PollutedTerrain.helpText>
  
</LanguageData>