<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
	
  <!-- ======== Unlandable biomes ==========-->
  
	<Ocean.label>Ocean</Ocean.label>
	<Ocean.description>Ogromny ocean. Bardzo dobry dla ryb, lecz niekoniecznie dla ciebie.</Ocean.description>	
	
	<IceSheet.label>Lodowe pustynie</IceSheet.label>
	<IceSheet.description>Obszar pokryty skorupą lodową, która może mieć nawet kilka kilometrów grubości. Nie ma dostępu do gleby, więc nic tu nie rośnie. Jedyne zwierzęta jakie spotkasz tutaj to albo migrują do innych miejsc, albo są kompletnie zagubione.</IceSheet.description>	
	

  <!-- ======== Buildable biomes ==========-->	

	<AridShrubland.label>Sawanna</AridShrubland.label>
	<AridShrubland.description>Region suchy, ale nie na tyle, aby stać się pustynią. Otwarte równiny z trawą i zaroślami ustępują gdzieniegdzie zagajnikom drzew. Rośliny, które tu rosną jak i zwierzęta, które tu żyją muszą być wytrzymałe.</AridShrubland.description>
	
	
	<TemperateForest.label>Lasy umiarkowane</TemperateForest.label>
	<TemperateForest.description>Przyjazna kraina zdominowana przez lasy liściaste, urozmaicona żyznymi polanami. Występuje tutaj dużo różnych gatunków zwierząt jak i roślin w lesie i na łąkach.</TemperateForest.description>
	
	
	<Desert.label>Pustynia</Desert.label>
	<Desert.description>Bardzo suchy i gorący obszar, niewiele organizmów jest w stanie utrzymać się przy życiu.</Desert.description>
	
	
	<TropicalRainforest.label>Tropikalny las deszczowy</TropicalRainforest.label>
	<TropicalRainforest.description>Rozległa, wilgotna dżungla. Gęsta roślinność i agresywne zwierzęta sprawiają, że rozbudowa i przetrwanie nie są tu łatwe.</TropicalRainforest.description>
	

  <!-- ======== Landable biomes (not implemented) ==========-->
	
	<Tundra.label>Tundra</Tundra.label>
	<Tundra.description>Głównie zamarznięte równiny prawie bez drzew i z małą ilością roślin. Występuje niewiele małych zwięrząt oraz migrujące stada większych, a za nimi drapieżniki.</Tundra.description>
	
	<BorealForest.label>Tajga</BorealForest.label>
	<BorealForest.description>Lasy iglaste północy. Pomimo srogich zim, w tym klimacie można znaleźć zróżnicowaną populację dużych i małych zwierząt.</BorealForest.description>
	
	
	
</LanguageData>