<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
	
  <!-- ======== Unlandable biomes ==========-->
  
	<Ocean.label>Ocean</Ocean.label>
	<Ocean.description>Ogromny ocean. Bardzo dobry dla ryb, niekocznie dla ciebie.</Ocean.description>	
	
	<IceSheet.label>Lodowe pustynie</IceSheet.label>
	<IceSheet.description>Obszar pokryty skorupą lodową, która może mieć nawet kilometry grubości. Nie ma dostępu do gleby, więc nic tu nie rośnie. Jedyne zwierzęta jakie tu spotkasz migrują do innych miejsc, albo są kompletnie zagubione.</IceSheet.description>	
	

  <!-- ======== Buildable biomes ==========-->	

	<AridShrubland.label>Sawanna</AridShrubland.label>
	<AridShrubland.description>Region suchy, ale nie na tyle suchy, aby stać się pustynią. Otwarte równiny z trawą i zaroślami ustępują gdzieniegdzie zagajnikom drzew. Rośliny, które tu rosną muszą być wytrzymałe i jest tu średnia gęstość zwięrząt.</AridShrubland.description>
	
	
	<TemperateForest.label>Lasy umiarkowane</TemperateForest.label>
	<TemperateForest.description>Przyjazna kraina zdominowana przez lasy liściaste, urozmaicona żyznymi polanami. Dużo różnych gatunków zwierząt występuje w lesie i na łąkach.</TemperateForest.description>
	
	
	<Desert.label>Pustynia</Desert.label>
	<Desert.description>Bardzo suchy i gorący obszar, który jest w stanie utrzymać niewiele organizmów przy życiu.</Desert.description>
	
	
	<TropicalRainforest.label>Tropikalny las deszczowy</TropicalRainforest.label>
	<TropicalRainforest.description>Rozległa, wilgotna Dżungla. Gęsta roślinność i agresywne zwierzęta sprawiają, że rozbudowa i przetrwanie nie są tu łatwe.</TropicalRainforest.description>
	

  <!-- ======== Landable biomes (not implemented) ==========-->
	
	<Tundra.label>Tundra</Tundra.label>
	<Tundra.description>Głównie zamarznięte równiny prawie bez drzew i z małą ilością roślin. Występuje niewiele małych zwięrząt oraz migrujące stada większych, a za nimi drapieżniki.</Tundra.description>
	
	<BorealForest.label>Tajga</BorealForest.label>
	<BorealForest.description>Lasy iglaste północy. Pomimo srogich zim, w tym klimacie można znaleźć zróżnicowaną populację dużych i małych zwierząt.</BorealForest.description>
	
	
	
</LanguageData>