<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
	
  <!-- ======== Unlandable biomes ==========-->
  
	<Ocean.label>Ocean</Ocean.label>
	<Ocean.description>Otwarty ocean. Bardzo dobry dla ryb, niekoniecznie dla ciebie.</Ocean.description>	
	
	
  <!-- ======== Buildable biomes ==========-->	
    
	<IceSheet.label>Lądolód</IceSheet.label>
	<IceSheet.description>Obszar pokryty skorupą lodową, która może mieć nawet kilometry grubości. Nie ma dostępu do gleby, więc nic tu nie rośnie. Jedyne zwierzęta jakie tu widziano migrują do innych miejsc, albo są kompletnie zagubione.</IceSheet.description>	
	
	<AridShrubland.label>Sawanna</AridShrubland.label>
	<AridShrubland.description>Region suchy, ale nie na tyle suchy, aby stać się pustynią. Otwarte równiny z trawą i zaroślami ustępują gdzieniegdzie zagajnikom drzew. Rośliny, które tu rosną muszą być wytrzymałe i jest tu średnia gęstość zwięrząt.</AridShrubland.description>
	
	
	<TemperateForest.label>Lasy umiarkowane</TemperateForest.label>
	<TemperateForest.description>Przyjazna kraina zdominowana przez lasy liściaste, urozmaicona żyznymi polanami. Dużo różnych gatunków zwierząt występuje w lesie i na łąkach.</TemperateForest.description>
	
	
	<Desert.label>Pustynia</Desert.label>
	<Desert.description>Bardzo suchy i gorący obszar, który jest w stanie utrzymać niewiele organizmów przy życiu.</Desert.description>
	
	
	<TropicalRainforest.label>Tropikalny las deszczowy</TropicalRainforest.label>
	<TropicalRainforest.description>Gęsta i wilgotna dżungla. Wybujała roślinność i agresywne zwierzęta sprawiają, że rozbudowa i przetrwanie nie są tu łatwe.</TropicalRainforest.description>
	
	
	<BorealForest.label>Tajga</BorealForest.label>
	<BorealForest.description>Północne lasy drzew iglastych. Pomimo srogich zim, lasy iglaste zapewniają różnorodną populację małych i dużych zwierząt.</BorealForest.description>

 
	<Tundra.label>Tundra</Tundra.label>
	<Tundra.description>Te głównie zamarźnięte równiny są prawie bez drzew i z małą ilością roślin. Występuje tu niewiele małych zwięrząt rozrzuconych pomiędzy stada migrujących zwierząt i ich drapieżniki.</Tundra.description>
		
	
	
	
</LanguageData>
