<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: starjack -->
  <Starjack.label>starjack</Starjack.label>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. These adaptations make them invaluable for spacewalk repairs and emergency decompression scenarios.\n\nMost starjack spend their lives beyond planetary gravity, leading to lower muscle mass and reduced physical strength compared to baseline humans. However, their resilience in zero-gravity environments makes them essential for maintaining orbital platforms and working aboard long-haul vessels.\n\nAs one of humanity’s oldest xenotypes, starjack played a crucial role in the colonization of space. They are a common sight on deep-space stations and interstellar ships, where genetic modification is often a more cost-effective solution than upgrading spacecraft to support unaltered human physiology. -->
  <Starjack.description>Stworzeni z myślą o życiu wśród gwiazd, starjackowie są przystosowani do wytrzymywania surowych warunków głębokiej przestrzeni kosmicznej. Ich odblaskowa, ciśnieniowo-adaptacyjna skóra izoluje przed ekstremalnymi temperaturami i pozwala przetrwać krótkotrwałą ekspozycję na próżnię. Te przystosowania czynią ich bezcennymi podczas napraw na zewnątrz statków kosmicznych i w sytuacjach awaryjnej dekompresji.\n\nWiększość starjacków spędza życie poza grawitacją planet, czego skutkiem jest mniejsza masa mięśniowa i zredukowana siła fizyczna w porównaniu z ludźmi bazowymi. Jednak ich odporność w warunkach zerowej grawitacji sprawia, że są niezbędni do utrzymania platform orbitalnych i pracy na statkach międzygwiezdnych podczas długich podróży.\n\nJako jeden z najstarszych ksenotypów ludzkości, starjackowie odegrali kluczową rolę w kolonizacji kosmosu. Są powszechnym widokiem na stacjach dalekiego kosmosu i okrętach międzygwiezdnych, gdzie modyfikacje genetyczne często stanowią bardziej opłacalne rozwiązanie niż modernizacja statków do wspierania niezmodyfikowanej fizjologii człowieka.</Starjack.description>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. -->
  <Starjack.descriptionShort>Stworzeni do życia wśród gwiazd, starjackowie są odporni na surowe warunki głębokiej przestrzeni. Ich odblaskowa, ciśnieniowo-adaptacyjna skóra chroni przed ekstremalnymi temperaturami i umożliwia przetrwanie krótkotrwałej ekspozycji na próżnię.</Starjack.descriptionShort>
  
</LanguageData>