<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: large mech gestator -->
  <LargeMechGestator.label>duża stacja do tworzenia mechów</LargeMechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This tier of mech gestator is capable of generating medium, heavy, and ultraheavy mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <LargeMechGestator.description>Zbiornik płynu bogatego w mechanity z rurami pomocniczymi do podawania materiałów i składników odżywczych. Mechanitorzy mogą go używać do produkcji nowych mechanoidów lub wskrzeszania martwych mechanoidów. Ten poziom stacji do tworzenia mechowów jest w stanie wytworzyć średnie, ciężkie i bardzo ciężkie mechy.\n\nW procesie wykorzystywane są ostre chemikalia, które przechowywane są w toksycznych pojemnikach na odpady. Trzeba je usuwać od czasu do czasu.</LargeMechGestator.description>
  
  <!-- EN: mech gestator -->
  <MechGestator.label>stacja do tworzenia mechów</MechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This basic type of mech gestator is only capable of generating light-weight mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <MechGestator.description>Zbiornik płynu bogatego w mechanity z rurami pomocniczymi do podawania materiałów i składników odżywczych. Mechanitorzy mogą go używać do produkcji nowych mechanoidów lub wskrzeszania martwych mechanoidów. Ten podstawowy typ stacji do tworzenia mechowów jest w stanie wytworzyć tylko lekkie mechy. W procesie wykorzystuje się ostre chemikalia, które przechowywane są w toksycznych workach na zanieczyszczenia. Trzeba je usuwać od czasu do czasu.</MechGestator.description>
  
  <!-- EN: subcore encoder -->
  <SubcoreEncoder.label>enkoder podrdzeni</SubcoreEncoder.label>
  <!-- EN: A work station where a mechanitor can produce basic-tier subcores. Subcores are the brains of mechanoids, and one is required to produce any mechanoid. Basic subcores can only be used in simple basic-tier mechs.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore softscanner or a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreEncoder.description>Stacja robocza, na której mechanitor może produkować podkrdzenie poziomu podstawowego. Podrdzeń jest mózgiem mechanoida i jest wymagany do produkcji każdego mechanoida. Podstawowe rdzenie mogą być używane tylko w prostych mechach poziomu podstawowego.\n\nBardziej zaawansowane rdzenie mogą być tworzone przez budowę softskanera lub ripskanera.</SubcoreEncoder.description>
  
  <!-- EN: subcore ripscanner -->
  <SubcoreRipscanner.label>ripskaner podrdzeni</SubcoreRipscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tissue probe injectors and an ultra-high-power vaporizing brain scanner. Once a person is inserted, the device will insert the probes into their body through the skin while the ripscanner chews through the brain, reading the reflected radiation and destroying the brain in the process. Ripscanning the mind generates a neuro-psychic pattern that the scanner can analog-transfer to a new high-tier mechanoid subcore.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. High-tier subcores produced by this ripscanner can only power high-tier mechanoids. -->
  <SubcoreRipscanner.description>Kapsuła z tysiącami wstrzykiwaczy sond tkankowych i ultra-wysokiej mocy parującym skanerem mózgu. Po wprowadzeniu osoby, urządzenie wprowadzi sondy do jej ciała przez skórę, podczas gdy ripskaner przeżera mózg, odczytując odbite promieniowanie i niszcząc go w procesie. Ripskanowanie umysłu generuje neuro-psychiczny wzór, który skaner może analogowo przetransferować do nowego, wysokiej klasy mechanoidalnego podrdzenia. Podrdzenie to mechanoidalne mózgi, a produkcja każdego mechanoida wymaga jednego. Wysokiej klasy podrdzenie produkowane przez ten skaner mogą zasilać tylko wysokiej klasy mechanoidy.</SubcoreRipscanner.description>
  
  <!-- EN: subcore softscanner -->
  <SubcoreSoftscanner.label>softskaner podrdzeni</SubcoreSoftscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tiny tissue probes and a high-energy brain scanner. Once a person is inserted, the system uses the probes and scanner to sense a neuro-psychic pattern that it can analog-transfer to a new standard-tier mechanoid subcore. The person will be left temporarily sick, but unharmed.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. Standard-tier subcores produced by this softscanner can only power standard-tier mechanoids.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreSoftscanner.description>Kapsuła z tysiącami maleńkich sond tkankowych i wysokoenergetycznym skanerem mózgu. Po wprowadzeniu osoby, system używa sond i skanera do wyczucia neuro-psychicznego wzorca, który może analogicznie przetransferować do nowego mechanoidalnego podrdzenia poziomu standardowego. Osoba ta będzie tymczasowo chora, ale nie zraniona. Podrdzenie to mózgi mechanoidów, a produkcja każdego mechanoida wymaga jednego. Podrdzenie poziomu standardowego wyprodukowane przez ten softskaner mogą zasilać tylko mechanoidy poziomu standardowego. Podrdzenie wyższego poziomu mogą być stworzone przez zbudowanie ripskanera podrdzeniowego.</SubcoreSoftscanner.description>
  
</LanguageData>