<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Deathrest.label>NibyŚmierć</Deathrest.label>
  <Deathrest.description>Głęboki sen przypominający śmierć, który trwa kilka dni i przywraca zasoby organizmu. Niektóre geny stwarzają zapotrzebowanie na nibyśmierć. Nibyśmierć może być również wzbogacony o różne budynki wspierające, które dają specjalne bonusy nibyumarłemu.</Deathrest.description>

  <InterruptedDeathrest.label>przerwany odpoczynek</InterruptedDeathrest.label>
  <InterruptedDeathrest.description>Nibyśmierć została przerwana, gdy metabolizm tej osoby był jeszcze wytrącony z równowagi. Będzie ona chorować przez kilka dni podczas odzyskiwania równowagi.</InterruptedDeathrest.description>

  <DeathrestExhaustion.label>śmiertelne wyczerpanie</DeathrestExhaustion.label>
  <DeathrestExhaustion.description>Ta osoba desperacko potrzebuje nibyśmierci, by przywrócić równowagę metabolizmu.</DeathrestExhaustion.description>

  <HemogenCraving.label>głód hemogenu</HemogenCraving.label>
  <HemogenCraving.description>Z powodu braku hemogenu, organizm tej osoby niszczy rezerwy hemogenu w szpiku kostnym. Powoduje to dezorientację i bolesne pragnienie ludzkiej krwi.</HemogenCraving.description>
  <HemogenCraving.stages.0.label>drobne</HemogenCraving.stages.0.label>
  <HemogenCraving.stages.1.label>umiarkowane</HemogenCraving.stages.1.label>
  <HemogenCraving.stages.2.label>silne</HemogenCraving.stages.2.label>

  <RegenerationComa.label>śpiączka regeneracyjna</RegenerationComa.label>
  <RegenerationComa.description>Gdyby ta osoba nie była genetycznie pozbawiona śmierci, już by umarła z powodu swoich dolegliwości zdrowotnych. Zamiast tego zapadła w śpiączkę regeneracyjną, podczas której zregeneruje swoje ciało.</RegenerationComa.description>

  <XenogerminationComa.label>śpiączka ksenogeniczna</XenogerminationComa.label>
  <XenogerminationComa.description>Tej osobie wszczepiono ksenogermę. Ksenogerm potrzebuje czasu, aby zintegrować się z gospodarzem i zmodyfikować geny i chemię różnych tkanek w całym ciele. W tym czasie osoba nie może się bezpiecznie obudzić, więc ksenogerm utrzymuje ją w śpiączce.\n\nCzas trwania tej śpiączki może być skrócony poprzez wszczepienie ksenogermu przy lepszym zapleczu medycznym i bardziej wykwalifikowanych lekarzach.</XenogerminationComa.description>

  <XenogermLossShock.label>szok związany z utratą genów</XenogermLossShock.label>
  <XenogermLossShock.description>Geny tej osoby zostały niedawno usunięte lub wydalone. To zdestabilizowało metabolizm i hormony tej osoby, pozostawiając ją tymczasowo słabą i senną, z osłabionym systemem odpornościowym.</XenogermLossShock.description>

  <XenogermReplicating.label>odnawianie genów</XenogermReplicating.label>
  <XenogermReplicating.description>Materiał genetyczny tej osoby odnawia się. Proces ten nie ma żadnych bezpośrednich skutków dla zdrowia. Jednak wydobycie tych genów podczas odnawiania zabije ją.</XenogermReplicating.description>

  <GeneticDrugNeed.label>uzależnienie chemiczne</GeneticDrugNeed.label>
  <GeneticDrugNeed.description>Ta osoba ma genetycznie wywołane biochemiczne uzależnienie od konkretnego leku. Bez regularnych dawek leku jej organizm nie jest w stanie utrzymać się w normalnym stanie i będzie cierpiał na degradację zdrowia i nastroju aż do śmierci.\n\nDziała po osiągnięciu wieku: 13 lat.</GeneticDrugNeed.description>
  <GeneticDrugNeed.stages.1.label>niedobór</GeneticDrugNeed.stages.1.label>

  <BioStarvation.label>głód biologiczny</BioStarvation.label>
  <BioStarvation.description>Osoba ta znajdowała się w komorze wzrostowej, która nie funkcjonowała prawidłowo z powodu braku zasilania lub substratów odżywczych. To spowodowało, że jej ciało znalazło się w stanie biogeograficznego głodu.</BioStarvation.description>

  <VatLearning.label>Nauki komory</VatLearning.label>
  <VatLearning.description>Komora wzrostowa stymuluje elektrycznie mózg tej osoby, aby wywołać rozwój umiejętności. Proces ten nie jest zbyt efektywny i tylko częściowo zastąpi umiejętności utracone w wyniku braku rozwoju w świecie zewnętrznym.</VatLearning.description>

  <VatGrowing.label>starzenie przez komore</VatGrowing.label>
  <VatGrowing.description>Komora wzrostowa pobudza organizm tej osoby do zwiększenia tempa podziału komórek i starzenia się.</VatGrowing.description>

  <ScanningSickness.label>Choroba skanowania</ScanningSickness.label>
  <ScanningSickness.description>Ta osoba została zeskanowana przez softscaner w celu wytworzenia mechanoidalnego podkorpusu. Wysokoenergetyczne urządzenie skanujące spowodowało zaburzenia w chemii mózgu, które potrwają do czasu, aż się ustabilizują. Nie będzie żadnych długoterminowych szkód.</ScanningSickness.description>

  <PsychicBond.label>więź psychiczna</PsychicBond.label>
  <PsychicBond.description>Osoba ta posiada psychiczną więź z inną osobą opartą na genie psychicznej więzi.</PsychicBond.description>


  <!-- A marker hediff that will recreate the psychic bond between two pawns if dead one is resurrected. -->

  <PsychicBondTorn.label>rozerwana więź psychiczna</PsychicBondTorn.label>
  <PsychicBondTorn.description>Osoba ta miała psychiczną więź z partnerem, ale więź ta została rozerwana, gdy jej partner zmarł.</PsychicBondTorn.description>


</LanguageData>