<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Acolyte.label>akolita</Acolyte.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the title of senior learners in the psychic cult, and encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their liege as an advisor. -->
  <Acolyte.description>Tytuł akolity jest pierwszym tytułem szlacheckiej służby i obejmuje szeroki zakres stanowisk praktycznych. Niektórzy akolici to wyłącznie studenci, uczący się dowodzenia oddziałami, zarządzania społecznościami lub używania umiejętności PSI w specjalistycznych szkołach. Inni pochodzą z zamożnych rodzin i mogą posiadać budynki miejskie lub kompleksy rolnicze.\n\nW czasie wojny akolita może dowodzić plutonem żołnierzy, kapitanem małej fregaty lub służyć jako doradca swojego pana.\n\nIch niska ranga w szlachcie czyni ich paradoksalnie mniej użytecznymi jako dyplomaci niż kandydaci. Wysłanie do negocjacji niskiego rangą akolitę samo w sobie może być postrzegane jako zniewaga, podczas gdy nieszlachetny ziemski negocjator jest postrzegany jedynie jako rzecznik jego pana.</Acolyte.description>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>baron</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the psychic lords who can act as a semi-independent ruler. Most barons are subordinate to a higher lord. The baron is obliged to provide both personal service as a warrior or advisor, and economic support like money and troops.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of soldiers. -->
  <Baron.description>Tytuł barona jest najniższym szczeblem średniej szlachty. Podczas gdy niższe tytuły koncentrują się na usługach w wojnie albo służą jakiemuś lordowi, baronowie są częściowo niezależnymi władcami. Każdy baron jest podwładnym jego lorda, ale jego obligacje są często skoncentrowane na zdobywaniu bogactwa i wojska, a nie na usługach.\n\nW Imperium, baron najczęściej posiada sektor miasta, kolonię górniczą, lub coś w tym stylu. W czasie wojny, baron może być kapitanem statku dowodzącego, albo dowodzić pułkiem jednostek.</Baron.description>
  <Baron.labelFemale>baronowa</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>konsul</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>Imperialny tytuł konsula jest niższym szczeblem wysokiej szlachty.\n\nW Imperium, konsulowie kontrolują planety. Podczas wojny, konsul może dowodzić siłami wielkości armii. Niektórzy dowodzą statkami super-dowodzącymi albo kontrolują osadzone w kosmosie megastruktury.</Consul.description>
  
  <!-- EN: archon -->
  <Count.label>hrabia</Count.label>
  <!-- EN: The title of archon is middle rank among the independent members of the psychic cult.\n\nIn peacetime, an archon may rule to a city or colony. A successful archon might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>Tytuł członka jest średnim szczeblem średniej szlachty.\n\nPodczas pokoju, członkowie sprawują władzę nad miastem lub kolonię, i mogą posiadać małą flotę personalną, która może zawierać statki dowodzące.</Count.description>
  <Count.labelFemale>hrabina</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: dominus -->
  <Duke.label>księżny</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of dominus is the highest of the middle-ranked independent rulers.\n\nIn the Empire, domini control provinces, mega-cities, or moons. At war, a dominus can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>Imperialny tytuł księcia jest najwyższym szczeblem średniej szlachty.\n\nW Imperium, diukowie kontrolują prowincje, mega-miasta, albo księżyce. Podczas wojny, diuk może dowodzić siłami dywizjonowymi, lub flotą posiadającą statki dowodzące oraz setki statków wspomagających.</Duke.description>
  <Duke.labelFemale>księżna</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>cesarz</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>Imperialny tytuł cesarza wskazuje na suwerenną władzę nad całym Imperium, wszystkimi jego ludźmi, planetami i flotami. Wszyscy inni lordowie przysięgają wierność wysokiemu lordowi, podczas, gdy Cesarz tego nie robi. Jednak nawet władza Cesarza zależy od poparcia niższej szlachty, aby utrzymać się przy władzy.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>cesarzowa</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>właściciel ziemi</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>Imperialny tytuł właściciela ziemi jest używany przez Imperium do oznaczenia w pełni szanowanej osoby. Większość obywateli Imperium otrzymuje je w młodości poprzez pracę ochotniczą lub służbę wojskową. Tytuł jest również oferowany osobom postronnym, które działają z honorem w oczach Imperium.</Freeholder.description>
  <Freeholder.labelFemale>właścicielka ziemi</Freeholder.labelFemale>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>rycerz</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by agents of the psychic cult who have fully passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected warriors, advisors, or commanders.\n\nIn war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>Tytuł rycerza posiadają szlachcice, którzy w dużej mierze przeszli szkolenie, ale nie wspięli się na wyższe stanowiska przywódcze. Wielu rycerzy nigdy nie awansuje dalej i spędza życie jako szanowani menedżerowie, doradcy lub wojownicy.\n\nWiększość rycerzy ma trochę bogactwa, ale niektórzy pozostają dość biedni, podczas gdy inni mogą być bardzo bogaci.\n\nW czasie pokoju rycerz może zarządzać kompleksem fabrycznym, dzielnicą handlową lub małym regionem rolniczym. Podczas wojny niektórzy rycerze prowadzą kompanie wojsk i eskadry szturmowe, podczas gdy rycerze skupieni na parapsychologii angażują się w szpiegostwo, sabotaż i walkę psychiczną na polu bitwy.</Knight.description>
  <Knight.labelFemale>dama</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>pretor</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor denotes a member of the psychic cult who carries out field missions in a more senior role than a mere knight. Praetors often act alone, but may also command knights and lower members.\n\nDuring peacetime, a praetor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest independent combat units - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>Tytuł pretora jest mostem łączącym niższe tytuły nastawione na służbę i wyższe tytuły posiadające władzę.\n\nW Imperium, pretorowie zazwyczaj są zwierzchnikami stref miasta, sektora asteroid, albo regionu rolniczego. Podczas wojny, dowodzą najmniejszymi jednostkami bojowymi, które walczą niezależnie. Na ziemi, pretor dowodzi kohortą. We flocie, pretor będzie kapitanem niszczyciela lub grupy bitewnej.</Praetor.description>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>gwiezdny</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>Imperialny tytuł gwiezdnego reprezentuje władzę nad całym systemem gwiezdnym.\n\nW Imperium, z powodu tego, że podróż międzyplanetarna zabiera lata czasu, gwiezdni rządzą ich systemami z dużym poczuciem niepodległości. Każdy przyrzeka posłuszeństwo Cesarzowi, ale w związku z tym, że Cesarz może być wiele lat świetlnych od nich, gwiezdny może spędzić wiele lat lub dekad bez interakcji z nim.</Stellarch.description>
  
  <!-- EN: novice -->
  <Yeoman.label>wojak</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of novice is held by those who have recently been initiated into the ranks of the psychic cult. It gives the holder the right to use low-level psychic abilities as part of their learning.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as novices. -->
  <Yeoman.description>Imperialny tytuł wojaka posiadają ci, którzy służą lordowi w ważny, specyficzny sposób. Chociaż nie jest to tytuł szlachecki, daje on posiadaczowi prawo do używania zdolności psychicznych niskiego poziomu.\n\nTen tytuł często posiadają starsi żołnierze, piloci warskiffa, szpiedzy, doradcy, dyplomaci, intruzi i inne kluczowe osoby. Wiele ważnych osób spędza całe życie jako wojacy, szukając sukcesu poza granicami szlachty.</Yeoman.description>
  
</LanguageData>