<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Acolyte.label>akolita</Acolyte.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the title of senior learners in the psychic cult, and encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their liege as an advisor. -->
  <Acolyte.description>Tytuł akolity jest nadawany starszym uczniom w kulcie psychicznym i obejmuje szeroki zakres praktycznych funkcji. Niektórzy akolici są wyłącznie uczniami, uczącymi się dowodzić oddziałami, zarządzać społecznościami lub stosować zdolności psychiczne w specjalistycznych szkołach. Inni pochodzą z zamożnych rodzin i mogą posiadać miejskie budynki lub kompleksy gospodarcze.\n\nW czasie wojny akolita może dowodzić plutonem żołnierzy, być kapitanem niewielkiej fregaty lub służyć swojemu seniorowi jako doradca.</Acolyte.description>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>baron</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the psychic lords who can act as a semi-independent ruler. Most barons are subordinate to a higher lord. The baron is obliged to provide both personal service as a warrior or advisor, and economic support like money and troops.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of soldiers. -->
  <Baron.description>Tytuł barona jest najniższym spośród psychicznym lordów, którzy mogą działać jako półniezależni władcy. Większość baronów pozostaje podległa wyższemu panu. Baron ma obowiązek świadczyć zarówno osobiste usługi jako wojownik lub doradca, jak i zapewniać wsparcie ekonomiczne, takie jak pieniądze i oddziały.\n\nW Imperium baron zazwyczaj posiada sektor miasta, kolonię wydobywczą lub podobny majątek. W czasie wojny baron może pełnić formalną funkcję kapitana okrętu flagowego lub dowodzić regimentem żołnierzy.</Baron.description>
  <Baron.labelFemale>baronowa</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>konsul</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>Imperialny tytuł konsula jest niższym szczeblem wysokiej szlachty.\n\nW Imperium, konsulowie kontrolują planety. Podczas wojny, konsul może dowodzić siłami wielkości armii. Niektórzy dowodzą statkami super-dowodzącymi albo kontrolują osadzone w kosmosie megastruktury.</Consul.description>
  
  <!-- EN: archon -->
  <Count.label>hrabia</Count.label>
  <!-- EN: The title of archon is middle rank among the independent members of the psychic cult.\n\nIn peacetime, an archon may rule to a city or colony. A successful archon might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>Tytuł hrabi to średni stopień wśród niezależnych członków kultu psychicznego.\n\nW czasie pokoju hrabia może rządzić miastem lub kolonią. Skuteczny hrabia może dysponować niewielką osobistą flotą, obejmującą potencjalnie także okręty flagowe.</Count.description>
  <Count.labelFemale>hrabina</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: dominus -->
  <Duke.label>mistrz</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of dominus is the highest of the middle-ranked independent rulers.\n\nIn the Empire, domini control provinces, mega-cities, or moons. At war, a dominus can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>Imperialny tytuł mistrza jest najwyższym spośród niezależnych władców średniego szczebla.\n\nW Imperium mistrzowie sprawują władzę nad prowincjami, megamiastami lub księżycami. W czasie wojny mistrz może wystawić siły na poziomie dywizji lub dowodzić flotą z okrętami flagowymi i dziesiątkami jednostek wsparcia.</Duke.description>
  <Duke.labelFemale>mistrzyni</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>cesarz</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>Imperialny tytuł cesarza wskazuje na suwerenną władzę nad całym Imperium, wszystkimi jego ludźmi, planetami i flotami. Wszyscy inni lordowie przysięgają wierność wysokiemu lordowi, podczas, gdy Cesarz tego nie robi. Jednak nawet władza Cesarza zależy od poparcia niższej szlachty, aby utrzymać się przy władzy.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>cesarzowa</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>właściciel ziemi</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>Imperialny tytuł właściciela ziemi jest używany przez Imperium do oznaczenia w pełni szanowanej osoby. Większość obywateli Imperium otrzymuje je w młodości poprzez pracę ochotniczą lub służbę wojskową. Tytuł jest również oferowany osobom postronnym, które działają z honorem w oczach Imperium.</Freeholder.description>
  <Freeholder.labelFemale>właścicielka ziemi</Freeholder.labelFemale>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>rycerz</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by agents of the psychic cult who have fully passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected warriors, advisors, or commanders.\n\nIn war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>Tytuł rycerza noszą agenci kultu psychicznego, którzy ukończyli pełne szkolenie, lecz nie awansowali na wyższe stanowiska przywódcze. Wielu rycerzy nie posuwa się dalej i spędza życie jako szanowani wojownicy, doradcy lub dowódcy.\n\nW czasie wojny niektórzy rycerze dowodzą kompaniami żołnierzy i eskadrami szturmowymi, podczas gdy rycerze skupieni na zdolnościach psychicznych zajmują się szpiegostwem, sabotażem oraz walką psychiczną na polu bitwy.</Knight.description>
  <Knight.labelFemale>dama</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>pretor</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor denotes a member of the psychic cult who carries out field missions in a more senior role than a mere knight. Praetors often act alone, but may also command knights and lower members.\n\nDuring peacetime, a praetor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest independent combat units - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>Tytuł pretora oznacza członka kultu psychicznego, który wykonuje misje terenowe na wyższym szczeblu niż zwykły rycerz. Pretorzy często działają samodzielnie, lecz mogą także dowodzić rycerzami i niższymi członkami.\n\nW czasie pokoju pretor zwykle zarządza dzielnicą miasta, sektorem asteroid lub regionem rolniczym. W czasie wojny sprawuje władzę nad najmniejszymi niezależnymi jednostkami bojowymi – kohortami piechoty lądowej lub grupami niszczycieli i zespołami bojowymi w przestrzeni kosmicznej.</Praetor.description>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>gwiezdny</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>Imperialny tytuł gwiezdnego reprezentuje władzę nad całym systemem gwiezdnym.\n\nW Imperium, z powodu tego, że podróż międzyplanetarna zabiera lata czasu, gwiezdni rządzą ich systemami z dużym poczuciem niepodległości. Każdy przyrzeka posłuszeństwo Cesarzowi, ale w związku z tym, że Cesarz może być wiele lat świetlnych od nich, gwiezdny może spędzić wiele lat lub dekad bez interakcji z nim.</Stellarch.description>
  
  <!-- EN: novice -->
  <Yeoman.label>nowicjusz</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of novice is held by those who have recently been initiated into the ranks of the psychic cult. It gives the holder the right to use low-level psychic abilities as part of their learning.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as novices. -->
  <Yeoman.description>Imperialny tytuł nowicjusza przysługuje tym, którzy niedawno zostali wprowadzeni w szeregi kultu psychicznego. Daje on jego posiadaczowi prawo do korzystania z niskopoziomowych zdolności psychicznych w ramach nauki.\n\nTytuł ten często noszą starsi żołnierze, piloci łodzi bojowych, szpiedzy, doradcy, dyplomaci, specjaliści od infiltracji i inni kluczowi członkowie społeczeństwa. Wielu wpływowych ludzi spędza całe życie jako nowicjusze.</Yeoman.description>
  
</LanguageData>