<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 1: pre-electricity -->
 
  <RecurveBow.label>zakrzywiony łuk</RecurveBow.label>
  <RecurveBow.description>Zaawansowane techniki konstrukcyjne pozwalają na produkcję łuku refleksyjnego, skutecznej i niedrogiej broni dystansowej.</RecurveBow.description>
  
  <Pemmican.label>pemikan</Pemmican.label>
  <Pemmican.description>Pozwala wytwarzać pemikan - zakonserwowaną mieszankę mięsa i pożywienia roślinnego, może wytrzymać długo bez lodówki. Przydatna przy długich podróżach.</Pemmican.description>
  
  <PassiveCooler.label>pasywna chłodnica</PassiveCooler.label>
  <PassiveCooler.description>Stwórz pasywną chłodnicę, która pozwala chłodzić wnętrze bez elektryczności.</PassiveCooler.description>
  
  <Devilstrand.label>włosak diabelski</Devilstrand.label>
  <Devilstrand.description>Pozwala kolonistom hodować włosak diabelski, wolno rosnący grzyb, który jest źródłem mikrowłókien najwyższej jakości.</Devilstrand.description>

  <PsychoidBrewing.label>tworzenie liści psychoidalnych</PsychoidBrewing.label>
  <PsychoidBrewing.description>Po przygotowaniu liście psychoidalne można ugotować w wodzie, tworząc lekko euforyczną i uzależniającą herbatę.</PsychoidBrewing.description>
  
  <Brewing.label>browarnictwo</Brewing.label>
  <Brewing.description>Pozwala zbudować browar, aby zmienić chmiel w bardzo smaczne piwo.</Brewing.description>

  <Bedrolls.label>śpiwory</Bedrolls.label>
  <Bedrolls.description>Pozwala tworzyć śpiwory.</Bedrolls.description>

  <Beds.label>beds</Beds.label>
  <Beds.description>Pozwala tworzyć łóżka.</Beds.description>
 
  <CarpetMaking.label>wytwarzanie dywanów</CarpetMaking.label>
  <CarpetMaking.description>Pozwala kolonistom tworzyć dywany, które zwiększają komfort otoczenia.</CarpetMaking.description>

  <Smithing.label>kowalstwo</Smithing.label>
  <Smithing.description>Zbuduj kuźnię, aby tworzyć metalowe bronie i narzędzia.</Smithing.description>
      
  <Stonecutting.label>kamieniarstwo</Stonecutting.label>
  <Stonecutting.description>Pozwala zbudować stoły kamieniarskie, które umożliwiają przeróbkę kamiennego gruzu w cegły wykorzystywane w budownictwie.</Stonecutting.description>

  <ComplexClothing.label>krawiectwo</ComplexClothing.label>
  <ComplexClothing.description>Szyj skomplikowane części garderoby jak spodnie, fartuchy i kapelusze kowbojskie.</ComplexClothing.description>
  
  <DrugProduction.label>produkcja narkotyków</DrugProduction.label>
  <DrugProduction.description>Podstawy przygotowywania i syntezy narkotyków. Pozwala na tworzenie laboratorium narkotyków. Dalsze badania są wymagane do tworzenia określonych narkotyków.</DrugProduction.description>
    
  <Electricity.label>elektryczność</Electricity.label>
  <Electricity.description>Pozwala generować energię elektoryczną przydatną do gotowania i innych prostych zadań.</Electricity.description>

  
</LanguageData>