<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 3: Hi-tech research bench -->
  
  <Firefoam.label>pianka gaśnicza</Firefoam.label>
  <Firefoam.description>Pozwala zbudować piankę gaśniczą; twórz ognioodporne budynki, które wyrzucają pianę w odpowiedzi na płomienie.</Firefoam.description>
  
  <MoisturePump.label>pompa wodna</MoisturePump.label>
  <MoisturePump.description>Pozwala zbudować pompę, która powoli zamienia wilgotną ziemię w suchą.</MoisturePump.description>
  
  <GeothermalPower.label>energia geotermalna</GeothermalPower.label>
  <GeothermalPower.description>Pozwala budować generatory geotermalne na gejzerach, które stanowią stałe źródło energii.</GeothermalPower.description>
  
  <HospitalBed.label>łóżka szpitalne</HospitalBed.label>
  <HospitalBed.description>Pozwala budować łóżka szpitalne, które zwiększają jakość udzielanej pomocy medycznej.</HospitalBed.description>
  
  <TransportPod.label>kapsuły transportowe</TransportPod.label>
  <TransportPod.description>Pozwala konstruować kapsuły transportowe, które pozwalają na przesyłanie ludzi i zaopatrzenia na dalekie odległości na powierzchni planety.</TransportPod.description>
  
  <MedicineProduction.label>produkcja leków</MedicineProduction.label>
  <MedicineProduction.description>Produkuj leki z leków ziołowych, neutroaminy i ubrań.</MedicineProduction.description>
  
  <MultiAnalyzer.label>multianalizer</MultiAnalyzer.label>
  <MultiAnalyzer.description>Pozwala budować multianalizery, które zwiększają szybkość badań i umożliwiają zajęcie się projektami na wyższym poziomie, jeśli znajdują się niedaleko stołu badawczego.</MultiAnalyzer.description>
  
  <LongRangeMineralScanner.label>dalekozasięgowy skaner minerałów</LongRangeMineralScanner.label>
  <LongRangeMineralScanner.description>Pozwala budować dalekozasięgowe skanery minerałów, które automatycznie wykrywają kosztowne surowce, złoto lub jadeit, na pobliskich terenach (ale nie bezpośrednio pod sobą).\n\nZłoża są znajdywane średnio jeden raz na 30 dni w promieniu 30 komórek.\n\nWybudowanie więcej niż jednego skanera na tym samym lub pobliskim obszarze ma bardzo słaby efekt lub w ogóle.</LongRangeMineralScanner.description>
  
  
</LanguageData>