<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>


<ShipBasics.label>Podstawy budowy statków</ShipBasics.label>
<ShipBasics.description>Pozwala odkryć bardziej zaawansowane technologie, dzięki którym możliwe będzie zbudowanie statku kosmicznego do ucieczki z planety.</ShipBasics.description>
<ShipBasics.descriptionDiscovered>Odkryłeś bardziej zaawansowane technologie, dzięki którym możliwe będzie zbudowanie statku kosmicznego do ucieczki z planety.</ShipBasics.descriptionDiscovered>

<ShipCryptosleep.label>Hibernacja</ShipCryptosleep.label>
<ShipCryptosleep.description>Pozwala na budowanie komór hibernacyjnych, dzięki którym jest możliwa podróż międzygwiezdna.</ShipCryptosleep.description>
<ShipCryptosleep.descriptionDiscovered>Możesz budować komory hibernacyjne, dzięki którym jest możliwa podróż międzygwiezdna.</ShipCryptosleep.descriptionDiscovered>


<ShipReactor.label>Reaktor antymaterii</ShipReactor.label>
<ShipReactor.description>Pozwala odkryć technologię budowy reaktora zasilanego rdzeniem z antymaterii i wykorzystanie go do napędzania statków.</ShipReactor.description>
<ShipReactor.descriptionDiscovered>Odkryłeś technologię budowy reaktora zasilanego rdzeniem z antymaterii i wykorzystanie go do napędzania statków.</ShipReactor.descriptionDiscovered>


<ShipEngine.label>Silnik antymaterii</ShipEngine.label>
<ShipEngine.description>Pozwala odkryć technologię budowy silników napędzanych rdzeniem z antymaterii.</ShipEngine.description>
<ShipEngine.descriptionDiscovered>Odkryłeś technologię budowy silników napędzanych rdzeniem z antymaterii.</ShipEngine.descriptionDiscovered>


<ShipComputerCore.label>Rdzeń komputera</ShipComputerCore.label>
<ShipComputerCore.description>Pozwala przeprogramować istniejącą osobowość sztucznej inteligencji w użyteczny rdzeń komputera nawigacyjnego.</ShipComputerCore.description>
<ShipComputerCore.descriptionDiscovered>Możesz przeprogramować istniejącą osobowość sztucznej inteligencji w użyteczny rdzeń komputera nawigacyjnego.</ShipComputerCore.descriptionDiscovered>



</LanguageData>
