<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
	
  <Nudist.degreeDatas.0.label>nudysta</Nudist.degreeDatas.0.label>
  <Nudist.degreeDatas.0.description>NAME uwielbia doświadczać uczucia wolności wynikającej z nagości. Może HE co prawda nosić ubrania, ale czuje się o wiele lepiej, gdy te znikają.</Nudist.degreeDatas.0.description>
  
  <Bloodlust.degreeDatas.0.label>żądza krwi</Bloodlust.degreeDatas.0.label>
  <Bloodlust.degreeDatas.0.description>NAME czerpie satysfakcję z krzywdzenia innych, zwłaszcza jeśli krew leje się strumieniami. Ma HE większą szansę na rozpoczęcie bójki między kolonistami.</Bloodlust.degreeDatas.0.description>
  
  <Kind.degreeDatas.0.label>miły</Kind.degreeDatas.0.label>
  <Kind.degreeDatas.0.description>NAME jest miłą osobą. Ma HE tendencję do polepszania nastroju wszystkich dookoła i nigdy ich nie obraża.</Kind.degreeDatas.0.description>

  <Psychopath.degreeDatas.0.label>psychopata</Psychopath.degreeDatas.0.label>
  <Psychopath.degreeDatas.0.description>NAME nie posiada empatii. Cierpienie innych nie obchodzi HIM ani trochę. Podchodzi HE obojętnie do tego, że inni są ćwiartowani, więzieni, sprzedawani jako niewolnicy czy też pozostają niepogrzebani. Nie odczuwa też poprawy nastroju w związku z przebywaniem w otoczeniu innych osób.</Psychopath.degreeDatas.0.description>
	
  <Cannibal.degreeDatas.0.label>kanibal</Cannibal.degreeDatas.0.label>
  <Cannibal.degreeDatas.0.description>NAME nauczono, że jedzenie ludzkiego mięsa jest złe i niemoralne, ale wiedza ta nigdy HIM od niego nie odstraszała.</Cannibal.degreeDatas.0.description>
	
  <Abrasive.degreeDatas.0.label>pyskacz</Abrasive.degreeDatas.0.label>
  <Abrasive.degreeDatas.0.description>NAME zawsze mówi to, co myśli. Niestety takie zachowanie nie podoba się innym.</Abrasive.degreeDatas.0.description>
	
  <TooSmart.degreeDatas.0.label>geniusz</TooSmart.degreeDatas.0.label>
  <TooSmart.degreeDatas.0.description>NAME to niesamowicie inteligentna osoba. Uczy się HE wszystkiego znacznie szybciej, ale HIS zachowanie może być postrzegane jako nieco... ekscentryczne.</TooSmart.degreeDatas.0.description>
 	
  <Brawler.degreeDatas.0.label>awanturnik</Brawler.degreeDatas.0.label>
  <Brawler.degreeDatas.0.description>NAME lubi walczyć w zwarciu. Celność HIS ciosów jest znacznie zwiększona. Strzelanie źle jednak wpływa na HIS humor.</Brawler.degreeDatas.0.description>
	
  <Masochist.degreeDatas.0.label>masochista</Masochist.degreeDatas.0.label>
  <Masochist.degreeDatas.0.description>NAME odczuwa ból jako coś niesamowicie przyjemnego. Nie wie dlaczego, ale widocznie rożni się HE od innych.</Masochist.degreeDatas.0.description>
	
  <Prosthophile.degreeDatas.0.label>cybernofil</Prosthophile.degreeDatas.0.label>
  <Prosthophile.degreeDatas.0.description>NAME czuje ograniczenie, znajdując się w ludzkim ciele. Często śni o bionicznych implantach.</Prosthophile.degreeDatas.0.description>
	
  <Prosthophobe.degreeDatas.0.label>naturalista</Prosthophobe.degreeDatas.0.label>
  <Prosthophobe.degreeDatas.0.description>NAME uważa, że ciało ludzkie nie bez powodu posiada ograniczenia. Sądzi, że bioniczne części ciała są nieetyczne.</Prosthophobe.degreeDatas.0.description>
 	
  <GreenThumb.degreeDatas.0.label>zielona dłoń</GreenThumb.degreeDatas.0.label>
  <GreenThumb.degreeDatas.0.description>NAME uwielbia siedzieć między grządkami. Dostaje bonus do nastroju za każdą roślinę, którą posadzi.</GreenThumb.degreeDatas.0.description>
  	
  <NightOwl.degreeDatas.0.label>nocny marek</NightOwl.degreeDatas.0.label>
  <NightOwl.degreeDatas.0.description>NAME uwielbia pracować w nocy. Dostaje bonus do nastroju za pracę w nocy, tracąc go za dnia.</NightOwl.degreeDatas.0.description>
  	
  <Greedy.degreeDatas.0.label>chciwy</Greedy.degreeDatas.0.label>
  <Greedy.degreeDatas.0.description>NAME naprawdę potrzebuje imponującej sypialni. Ma HE gorszy nastrój, gdy nie otrzyma tego, czego chce.</Greedy.degreeDatas.0.description>
  	
  <Jealous.degreeDatas.0.label>materialista</Jealous.degreeDatas.0.label>
  <Jealous.degreeDatas.0.description>Dla NAME posiadanie gorszej sypialni niż inni jest uwłaczające. Ma HE obniżony nastrój, jeżeli jakiś kolonista ma lepszą sypialnię.</Jealous.degreeDatas.0.description>
  
  <Ascetic.degreeDatas.0.label>asceta</Ascetic.degreeDatas.0.label>
  <Ascetic.degreeDatas.0.description>NAME woli żyć jak asceta. Jego nastrój jest obniżony, jeżeli HIS sypialnia jest zbyt imponująca.</Ascetic.degreeDatas.0.description>

  <Gay.degreeDatas.0.label>homoseksualista</Gay.degreeDatas.0.label>
  <Gay.degreeDatas.0.description>NAME odczuwa pociąg seksualny do osób tej samej płci.</Gay.degreeDatas.0.description>
    
  <DislikesMen.degreeDatas.0.label>mizandryczka</DislikesMen.degreeDatas.0.label>
  <DislikesMen.degreeDatas.0.description>NAME nie przepada za mężczyznami i raczej im nie ufa.</DislikesMen.degreeDatas.0.description>
    
  <DislikesWomen.degreeDatas.0.label>mizogin</DislikesWomen.degreeDatas.0.label>
  <DislikesWomen.degreeDatas.0.description>NAME nie przepada za kobietami i raczej im nie ufa.</DislikesWomen.degreeDatas.0.description>

  <AnnoyingVoice.degreeDatas.0.label>irytujący głos</AnnoyingVoice.degreeDatas.0.label>
  <AnnoyingVoice.degreeDatas.0.description>NAME mówi bardzo głośno i niewyraźnie, przez co ma niezbyt dobrą opinię.</AnnoyingVoice.degreeDatas.0.description>
    
  <CreepyBreathing.degreeDatas.0.label>przerażająco oddycha</CreepyBreathing.degreeDatas.0.label>
  <CreepyBreathing.degreeDatas.0.description>NAME cały czas ciężko oddycha, dodatkowo jest zlany potem. Ludzie uważają to za przerażające.</CreepyBreathing.degreeDatas.0.description>
    
  <Pyromaniac.degreeDatas.0.label>piroman</Pyromaniac.degreeDatas.0.label>
  <Pyromaniac.degreeDatas.0.description>NAME kocha ogień. Będzie HE czasami rozniecać pożary, nie chcąc ich ugasić.</Pyromaniac.degreeDatas.0.description>

  <Wimp.degreeDatas.0.label>mięczak</Wimp.degreeDatas.0.label>
  <Wimp.degreeDatas.0.description>NAME jest słaby i tchórzliwy. Nawet najdelikatniejszy ból HIM unieruchamia.</Wimp.degreeDatas.0.description>

  <Nimble.degreeDatas.0.label>zwinny</Nimble.degreeDatas.0.label>
  <Nimble.degreeDatas.0.description>NAME ma niezwykłą inteligencję kinestetyczną. HECAP zdaje się tańczyć wokół niebezpieczeństwa z nadnaturalną łaską.</Nimble.degreeDatas.0.description>

  <FastLearner.degreeDatas.0.label>szybko się uczy</FastLearner.degreeDatas.0.label>
  <FastLearner.degreeDatas.0.description>NAME ma talent do nauki. HECAP łapie rzeczy znacznie szybciej niż inni.</FastLearner.degreeDatas.0.description>

  <SuperImmune.degreeDatas.0.label>super-odporny</SuperImmune.degreeDatas.0.label>
  <SuperImmune.degreeDatas.0.description>NAMEma naturalnie silny układ odpornościowy. HECAP zyska odporność znacznie szybciej niż normalna osoba i może przetrwać choroby, które zabijają innych.</SuperImmune.degreeDatas.0.description>


</LanguageData>