<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archotech arm -->
  <ArchotechArm.label>archatyczne ramię</ArchotechArm.label>
  <!-- EN: An artifical arm built by an archotech. It's strong enough to crush a thick hardwood branch in its hand, and precise enough to write a sonnet on a grain of rice. It looks and feels like natural flesh, but it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechArm.description>Syntetyczne ramię, stworzone przez archatycznych. Wystarczająco silne by zmiażdżyć dębowy pień i wystarczająco precyzyjne by zapisać wiersz na ziarenku ryżu. Chociaż wygląda i sprawia wrażenie zwykłego ramienia, jest trudniejsze do uszkodzenia niż super-stal. Nawet kiedy uszkodzone, szybko się regeneruje. Wewnętrzna budowa i dokładne działanie jest tajemnicą dla każdego ludzkiego umysłu.</ArchotechArm.description>
  
  <!-- EN: archotech eye -->
  <ArchotechEye.label>archatyczne oko</ArchotechEye.label>
  <!-- EN: An artifical eye built by an archotech. It perceives every type of electromagnetic radiation, including radio waves, infrared, light, x-rays, and gamma rays. Its visual acuity is precise enough to read handwriting from twenty meters away. It can emit various wavelengths of radiation like a flashlight, and has an internal subpersona AI which helps highlight useful visual information. Externally, it looks like a natural human eye, except it can change color at will. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechEye.description>Syntetyczne oko, stworzone przez archatycznych. Wykrywa wszystkie rodzaje promieniowania elektromagnetycznego, w tym; fal radiowych, podczerwieni, światła widzialnego i promieni gamma. Obraz jest wystarczająco ostry aby przeczytać pismo odręczne z ponad dwudziestu metrów. Może emitować przeróżne długości i rodzaje promieniowania oraz ma wbudowany system SI, podświetlający użyteczne informacje. Z zewnątrz wygląda jak ludzkie oko, z tą różnicą, że jest w stanie zmieniać kolor na życzenie użytkownika. Wewnętrzna budowa i dokładne działanie jest tajemnicą dla każdego ludzkiego umysłu.</ArchotechEye.description>
  
  <!-- EN: archotech leg -->
  <ArchotechLeg.label>archatyczna noga</ArchotechLeg.label>
  <!-- EN: An artifical leg built by an archotech. It looks and feels like natural flesh, but a pair of these can move the user as fast as a decent car, and it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechLeg.description>Syntetyczna noga, stworzona przez archatycznych. Para takich umożliwia użytkownikowi poruszanie się z prędkością przeciętnego samochodu. Chociaż wygląda i sprawia wrażenie zwykłej nogi, jest trudniejsza do uszkodzenia niż super-stal. Wewnętrzna budowa i dokładne działanie jest tajemnicą dla każdego ludzkiego umysłu. </ArchotechLeg.description>
  
</LanguageData>