<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Mechanitor.label>Mechanitor</Mechanitor.label>
  <Mechanitor.description>Wiedziałeś, że tylko z pomocą możesz osiągnąć wielkość. Ludzie byli zbyt zawodni, więc wybrałeś mechanoidów jako swoich sługów, robotników i wojowników. Gdy nabrałeś sił, inni zaczęli się bać. Stało się jasne, że musisz uciec od wpływu ludzkości. Teraz migrowałeś do tego słabo zaludnionego rimworldu z kilkoma twoimi metalowymi pomocnikami. Wreszcie masz przestrzeń, aby wykorzystać swój prawdziwy potencjał.!\n\nNote: Ponieważ twoja początkowa postać nie będzie miała pewnych umiejętności, jest to trudny scenariusz.</Mechanitor.description>
  <Mechanitor.scenario.name>Mechanitor</Mechanitor.scenario.name>
  <Mechanitor.scenario.summary>Jeden mechanitor i kilka służących mechanoidów.</Mechanitor.scenario.summary>
  <Mechanitor.scenario.description>Wiedziałeś, że tylko z pomocą możesz osiągnąć wielkość. Ludzie byli zbyt zawodni, więc wybrałeś mechanoidów jako swoich sługów, robotników i wojowników. Gdy nabrałeś sił, inni zaczęli się bać. Stało się jasne, że musisz uciec od wpływu ludzkości. Teraz migrowałeś do tego słabo zaludnionego rimworldu z kilkoma twoimi metalowymi pomocnikami. Wreszcie masz przestrzeń, aby wykorzystać swój prawdziwy potencjał.!\n\nNote: Ponieważ twoja początkowa postać nie będzie miała pewnych umiejętności, jest to trudny scenariusz.</Mechanitor.scenario.description>
  <Mechanitor.scenario.parts.0.text>Wiedziałeś, że tylko z pomocą możesz osiągnąć wielkość. Ludzie byli zbyt zawodni, więc zdecydowałeś się przyjąć mechanoidów jako swoich sługów, robotników i wojowników.\n\nGdy nabrałeś siły, inni zaczęli się bać. Stało się jasne, że musisz uciec od wpływu ludzkości.\n\nTeraz przeniosłeś się do tego słabo zaludnionego świata obrzeży z kilkoma metalowymi pomocnikami. Wreszcie masz przestrzeń, aby uchwycić swój prawdziwy potencjał!</Mechanitor.scenario.parts.0.text>

  <Sanguophage.label>Sanguofag</Sanguophage.label>
  <Sanguophage.description>Kiedy ciemny nieznajomy zaoferował ci lekarstwo na raka, byłeś gotowa zgodzić się na wszystko. Zrobił z ciebie sanguofaga – nieśmiertelnego pijaka krwi, znienawidzonego przez tysiące religii. Ukrywałeś swój stan przez lata, ale w końcu wyśledził cię myśliwy. Chowając się na pierwszym statku kosmicznym opuszczającym system, ledwo uciekłeś żywy.\n\nUwaga: Sanguofagi mają wyjątkowe mocne i słabe strony, co sprawia, że ​​jest to trudny scenariusz.</Sanguophage.description>
  <Sanguophage.scenario.name>Sanguofag</Sanguophage.scenario.name>
  <Sanguophage.scenario.summary>Jeden rozbity sanguofag wymagający krwi, by przeżyć, i jeden ludzki kolonista.</Sanguophage.scenario.summary>
  <Sanguophage.scenario.description>Kiedy ciemny nieznajomy zaoferował ci lekarstwo na raka, byłaś gotowa zgodzić się na wszystko. Zrobił z ciebie sanguofaga – nieśmiertelnego pijaka krwi, znienawidzonego przez tysiące religii. Ukrywałeś swój stan przez lata, ale w końcu wyśledził cię myśliwy. Chowając się na pierwszym statku kosmicznym opuszczającym system, ledwo uciekłeś żywy.\n\nUwaga: Sanguofagi mają wyjątkowe mocne i słabe strony, co sprawia, że ​​jest to trudny scenariusz.</Sanguophage.scenario.description>
  <Sanguophage.scenario.parts.0.xenotypeCounts.0.description>sanguofag nie-dzieci</Sanguophage.scenario.parts.0.xenotypeCounts.0.description>
  <Sanguophage.scenario.parts.2.text>Kiedy ciemny nieznajomy zaoferował ci lekarstwo na raka, byłaś gotowa zgodzić się na wszystko. Zrobił z ciebie sanguofaga – nieśmiertelnego pijaka krwi, znienawidzonego przez tysiące religii. Ukrywałeś swój stan przez lata, ale łowca w końcu cię wytropił. Chowając się na pierwszym statku kosmicznym opuszczającym system, ledwo uciekłeś z życiem.\n\nNastępnie nastąpiła katastrofa. Tylko nieliczni dotarli do kapsuł ratunkowych. Lądujesz na nieznanym świecie i odkrywasz, że nie jesteś sam. Co zrobisz dla krwi, której potrzebujesz, aby przeżyć?</Sanguophage.scenario.parts.2.text>


</LanguageData>