<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: builder -->
  <Easy.label>przyjazny</Easy.label>
  <!-- EN: Build a colony, while still having a taste of danger.\n\nRecommended for: Players who are new to this kind of game, and players who want to build a perfect colony.\n\nMajor threats appear, but they're weaker than other modes. Some extremely dangerous events are disabled. -->
  <Easy.description>Zbuduj kolonię, cały czas mając poczucie zagrożenia.\n\nZalecane dla nowych graczy w tego rodzaju grach, oraz dla tych, co chcą zbudować perfekcyjną kolonię.\n\nWiększe zagrożenia występują, jednak są słabsze niż w innych trybach. Część ekstremalnie niebezpiecznych zagrożeń jest wyłączona.</Easy.description>
  
  <!-- EN: merciless -->
  <Extreme.label>bezlitosny</Extreme.label>
  <!-- EN: Apply mastery of every RimWorld skill for just a chance to survive a harrowing trial against a merciless, unfair world.\n\nRecommended for: Experienced players who want to face a brutal, unfair challenge where even great skill may not prevent death.\n\nThis level is about dealing with losses, because preventing them is impossible. You'll spend a lot of time fighting wounded and recovering, and you'll need to sacrifice people and things you love. Unfair challenges and capricious death may come at any time. -->
  <Extreme.description>Mistrzowsko zastosuj każdą umiejętność w RimWorld, aby przeżyć próbę w tym niemiłosiernym, niesprawiedliwym świecie.\n\nZalecane dla doświadczonych graczy, którzy pragną stanąć twarzą w twarz z brutalnym i niesprawiedliwym wyzwaniem, gdzie nawet największe umiejętności nie są w stanie zapobiec śmierci. Ten poziom opiera się na radzeniu sobie z porażkami, gdyż zapobieganie im jest niemożliwe. Dużo czasu spędzisz walcząc ranny i odzyskując siły, a nawet będziesz musiał poświęcić ludzi i rzeczy, które kochasz. Niesprawiedliwe wyzwania i kapryśna śmierć mogą przyjść w każdej chwili.</Extreme.description>
  
  <!-- EN: savage -->
  <Hard.label>okrutny</Hard.label>
  <!-- EN: Face brutal survival challenges. The price of survival is blood.\n\nRecommended for: Experienced players who want to experience great tests and sacrifice.\n\nSucceeding at this level requires diverse strategies, disciplined preparation, and luck. Threats can spike and combine in vicious ways. Even if you play well, some challenges will be impossible to overcome without losses. -->
  <Hard.description>Staw czoła brutalnym wyzwaniom przetrwania. Ceną przetrwania jest krew.\n\nZalecane dla doświadczonych graczy, którzy chcą stawić czoła wielkiemu testowi, będąc gotowym na porażkę. Sukces na tym poziomie wymaga zastosowania różnych strategii, zdyscyplinowanego przygotowania i szczęścia. Zagrożenia mogą ranić i łączyć się w złośliwy sposób. Nawet jeśli grasz dobrze, niektóre wyzwania będą niemożliwe do pokonania bez strat.</Hard.description>
  
  <!-- EN: medium -->
  <Medium.label>umiarkowany</Medium.label>
  <!-- EN: Build a community while facing down dangerous threats.\n\nRecommended for: Experienced strategy game players on their first game of RimWorld, or skilled RimWorld players who want some breathing room to pursue funny or weird goals.\n\nThere's room to grow and thrive, but it's still a dangerous planet. -->
  <Medium.description>Stwórz społeczność, stawiając jednocześnie czoła niebezpiecznym zagrożeniom.\n\nZalecane dla doświadczonych strategów przy pierwszej grze w RimWorld lub doświadczonych graczy, którzy pragną odetchnąć w celu zrealizowania zabawnych lub dziwnych celów.\n\nIstnieje miejsce na wzrost i rozwój, ale nadal jest to niebezpieczna planeta.</Medium.description>
  
  <!-- EN: peaceful -->
  <Peaceful.label>pokojowy</Peaceful.label>
  <!-- EN: Build a community in sandbox environment.\n\nRecommended for: Players who want to focus on the community-building aspects of RimWorld.\n\nThis mode disables major threatening events, but challenges like disease, mental breaks, and mad animals still occur. -->
  <Peaceful.description>Zbuduj społeczność w otwartym środowisku.\n\nZalecane dla graczy, którzy chcą skupić się na budowaniu prosperującego społeczeństwa.\n\nTen tryb wyłącza poważniejsze, niebezpieczne wydarzenia, ale wciąż występują wyzwania, takie jak choroby, problemy psychiczne lub szalone zwierzęta.</Peaceful.description>
  
  <!-- EN: rough -->
  <Rough.label>trudny</Rough.label>
  <!-- EN: Strive to survive on a rough, tough planet.\n\nRecommended for: Players with experience with RimWorld, looking to play a rough story requiring skill to survive.\n\nThere will be good times and bad times; triumph and tragedy. It's all for the drama. -->
  <Rough.description>Postaraj się przetrwać na nieprzyjaznej planecie.\n\nZalecane dla graczy z doświadczeniem w RimWorld, którzy chcą zagrać w trudną historię wymagającą umiejętności przetrwania.\n\nBędą zarówno dobre jak i złe czasy; triumf i tragedia. Wszystko co potrzebne, aby poczuć siłę dramatu.</Rough.description>
  
</LanguageData>