<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <QuestBanditCamp.label>możliwość zaatakowania bandytów</QuestBanditCamp.label>
  <QuestBanditCamp.letterText>{0}, {1} z {2}, wysłał nam wiadomość.\n\Podobno bandyci z pobliskiego obozu najeżdżają ich karawany. Poprosili nas o zniszczenie go, co oznacza wyeliminowanie wszystkich wrogów i wieżyczek. Jeśli nam się powiedzie, nasze wzajemne realcje ulegną poprawie i otrzymamy nagrodę:\n\n{3}</QuestBanditCamp.letterText>
  <QuestBanditCamp.letterLabel>możliwość zaatakowania bandytów</QuestBanditCamp.letterLabel>

  <QuestItemStash.label>możliwość zdobycia kosztowności</QuestItemStash.label>
  <QuestItemStash.letterText>{0}, {1} of {2}, wysłał nam wiadomość.\n\nZauważyli, że niedaleko od nas pozostawiono kolekcję wartościowych przedmiotów, możliwych do zabrania. Kolekcja składa się z:\n\n{3}\n\nNiestety, nie przetrwa ona długo - inni zabiora przedmioty w ciągu {4} dni, jeśli my tego nie zrobimy.\n\nDodatkowo, kosztowności przyciągają niebezpieczeństwa, dlatego musimy uważać...\n\n{5}</QuestItemStash.letterText>
  <QuestItemStash.letterLabel>możliwość zdobycia kosztowności</QuestItemStash.letterLabel>

  <QuestDownedRefugee.label>okazja pomocy rannemu uchodźcy</QuestDownedRefugee.label>
  <QuestDownedRefugee.letterText>{0} kontaktuje się z tobą przez radio prosząc o pomoc. HECAP jest ranny i nie może się poruszać. Bez twojej pomocy, HE zginie w ciągu {1} dni.\n\nTylko uważaj, po drodze można natrafić na niebezpieczeństwa.</QuestDownedRefugee.letterText>
  <QuestDownedRefugee.letterLabel>Okazja pomocy rannemu uchodźcy</QuestDownedRefugee.letterLabel>

  <QuestPrisonerWillingToJoin.label>okazja do uratowania więźnia</QuestPrisonerWillingToJoin.label>
  <QuestPrisonerWillingToJoin.letterText>Więzień przetrzymywany przez {0} zdołał ukraść radio i skontaktował się z tobą. \n\nNAME  przebywa w obozie jenieckim. Uratujcie HIM ,a HE dołączy do waszej kolonii. Jest {1}-letnim {2}.</QuestPrisonerWillingToJoin.letterText>
  <QuestPrisonerWillingToJoin.letterLabel>Okazja do uratowania więźnia</QuestPrisonerWillingToJoin.letterLabel>

  <QuestPeaceTalks.label>rozmowy pokojowe</QuestPeaceTalks.label>
  <QuestPeaceTalks.letterText>NAME, {0} z {1}, wysłał nam wiadomość. HECAP chce porozmawiać z nami w określonym miejscu.\n\n 
To może być dobra okazja by polepszyć relację z tą frakcją, ale pamiętaj kiepski negocjator może wyrządzić więcej szkody niż pożytku a nawet ich rozwścieczyć..\n\nOferta będzie obowiązywać przez {2} dni.</QuestPeaceTalks.letterText>
  <QuestPeaceTalks.letterLabel>Rozmowy pokojowe</QuestPeaceTalks.letterLabel>


</LanguageData>